<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>25559</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_19_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса </em><em type="bold">государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">19 № </em>2012 вося ода-кора тöлысь 2 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="koi">КОЙМÖД ЮКÖД</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">421 Коми Республикаса тариф службалöн юалöмъяскöд йитчöм Коми </em></p>
<p><em type="bold">Республикаса Юралысьлысь öткымын индöд вынтöмöн лыддьöм йылысь1 </em></p>
<p>Шуа:1. Лыддьыны вынтöмöн Коми Республикаса Юралысьлысь öткымын индöд лыддьöгын индöм серти.2. Тайö Индöдыс вынсялö сійöс кырымалан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун42 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 42 №-а Индöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьлöн вынтöмöн лыддьöм öткымын индöд</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд.2. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во кöч тöлысь 1 лунся 100 №-а Индöд.3. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во öшым тöлысь 23 лунся 139 №-а Индöд.4. «Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясса юрнуöдысьяс вежысьяслöн позяна лыд кузя Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö вежсьöмъяс <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 24 лунӧ. </em>- 2 - 19 № <em type="bold">421 ст. </em>пыртöм йылысь» Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во урасьöм тöлысь 18 лунся 23 №-а Индöд дорö содтöдлöн 6 пункт.5. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во рака тöлысь 17 лунся 35 №-а Индöд.6. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во ода-кора тöлысь 28 лунся 74 №-а Индöд.7. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во моз тöлысь 2 лунся 105 №-а Индöд.8. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во вöльгым тöлысь 8 лунся 154 №-а Индöд.9. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2010 во вöльгым тöлысь 22 лунся 165 №-а Индöд.10. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2011 во урасьöм тöлысь 8 лунся 14 №-а Индöд.11. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöм пыртöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысьлöн 2011 во урасьöм тöлысь 18 лунся 19 №-а Индöд.12. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2011 во ода-кора тöлысь 13 лунся 67 №-а Индöд.19 № - 3 -</p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">422 2012 волöн II квартал вылö йöзлöн медшöр социально-демографическöй </em><em type="bold">группаяс да Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс серти </em><em type="bold">шöркодя быд морт вылö овны судзсяна сьöм мында вынсьöдöм йылысь2 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын овны судзсяна сьöм мында йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Оланпаслöн 4 статья серти Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны 2012 волöн II квартал вылö йöзлöн медшöр социально-демографическöй группаяс да Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс серти шöркодя быд морт вылö овны судзсяна сьöм мындасö содтöдын индöм серти.2. Лыддьыны вынтöмöн 2012 вося косму тöлысь 1 лунсянь <span type="quote">«2012 волöн I квартал вылö йöзлöн медшöр социально-демографическöй группаяс да Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс серти шöркодя быд морт вылö овны судзсяна сьöм мында вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь 2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 7 №-а шуöм.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун145 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 145 №-а шуöмöн(СОДТÖД)2012 волöн II квартал вылö йöзлöн медшöр социально-демографическöй группаяс да</p>
<p>Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс серти шöркодя быд морт вылö овны судзсяна сьöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">МЫНДА </em>(шайт) </p>
<p xml:lang="mdf">Йöзлöн медшöр социально-демографическöй группаяс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика пасьта шöркодя</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс</p>
<p xml:lang="koi">Войвыв зона</p>
<p xml:lang="koi">Лунвыв зона</p>
<p xml:lang="koi">Став йöзыс,822688767933сы лыдын: Уджалысь йöз878593958498</p>
<p xml:lang="udm">Пенсионеръяс654470696352</p>
<p xml:lang="koi">Челядь787385007579 <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 24 лунӧ. </em><em type="bold">422 ст. </em>- 4 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">423 «Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы </em><em type="bold">отсöг сетöм (2012-2013 вояс)» республикаса дыр кадся торъя мога уджтас </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь </em><em type="bold">30 лунся 437 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь3 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республикаса дыр кадся торъя мога уджтас йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 437 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöд серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун146 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 146 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республикаса дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 437 №-а шуöмö пыртан</p>
<p><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республикаса дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 437 №-а шуöмын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республикаса дыр кадся торъя мога уджтасын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), (водзö - Уджтас):</p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы да организацияяслы, кодъяс артмöдöны ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы отсöг сетан инфраструктура (сы лыдын кöртымысь кокньöдöм дон мынтöм серти), Коми Республикаса канму эмбурлöн лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбурöс, кутшöм вылö коймöд мортлöн инöдыс абу (ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслöн эмбура инöдъяс кындзи) веськöдлöм да (либö) вöдитчöм вылö дыр кад кежлö сетöм могысь кöртымö сетан пöрадокын (Уджтас дорö 7 №-а содтöд):1. <span type="quote" xml:lang="koi">«Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы Лыддьöгö пыртöм Коми Респу-бликаса канму эмбурöс кöртымö сетан пöрадок»</span> II юкöдын:1) 4 пунктын:а) öкмысöд абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«2,»</span> лыдпас киритны;б) содтыны татшöм дасöд абзац:«Тайö пунктса 1, 4, 5, 7 пунктувъясын индöм документъяс воан лунö Агентство босьтö найöс да пасйö, сетö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы индöм <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">423 ст. </em>19 № - 5 - документъясöс босьтöм йылысь расписка налысь лыддьöг да воан кадпас индöмöн. По-шта связь юкöнъяс пыр ыстöм тайö пунктса 1, 4, 5, 7 пунктувъясын индöм документъяс сетан лунöн лоö Агентствоын найöс пасъян кадпас. Пошта связь юкöнъяс пыр ыстöм индöм документъяс пасйöм йылысь расписка ыстыссьö корöмын индöм пошта инпас серти Агентствоö документъяс воан лунсянь 2 уджалан лун чöжöн. Пошта связь юкöнъяс пыр ыстöм корöмын шыöдчысь кырымпаслысь збыльлунсö эскöдöны федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.»;в) 2 подпункт киритны;2) 5 пункт гижны тадзи:«5. Агентство прöверитö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъяслысь, кутшöмъясöс урчитöма тайö Пöрадокса 4 пунктöн, тыр-бурлунсö (чукöралунсö), оформитöмсö, а сідзжö тайö Пöрадокса 3 пунктöн урчитöм условиеяслы лöсялöмсö, примитö Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбурöс кöртымö сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь решение. </p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъясын торкалöма кö тыр-бурлунсö (чукöралунсö), оформитöм дорö корöмъяслы лöсялöмсö, кутшöмъясöс урчитöма тайö Пöрадокса 4 пунктöн, Агентство бергöдö индöм документъяссö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлы сетöм документъяссö Агентствоын пасъян кадпас-сянь 14 уджалан лун чöжöн бергöдан помкаяс индöмöн. Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект вермö мöдысь шыöдчыны эрдöдöм тырмытöмторъяссö бырöдöм бöрын тайö</p>
<p>Пöрадокöн урчитöм условиеяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъяссö Агентствоöн видлалан да решение примитан кадколастыс оз вермы петны сетöм документъясöс</p>
<p xml:lang="udm">Агентствоын пасъян кадпассянь 25 календарнöй лунысь.</p>
<p xml:lang="koi">Примитöм решение серти Агентство гижöмöн юöртö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлы сы серти примитöм решение йылысь татшöм решение примитан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн (Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбурöс кöртымö сетöмын öткажитöм йылысь решение примитöм дырйи öткажитан помкаяс индöмöн).</p>
<p xml:lang="koi">Примитöма кö Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбур кöртымö сетöм йылысь решение, Агентство гижöда юöркöд öттшöтш ыстö эмбур кöртымö босьтöм йылысь сёрнитчöмлысь бала.»;3) 6 пункт киритны;4) 7 да 8 пунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«7. Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбур кöртымö сетöмын öткажитан подувъясöн лоöны:1) Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбурöн, кутшöмöс ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект корö сетны кöртымö, веськöдлö да (либö) вöдитчö мöд морт;2) ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлöн тайö Пöрадокса 3 пунктöн урчитöм условиеяслы лöсявтöмлун.8. Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект, код серти вöлі примитöма Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбур кöртымö сетöмын öткажитöм йылысь реше-ние, тайö Пöрадоклöн 7 пунктса 2 пунктулöн урчитöм подувъяс серти вермö мöдысь шыöдчыны эрдöдöм тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын тайö Пöрадокöн урчитöм усло-виеяс вылын.»</span>.2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса канму эмбур, кутшöмöс пыртöма Лыддьöгö да кутшöм инасьö Сыктывкар, Ухта туй, 2 инпас серти, ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы кöртымö сетöм»</span> III юкöдын:1) 15 пунктын:а) коймöд абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«2»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«3»</span> лыдпасöн;б) нёльöд абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«2,»</span> лыдпас киритны; <em type="bold">423 ст. </em>- 6 - 19 №в) содтыны татшöм витöд абзац:<span type="quote" xml:lang="koi">«Тайö пунктлöн 1 пунктулын да тайö Пöрадоклöн 4 пунктса 4, 5, 7 пунктувъясын индöм документъяс воан лунö Агентство босьтö найöс да пасйö, сетö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъяслы индöм документъяссö босьтöм йылысь расписка налысь лыддьöг да воан кадпас индöмöн. Пошта связь юкöнъяс пыр ыстöм тайö пунктлöн 1 пунктулын да тайö Пöрадоклöн 4 пунктса 4, 5, 7 пунктувъясын индöм документъяс сетан лунöн лоö Агентствоын найöс пасъян кадпас. Пошта связь юкöнъяс пыр ыстöм индöм документъяс пасйöм йылысь расписка ыстыссьö корöмын индöм пошта инпас серти Агентствоö документъяс воан лунсянь 2 уджалан лун чöжöн. Пошта связь юкöнъяс пыр ыстöм корöмын шыöдчысь кырымпаслысь збыльлунсö эскöдöны федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.»</span>;2) 16 пункт гижны тадзи:«16. Агентство прöверитö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъяслысь, кутшöмъясöс урчитöма тайö Пöрадокса 15 пунктöн, тыр-бурлунсö (чукöралунсö), оформитöмсö, а сідзжö тайö Пöрадокса 14 пунктöн урчитöм условиеяс-лы лöсялöмсö, примитö Лыддьöгö пыртöм Коми Республикаса канму эмбурöс кöртымö сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь решение. </p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъясын торкалöма кö тыр-бурлунсö (чукöралунсö), оформитöм дорö корöмъяслы лöсялöмсö, кутшöмъясöс урчитöма тайö Пöрадокса 15 пунктöн, Агентство бергöдö индöм документъяссö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлы сетöм документъяссö Агентствоын пасъян кадпассянь 14 уджалан лун чöжöн бергöдан помкаяс индöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект вермö мöдысь шыöдчыны эрдöдöм тырмытöмторъяссö бырöдöм бöрын тайö Пöрадокöн урчитöм условиеяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектъясöн сетöм документъяссö Агентствоöн видлалан да решение примитан кадколастыс оз вермы петны сетöм документъяссö</p>
<p xml:lang="udm">Агентствоын пасъян кадпассянь 25 календарнöй лунысь.</p>
<p xml:lang="koi">Примитöм решение серти Агентство гижöмöн юöртö ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлы сы серти примитöм решение йылысь татшöм решение примитан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн (бизнес-инкубатор жыръяс кöртымö сетöмын öткажитöм йылысь решение примитöм дырйи öткажитан помкаяс индöмöн).</p>
<p xml:lang="udm">Примитöма кö бизнес-инкубатор жыръясöс кöртымö сетöм йылысь решение, Агент-ство гижöда юöркöд öттшöтш ыстö эмбур кöртымö босьтöм йылысь сёрнитчöмлысь бала.»;3) 17 пункт киритны;4) 18 да 19 пунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«18. Бизнес-инкубатор жыръяс кöртымö сетöмын öткажитан подувъясöн лоöны:1) бизнес-инкубатор жыръясöн, кутшöмъясöс ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект корö сетны кöртымö, веськöдлö да (либö) вöдитчö мöд морт;2) ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъектлöн тайö Пöрадокса 14 пунктöн урчитöм условиеяслы лöсявтöмлун.19. Ичöт да шöр ас вылö уджалысь субъект, код серти вöлі примитöма бизнес-инкубатор жыръяс кöртымö сетöмын öткажитöм йылысь решение, тайö Пöрадоклöн 18 пунктса 2 пунктулöн урчитöм подувъяс серти вермö мöдысь шыöдчыны эрдöдöм тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын тайö Пöрадокöн урчитöм условиеяс вылын.»</span>. <em type="bold">423 ст. </em>19 № - 7 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">424 «Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн </em><em type="bold">могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз ладмöдöм </em><em type="bold">кузя мераяс йылысь да Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн </em><em type="bold">сьöм боксянь серпас мониторинг йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся 182 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь4 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз ладмöдöм кузя мераяс йылысь да Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн сьöм боксянь серпас монито-ринг йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся 182 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун147 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 147 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз ладмöдöм кузя мераяс йылысь да Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн сьöм боксянь серпас мониторинг йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся 182 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em>«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдана канму уч-реждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз ладмöдöм кузя мераяс йылысь да Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн сьöм боксянь серпас мониторинг йы-лысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся 182 №-а шуöмын:«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз чинтöм да Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн сьöм боксянь серпас мониторинг кузя республиканскöй ко-миссияын, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд), (водзö – Комиссия):пыртны Комиссияö Е.В. Широковаöс - Коми Республикалöн эмбур агентствоса планируйтöмöн, анализ нуöдöмöн да сьöмöн веськöдланінса начальникöс, сэтысь</p>
<p xml:lang="mdf">В.В. Ивановöс, О.Ф. Осиповаöс киритöмöн. <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 24 лунӧ. </em><em type="bold">424 ст. </em>- 8 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">425 Коми Республикаса тариф служба йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланподувлöн 90 статьяса 2 юкöнлöн 7 пункт подув вылын да <span type="quote">«Коми Республикаса чина йöз да олöмö пöртан власьт органъяс йылысь»</span> Коми Респу-бликаса Оланпаслöн 26 статьяса 2 юкöнлöн 6 пункт подув вылын Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Коми Республикаса тариф служба йылысь положение 1 №-а содтöд серти.2. Коми Республикаын вузöс (услугаяс) вылö донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлöм серти инöд вуджöм могмöдöм вылö Коми Республикаса тариф службалы оланпастэчасöн урчитöм торъя уджмогъяс серти лэдзны пыртны урчитöм пöрадок серти</p>
<p xml:lang="koi">Дінмуса энергетическöй комиссияöн - Коми Республикаса тариф комитетöн примитöм решениеясö вежсьöмъяс, а сідзжö найöс вынтöмöн лыддьыны коланлун дырйи.3. Лыддьыны вынтöмöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь шуöмъяс 2 №-а содтöдын индöм лыддьöг серти.4. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун148 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 148 №-а шуöмöн(1 №-а СОДТÖД)</p>
<p>Коми Республикаса тариф служба йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em>1. Коми Республикаса тариф служба (водзö - Служба) лоö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органöн, коді пöртö олöмö канму политика лöсьöдöм да збыльмöдöм, донъяс (тарифъяс) индан юкöнын нормативнöй инöда веськöдлöм кузя удж, а сідзжö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт торъя уджмога органöн донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын да олöмöн лöсьöдöм монополияяс юкöнъясын Коми Ре-спублика мутасын дінмуса канму контроль (дöзьöр) олöмö пöртöм кузя да Коми Респу-бликаса олöмö пöртысь власьт торъя уджмога органöн энергия видзтöм да энергиялысь бöртаслун кыпöдöм кузя мероприятиеясöн веськöдлöм кузя.2. Аслас уджын Служба кутчысьö Россия Федерацияса Оланподулö, федеральнöй оланпасъясö, Россия Федерацияса Президентлöн да Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актъясö, Россия Федерацияса мукöд нормативнöй инöда актö, Коми Республикаса Оланподулö, Коми Республикаса оланпасъясö, Коми Респу-бликаса Юралысьлöн инöда актъясö да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн инöда актъясö, а сідзжö тайö Положениеö.3. Служба уджалö кыдзи веськыда, сідзи и öтвылысь федеральнöй олöмö пöртысь власьт органъяскöд, Коми Республикаын канму власьт органъяскöд, Коми Республикаса <em type="italic">5 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">425 ст. </em>19 № - 9 - канму власьт органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд, öтйöза öтувъяскöд да мукöд организациякöд да аслас уджмогъяс серти примитö решениеяссö асшöра.4. Служба видзöм вылö рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö.5. Служба лоö юридическöй кывкутысьöн, сылöн эм Коми Республикаса канму канпас серпаса печать да асшöр ним комиöн да рочöн, урчитöм сикаса мукöд печать, штамп да бланок, Россия Федерацияса оланпастэчас серти восьтöм тшöтъяс. 6. Служба пöртö олöмö учредительлысь удж да уджмогъяс Коми Республикаса торъя канму учреждениеяс серти (водзö - канму учреждениеяс), кодъясöс урчитöма </p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырöн. 7. Службалöн меститчаніныс: Сыктывкар, Ленин ул., 73 к.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Шöр могъяс </em>8. Службалöн шöр могъясöн лоöны:а) канмусянь веськöдлан донъясöс (тарифъясöс) урчитöм;б) электрическöй энергияöн (вынйöрöн) могмöдысьяслысь да сыöн вöдитчысьяслысь, а сіджö шоныдöн могмöдысь организацияяслысь да шоныд энергияöн (вынйöрöн) вöдитчысьяслысь экономика тöждъяссö öтвесьтöдöм;в) коммунальнöй комплексса вузöсъясöн да услугаясöн вöдитчысьяслысь да индöм организацияяслысь интересъяссö öтвесьтöдöм, мый могмöдö вöдитчысьяслы тайö вузöсъяслысь да услугаяслысь öткодь судзсянлун да коммунальнöй комплексса орга-низацияяслысь бур бöртаслуна удж;г) торъя категорияа вöдитчысьяслы мукöд вöдитчысьяслы донъяс (тарифъяс) кыпöдöм тшöт весьтö электрическöй энергия (вынйöр), шоныд энергия (вынйöр) да шоныдöн могмöдантор вылö кокньöдöм донъяс (тарифъяс) индöмысь видзчысьöм;д) шоныдöн да электричествоöн могмöдан системаяслысь, коммунальнöй инфра-структура системаяслысь энергия боксянь бöртаслун кыпöдöм вылö да электрическöй энергияöн (вынйöрöн) да шоныд энергияöн (вынйöрöн) вöдитчан вöчöмъяс дырйи энер-гия видзтан технологияясöн вöдитчöм вылö экономическöй ышöданторъяс лöсьöдöм. </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">III. Канму удж </em>9. Тайö Положениелöн II юкöдын индöм могъяс олöмö пöртöм вылö Служба вöчö татшöм канму удж:1) Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн веськöдлан донъяс (тарифъ-яс) юкöнын канмусянь дінму контроль (дöзьöр) да донъяс лöсьöдан юкöнын уджалысь организацияяслысь овмöс удж кузя прöверкаяс нуöдöм индöм донъяслöн (тарифъяслöн) ыджда да наöн вöдитчöмлысь стöчлун подулалöм серти;2) электрическöй энергия вылö Службаöн веськöдлан донъясöн (тарифъясöн) вöдитчöм бöрся да йöзöс энергияöн бура могмöдан юкöнын гарантия сетысь поставщикъяслöн удж бöрся канмусянь дінму контроль (дöзьöр);3) Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти мутас вез организацияясöн технологическöя йитчöмысь мынтысьöм да (либö) татшöм мынтысьöмлысь мында урчитысь стандартизируйтöм тариф ставкаясöн вöдитчöм бöрся канмусянь дінму контроль (дöзьöр);4) электроэнергетикаын канмусянь веськöдлан донъясö (тарифъясö) Россия Феде-рацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти пыртан инвестиция ресурсъясöн вöдитчöм бöрся контроль;5) инвестиция уджтасъяс олöмö пöртöм бöрся контроль сэтшöм электроэнергетика субъектъяслöн, кутшöмъясöс пыртöма сэтшöм субъектъяс лыдö, мыйяслысь инвести- <em type="bold">425 ст. </em>- 10 - 19 №ция уджтасъяссö вынсьöдöны да збыльмöдöны на бöрся контроль Россия Федерацияса субъектъяслöн олöмö пöртан власьт органъяс;6) инвестиция уджтасъяс олöмö пöртöм бöрся контроль сэтшöм мутас вез организацияяслöн, кутшöмъясöс пыртöма сэтшöм субъектъяс лыдö, мыйяслысь инвести-ция уджтасъяссö вынсьöдöны да збыльмöдöны на бöрся контроль Россия Федерацияса субъектъяслöн олöмö пöртан власьт органъяс;7) донъясöн (тарифъясöн) вöдитчöм бöрся контроль шоныдöн могмöдан юкöнын;8) Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти контроль ин-вестиция ресурсъясöн вöдитчöм бöрся, кутшöмъясöс пыртöма канмусянь веськöдлан донъясö (тарифъясö) шоныдöн могмöдан юкöнын;9) коммунальнöй комплексын тарифъясöн да надбавкаясöн веськöдлан юкöнын канмусянь дінму контроль (дöзьöр);10) вузöс, услугаяс вылö донъяссö (тарифъяссö) Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн индöм дырйи веськöдлыны позяна удж олöмö пöртысь организацияясöн энергия видзтан да энергиялысь бöртаслун кыпöдан юкöнын уджтасъ-яс примитöм йылысь корöмъясö да Службаöн индöм тайö уджтасъяс дорö корöмъясö кутчысьöм бöрся канмусянь дінму контроль;11) олöм видзысь да медтöдчана бурдöдчан препаратъяслöн лыддьöгö пырысь бурдöдчан препаратъяс вылö донъяс чукöрöн вузалысь организацияясöн, аптека организацияясöн, фармацевтическöй удж вылö лицензияа ас вылö уджалысьясöн индöм бöрся контроль;12) обласьтпытшса да обласьткостса (Россия Федерация мутасын республикакостса) маршрутъясын, сы лыдын таксиöн, ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;13) Ылі Войвыв районъясын да накöд öткодь инъясын ювыв да сынöд транспортöн грузъяс, ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;14) карса да кардорса йитöдъясын став сикас öтувъя транспортöн (кöрт туй транспортöн кындзи) ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;15) промышленнöй кöрт туй транспорт организацияясöн да овмöс кутысь мукöд субъектöн котыртан-инöда форма вылö видзöдтöг, федеральнöй кöрт туй транспорт организацияясöн кындзи, матыстчан кöрт туйяс вылын могмöдан транспорт услуга вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;16) торъя мога сулаланінын кутан транпортöс видзан услуга вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;17) гражданалы, веськöдлан организацияяслы, оланін эмбуралысьяслöн тöвариществояслы, оланін серти, оланін стрöитöм серти либö торъя мога мукöд ньöбасьысь öтувтчöмлы, кутшöмъясöс лöсьöдöма гражданалысь оланінын колан-лун могмöдöм вылö, вузалан чорыд ломтас, бытöвöй пач ломтас да карасин вылö веськöдлыны позяна донъяс (тарифъяс) юкöнын контроль;18) веськöдлыны позяна ставкаяс юкöнын оланін фондлысь техническöй инвента-ризация олöмö пöртöм бöрся контроль;19) транспортöс техническöя видлалöмысь Коми Республикаса Веськöдлан котырöн урчитöм медыджыд мынтысян мындаö, а сідзжö транспортöс техническöя видлалан талонлысь дубликат оформитöмысь, транспортöс техническöя видлалан талонлысь дубликат да (либö) диагностика карта сетöмысь медыджыд рöскод мындаö кутчысьöм бöрся контроль;20) Коми Республикаса социальнöя могмöдан канму учреждениеясöн гражданалы сетан социальнöй услугаяс вылö веськöдлыны позяна тарифъяс юкöнын контроль; <em type="bold">425 ст. </em>19 № - 11 - 21) олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн удж бöрся канму контроль урчитöм донъясöн (тарифъясöн) да (либö) налöн медыджыд тшупöдъясöн вöдитчöм серти олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн услугаяс вылö татшöм юкöнъясын:а) кардорса йитöдъясын ветлысь-мунысьöс кöрт туйöн новлöдлöм;б) олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн услугаяс транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын, кутшöмъясöс пыртöма олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн реестрö да кутшöмъяс оз пырны транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын услугаяс юкöнын олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн лыддьöгö, кодъясöн канмусянь веськöдлöмыс пöртсьö олöмö торъя уджмога олöмö пöртысь власьт федеральнöй органöн;в) электрическöй энергия вуджöдöм кузя услугаяс;г) шоныд энергия вуджöдöм кузя услугаяс;д) биару юклан везъяс кузя биару вуджöдöм;22) биару юклан организацияясöн торъя могъяс вылö сэтшöм сьöм видзöм бöрся контроль, кутшöмöс босьтöма биару вуджöдöм вылö тарифъяс дорö торъя содтöдъясöн вöдитчöмысь;23) электрическöй энергияöн чукöрöн да торйöн вузасян рынокъясса субъектъясöн юöр восьтан стандартъясö кутчысьöм бöрся канму контроль;24) шоныдöн могмöдысь организацияясöн, шоныд везъяс организацияясöн Россия </p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти юöр восьтан стандартъясö кутчысьöм бöрся контроль;25) коммунальнöй комплексса организацияясöн юöр восьтан стандартъясö кутчысьöм бöрся у контроль;26) контроль олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъясöн юöр восьтан стандартъясö кутчысьöм бöрся тарифъясöн канмусянь веськöдлан юалöмъяс серти татшöм юкöнъясын:а) кардорса йитöдъясын ветлысь-мунысьöс кöрт туйöн новлöдлöм;б) олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн услугаяс транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын, кутшöмъясöс пыртöма олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн реестрö да кутшöмъяс оз пырны транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын услугаяс юкöнса олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн лыддьöгö, кодъясöн канмусянь веськöдлöмыс пöртсьö олöмö торъя уджмога олöмö пöртысь власьт федеральнöй органöн;в) электрическöй энергия вуджöдöм кузя услугаяс;г) шоныд энергия вуджöдöм кузя услугаяс;д) биару юклан везъяс кузя биару вуджöдöм (Коми Республика мутасын биару юклан везъяс кузя биару вуджöдöм серти услугаясöн могмöдысь веськöдлысь субъектъяс серти);27) Коми Республикаса канму учреждениеясöн, Коми Республикаса канму öтувъя предприятиеясöн энергия видзтöм кузя да энергиялысь бöртаслун кыпöдöм кузя меро-приятиеяс нуöдöм бöрся контроль.10. Мукöд удж:1) урчитö донъяс (тарифъяс) электрическöй энергия (вынйöр) вылö, кутшöмöс вуджöдöны ньöбасьысьяслы торйöн вузясян рынокö, сы лыдын олысьяслы да накöд öткодь категорияа вöдитчысьяслы;2) урчитö донъяс (тарифъяс) мутас вез организацияясöн эмбур инöд серти либö оланпаса мукöд подув вылын веськöдлан электрическöй везъяс кузя электрическöй энергия вуджöдöм серти услугаяс вылö;3) урчитö донъяс (тарифъяс) либö донъяслысь (тарифъяслысь) медічöт да (либö) медвылыс тшупöдъяссö электрическöй энергия (вынйöр) вылö, кутшöм артмöма выльысь артман энергия öшмöсъяс подув вылын уджалысь квалифицированнöй генерирующöй объектъяс вылын да кутшöмöс ньöбöны электрическöй везъясын воштöмъяссö вештöм могысь; <em type="bold">425 ст. </em>- 12 - 19 №4) урчитö гарантия сетысь электрическöй энергияöн могмöдысьяслысь вузасян дон дорö содтöдъяссö;5) урчитö мутас вез организацияяслöн электрическöй вез дорö технологическöя йитчöмысь мынтысьöм да (либö) бала серти вöчöм тариф ставкаяс, мыйяс урчитöны татшöм мынтысьöмлысь мындасö;6) урчитö электрическöй энергияöн (вынйöрöн) вöдитчан социальнöй норма;7) вынсьöдö инвестиция уджтасъяс сэтшöм субъектъяс лыдö пыртöм электроэнер-гетика субъектъяслысь, кодъяслысь инвестиция уджтасъяссö вынсьöдöны да босьтöны контроль вылö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс;8) участвуйтö электрическöй энергия (вынйöр) вöчöм-лэдзöмлысь да вуджöдöмлысь öтувъя водзвыв висьталан баланс лöсьöдöмын Коми Республика серти Россияса öтувъя энергетическöй система серти;9) торйöн вузасян рынокъяслöн удж кузя положениеясöн урчитöм пöрадок серти участвуйтö гарантия сетысь могмöдысьясöс индöмын либö вежöмын да налысь удж суйöръяссö урчитöмын либö вежöмын;10) лöсьöдö да сетö олöмö пöртысь власьт федеральнöй органъясö подулалöм вöзйöмъяс электроэнергия вуджöдöм кузя услугаяс вылö тарифъяслысь медвылыс тшупöдъяс урчитöм йылысь Коми Республика мутасын мутас юклан везъяс орга-низацияяс серти, а сідзжö гарантия сетысь мöгмöдысьясöн, энергияöн могмöдан организацияясöн, энергия вуджöдан организацияясöн вöдитчысьяслы сетан электрическöй энергия (вынйöр) вылö тарифъяслысь меджыджыд тшупöдъяс урчитöм йылысь да тайö веськöдлан кадколастö олысьясöн электрическöй энергияöн (вынйöрöн) вöдитчан мында йылысь юöр;11) дасьтö инвестиция уджтасъяс сöгласуйтöм сэтшöм субъектъяс лыдö пыртöм электроэнергетика субъектъяслысь, кодъяслысь инвестиция уджтасъяссö вынсьöдöны да босьтöны контроль вылö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс;12) сöгласуйтö Коми Республика мутасын электроэнергетика объектъяс иналöм;13) ладмöдö вензьöмъяс, мыйяс йитчöмаöсь мутас юклан везъяс организацияясöн электрическöй вез дорö технологическöя йитчöмысь мынтысьöмöн да (либö) бала сер-ти вöчöм тариф ставкаясöн вöдитчöмкöд, мыйяс урчитöны татшöм мынтысьöмлысь мындасö;14) вöчö мониторинг <span type="quote">«Электроэнергетика йылысь»</span> Федеральнöй оланпас серти веськöдлан донъяслысь (тарифъяслысь) тшупöд серти да налöн вежсьöмö инмысь фак-торъяс серти, а сідзжö электрическöй энергия (вынйöр) вылö веськöдлытöм донъяслысь тшупöд серти Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти;15) шоныдöн могмöдан юкöнын федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти индö шоныд энергия (вынйöр) вылö тарифъяссö, кутшöмöс вöчöны-лэдзöны шо-ныд энергия öшмöсъясöн электрическöй да шоныд энергия öтвылысь вöчан режимын;16) шоныдöн могмöдан юкöнын федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти индö шоныд энергия (вынйöр) вылö тарифъяссö, кутшöмöс вуджöдöны шоныдöн могмöдысь организацияяс вöдитчысьяслы;17) урчитö тарифъяс шоныдöн могмöдантор вылö, кутшöмöс сетöны шоныдöн могмöдысь организацияяс вöдитчысьяслы, шоныдöн могмöдысь мукöд организациялы;18) урчитö тарифъяс шоныд энергия, шоныдöн могмöдантор вуджöдöм кузя услу-гаяс вылö;19) урчитö шоныд энергияöн вöдитчытöг резервын шоныд вынйöр кутöм кузя услугаысь мынтысьöм;20) урчитö шоныдöн могмöдан система дорö йитчöмысь мынтысьöм;21) шоныдöн могмöдан юкöнын федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти вынсьöдö шоныд везъясті шоныд энергия, шоныдöн могмöдантор вуджöдігöн технологическöй воштöмъяслысь нормативъяссö; <em type="bold">425 ст. </em>19 № - 13 - 22) вынсьöдö ломтаслысь удельнöй рöскод нормативъяс шоныд энергия öшмöсъясöн шоныд энергия вöчöм-лэдзöм дырйи, шоныд энергия öшмöсъяс кындзи, кутшöмъяс уджалöны электрическöй да шоныд энергия öтвылысь вöчан режимын электрическöй энергия вöчан индöм вынйöрöн 25 мегаватт да унджык;23) вынсьöдö шоныд энергия öшмöсъясын ломтас видзаслысь нормативъяс, шоныд энергия öшмöсъяс кындзи, кутшöмъяс уджалöны электрическöй да шоныд энергия öтвылысь вöчан режимын электрическöй энергия вöчан индöм вынйöрöн 25 мегаватт да унджык;24) шоныдöн могмöдан юкöнын федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти вынсьöдö сэтшöм организацияяслысь инвестиция уджтасъяс, кутшöмъяс пöртöны олöмö шоныдöн могмöдан юкöнын веськöдлыны позяна удж;25) примитö решениеяс шоныд энергия (вынйöр) вылö тарифъясöн веськöдлöмсö мыйтакö либö тырвыйö дугöдöм йылысь;26) восьтö юöръяс Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн вынсьöдöм юöр вось-тан стандартъяс серти;27) урчитö коммунальнöй комплексса организацияяслысь вузöс да услугаяс вылö тарифъяс;28) урчитö муртöсъяслысь система, кутшöмъясöн вöдитчöны коммунальнöй комплексса организацияяслöн вузöсъяслысь да услугаяслысь вöдитчысьяслы öткодь судзсянлун туялöм дырйи;29) урчитö коммунальнöй комплексса организацияяслöн вузöсъяс да услугаяс вылö урчитöм тарифъяслöн лоны вермана вежласьöмлысь медыджыд индексъяссö коммунальнöй комплексса организацияяслöн вузöсъяс да услугаяс вылö тарифъяс дорö содтöдъяс тöд вылын кутöмöн шöркодя муниципальнöй юкöнъяс серти;30) Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти вынсьöдö коммунальнöй услугаясöн вöдитчан нормативъяс;31) урчитö коммунальнöй комплексса организацияяслысь вузöсъяс да услугаяс вылö тарифъясöн веськöдланногъяссö;32) дасьтö коммунальнöй комплексса организацияяслысь производственнöй уджтасъясöс сöгласуйтöм;33) сетö кывкöртöдъяс коммунальнöй комплексса организацияяслöн инвестиция уджтасъяс серти;34) Россия Федерацияса оланпасэчасöн урчитöм случайясын дасьтö сöгласуйтöм, концедентлысь решениеяс концессионнöй артмöдчöм кырымалöм йылысь да конкурс серти документациясö коммунальнöй комплексса организацияяслöн уджöн веськöдлан дыр кадся муртöсъяс юкöнын;35) нуöдö мониторинг коммунальнöй комплексса организацияясöн производственнöй уджтасъяс олöмö пöртöм серти ваöн могмöдöм, васö нуöдöм да ортсö лэдзан васö весалöм, чорыд бытöвöй ёг иналöм (гуалöм) да коммунальнöй инфраструктура системаясöс сöвмöдöм йылысь решениеяс примитöм могысь;36) йöзöдö юöръяс коммунальнöй комплексса организацияяслöн вузöсъяс да услуга-яс вылö тарифъяс йылысь, коммунальнöй комплексса организацияясöн производственнöй уджтасъяс йылысь, а сідзжö татшöм организацияясöн производственнöй уджтасъяс олöмö пöртöм серти мониторинглöн бöртасъяс йылысь;37) пыртö вöзйöмъяс коммунальнöй комплексса организацияяслысь инвестиция уджтасъяссö да (либö) найöс олöмö пöртан кадколастъяссö муниципальнöй юкöнъясöс петкöдлысь органъясöн выльысь видлалöм йылысь;38) урчитö коммунальнöй комплексса организацияяслöн инвестиция чöжöслысь мындасö коммунальнöй комплексса организацияяслöн тарифъясöн веськöдлан юкöнын оланпастэчасöн урчитöм случайясын; <em type="bold">425 ст. </em>- 14 - 19 №39) вынсьöдö биаруöн могмöдан уджтасъяс, кутшöмъяс вылö сьöмыс воö биару юклан везъясöд биару вуджöдöм вылö тарифъяс дорö торъя содтöдъяс тшöт весьтö;40) Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти биару юклан организацияяскöд сöгласуйтöмöн вынсьöдö биару юклан везъясöд биару вуджöдöм вылö тарифъяс дорö торъя содтöдъяссö, кутшöмъясöс индöма биаруöн могмöдан уджтасъяс вылö;41) дасьтö да сетö Федеральнöй тариф службаö Коми Республика мутасын биару юклан везъясöд биару вуджöдысь организацияяслысь донъяс (тарифъяс) урчитöм (вежöм) серти вöзйöмъясöс подулалöм йылысь кывкöртöдъяс;42) веськöдлö обласьтпытшса да обласьткостса (Россия Федерация мутасын ре-спубликакостса) маршрутъясын, сы лыдын таксиöн, ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм кузя услугаяс вылö тарифъясöн;43) веськöдлö Ылі Войвыв районъясын да накöд öткодь инъясын ювыв да сынöд транспортöн грузъяс, ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм кузя услугаяс вылö тарифъясöн (Коми Республикаса промышленносьт, транспорт да связь сöвмöдан министерствокöд сöгласуйтöм серти);44) веськöдлö промышленнöй кöрт туй транспорт организацияясöн да овмöс ку-тысь мукöд субъектöн котыртан-инöда форма вылö видзöдтöг, федеральнöй кöрт туй транспорт организацияясöн кындзи, матыстчан кöрт туйяс вылын могмöдан транспорт услуга вылö тарифъясöн;45) арталö транспортöс техническöя видлалöмысь Коми Республикаса Веськöдлан котырöн урчитöм медыджыд мынтысян мындасö, а сідзжö транспортöс техническöя видлалан талонлысь дубликат оформитöмысь, транспортöс техническöя видлалан талон-лысь да (либö) диагностика карталысь дубликатсö сетöмысь медыджыд рöскод мындасö;46) арталö субвенцияяслысь öтувъя мындасö, мыйясöс сетöны муниципальнöй рай-онъясса (кар кытшъясса) муниципальнöй юкöнъяслöн сьöмкудъяслы сэтшöм воштöмъяс вештöм вылö, кутшöмъяс артмöны гражданалы вузалан да ломтöм могысь вöдитчан чорыд ломтас вылö донъясöн канмусянь веськöдлöм понда;47) арталö чорыд ломтасöн торъя могмöдысь серти олысьяслы вузалан чорыд ломтас вылö экономическöя подулалöм донсö;48) арталö гражданалы, веськöдлан организацияяслы, оланін эмбуралысьяслöн тöвариществояслы, оланін серти, оланін стрöитöм серти да торъя мога мукöд ньöбасьысь öтувтчöмлы, кутшöмъясöс лöсьöдöма гражданалысь оланінын коланлун могмöдöм вылö, вузалан чорыд ломтас, бытöвöй пач ломтас да карасин вылö Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырöн урчитöм донъяссö;49) веськöдлö карса да кардорса йитöдъясын став сикас öтувъя транспортöн (кöрт туй транспортöн кындзи) ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй новлöдлöм вылö тарифъясöн;50) веськöдлö урчитöм пöрадок серти кардорса йитöдъясын ветлысь-мунысьöс да туй кöлуй корт туйöн новлöдлöм кузя услугаяс вылö тарифъясöн;51) веськöдлö кутан транспорт видзан услуга вылö тарифъясöн;52) урчитö олöм видзысь да медтöдчана бурдöдчан препаратъяслöн лыддьöгö пырысь бурдöдчан препаратъяс вылö донъяс дорö оптöвöй содтöдъяслысь мындасö да бурдöдчан препаратъяс вöчысьöн урчитöм збыльвывса вузалан донъяс дорö розничнöй содтöдъяслысь мындасö;53) веськöдлö олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн уджöн донъяс (тарифъяс) да (либö) налысь медвылыс тшупöдъяс урчитöмöн татшöм юкöнъясын:а) кардорса йитöдъясын ветлысь-мунысьöс кöрт туйöн новлöдлöм;б) олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн услугаяс транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын, кутшöмъясöс пыртöма олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн реестрö да кутшöмъяс оз пырны транспорт терминалъясын, портъясын да аэропортъясын услугаяс юкöнса олöмöн лöсьöдöм монополия субъектъяслöн лыддьöгö, <em type="bold">425 ст. </em>19 № - 15 - кодъясöн канмусянь веськöдлöмыс пöртсьö олöмö торъя уджмога олöмö пöртысь власьт федеральнöй органöн;в) электрическöй энергия вуджöдöм кузя услугаяс;г) шоныд энергия вуджöдöм кузя услугаяс;д) биару юклан везъяс кузя биару вуджöдöм (Коми Республика мутасын биару юклан везъяс кузя биару вуджöдöм серти услугаясöн могмöдысь веськöдлысь субъектъяс серти);54) вынсьöдö оланін фондлысь техническöй инвентаризация олöмö пöртан ставкаяссö;55) вынсьöдö Коми Республикаса социальнöя могмöдан канму учреждениеясöн гражданалы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяссö;56) дасьтö сöгласуйтöм гуалöм кузя гарантируйтöм лыддьöг серти могмöдан услугаяс донлысь, кутшöмъясöс урчитöны меставывса асвеськöдлан органъяс, кор кувсьöмаыс серти абу вöчöма быть колана социальнöй страхуйтöм мыйкö дыра уд-жавны вермытöмлун вылö да кулан лун кежлö мамлункöд йитöдын да кодъяс эз вöвны пенсионеръясöн, а сідзжö кувсьöм кага чужтöм дырйи нöбасьöмлöн 196 лун бöрын;57) дасьтö сöгласуйтöм дон прейскурантъяс серти пинь протезъяс лöсьöдöм да дзоньталöм вылö;58) урчитö веськöдлыны позяна удж олöмö пöртысь организацияясöн энергия видзтан да энергиялысь бöртаслун кыпöдан юкöнын веськöдлыны позяна удж серти уджтасъяс дорö корöмъяссö, кор татшöм организацияяслöн услугаяс вылö донъяссö (тарифъяссö) урчитöны Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс;59) пöртö олöмö удж Коми Республика мутасын энергия видзтан да энергиялысь бöртаслун кыпöдöм кузя мероприятиеясöс юöръясöн могмöдöм кузя, кутшöмъясöс индöма быть коланаяс туйын федеральнöй оланпасъясöн да Россия Федерацияса мукöд нормативнöй инöда актöн;60) сетö юöръяс олöмö пöртысь власьт федеральнöй органъяслы, кутшöмъяслы сетöма торъя уджмогъяс энергия видзтан да энергиялысь бöртаслун кыпöдан юкöнын канму юöртан система лöсьöдöм да сылысь удж могмöдöм вылö;61) лöсьöдö Коми Республикаса нормативнöй инöда акт балаяс донъяс (тарифъяс) индöм кузя юалöмъяс серти да сетö найöс видлалöм вылö Коми Республикаса Юралысь-лы, Коми Республикаса Веськöдлан котырлы;62) лöсьöдö республикаса дыр кадся торъя мога уджтас балаяс, лöсьöдö да вынсьöдö ведомствоса торъя мога уджтасъяс;63) лöсьöдö да примитö нормативнöй инöда актъяс донъяс (тарифъяс) индан юкöнын, а сідзжö гöгöрвоöдö наöн вöдитчан пöрадок;64) нуöдö конференцияяс, сёрнитöмъяс меставывса асвеськöдлан органъяслы да организацияяслы, кодъяс пырöны Служба компетенцияö;65) вöчö тöвар вайöм вылö, уджъяс вöчöм вылö, услугаяс сетöм вылö Службалысь удж могмöдöм вылö заказъяс иналöм серти канму заказчиклысь удж;66) лöсьöдö да сетö олöмö пöртысь власьт федеральнöй органъясö юöръяс, отчётъяс донъяс (тарифъяс) индан юкöнын;67) нуöдö Коми Республикаын дон ситуациялысь мониторинг да видлалöм, а сідзжö дасьтö Коми Республикаын экономикалöн подув юкöнъяс серти водзвыв висьталöм;68) пöртö олöмö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн ме-дыджыд веськöдлысьлысь да босьтысьлысь уджмогъяс сэтшöм сьöм юкöнын, мый индöма Служба, канму учреждениеяс видзöм вылö да Служба вылö пуктöм удж олöмö пöртöм вылö;69) урчитö Службаса чина йöзлысь лыддьöг, кодъяслöн эм инöд лöсьöдны сёрнигижöдъяс административнöй инöд торкалöмъяс йылысь Россия Федерацияса административнöй инöд торкалöмъяс йылысь кодекс серти; <em type="bold">425 ст. </em>- 16 - 19 №70) видлалö делöяс административнöй инöд торкалöмъяс йылысь Россия Федера-цияса административнöй инöд торкалöмъяс йылысь кодекс серти;71) нуöдö мероприятиеяс Службаын мобилизация дасьтысьöм да мобилизация серти, пöртö олöмö канму учреждениеясын мобилизация мероприятиеясöн веськöдлöм, на бöрся контроль да найöс методическöя могмöдöм;72) пöртö олöмö Службаын гражданскöй дорйысьöм кузя мероприятиеяс Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаын гражданскöй дорйысьöм котыртöм да нуöдöм йылысь положение серти, мый вынсьöдöма Коми Республикаса Юралысьлöн 2008 во йирым тöлысь 13 лунся 97 №-а Индöдöн;73) пöртö олöмö Службаын гуся юöр ресурсъяс видзöм кузя мероприятиеяс Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса оланпастэчас серти да Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти, сы лыдын видзö торъя морт йылысь юöръяс, а сідзжö канму гусяторйö пырысь юöръяс;74) пöртö олöмö юöр техническöя дорйöм кузя мероприятиеяс Россия Федерацияса оланпастэчас серти;75) пöртö олöмö терроризмысь да экстремизмысь видзчысьöм кузя, на бöрын колясъяс чинтöм кузя мероприятиеяс Коми Республикаын терроризмлы паныд тыш нуöдысь комиссиялöн решениеяс серти;76) пöртö олöмö мероприятиеяс Коми Республика мутасын удж видзан юкöнын канму политикалысь шöр нырвизьяс олöмö пöртöм могысь аслас компетенцияын, мый урчитöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Удж видзан юкöнын öткымын юалöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во тöвшöр тöлысь 29 лунся 16 №-а шуöмöн;77) пöртö олöмö мероприятиеяс биысь видзчысьöм кузя Службаын да канму уч-реждениеясын;78) нуöдö Службалöн уджалöм дырйи артмöм архивса документъяс чукöртöм, видзöм, учёт кузя да наöн колана ногöн вöдитчöм кузя удж;79) пöртö олöмö канму учреждениеясын ведомствоса контроль удж оланпастэчасö да мукöд нормативнöй инöда актö кутчысьöм бöрся, кутшöмъясö пырöны удж инöд нормаяс;80) бура пöртö олöмö Коми Республикаса Юралысьлысь да Коми Республика</p>
<p xml:lang="myv">Веськöдлан котырлысь тшöктöмъяс, мыйясöс сетöма Россия Федерацияса Прези-дентлысь кесйöдöмъяс да тшöктöмъяс олöмö пöртöм могысь, Агентстволöн уджалан юкöнö пырысь юалöмъяс серти <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса Президентлысь кесйöдöмъяс да тшöктöмъяс збыльмöдöм кузя удж котыртöм бурмöдöм йылысь»</span> Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлысь 2011 во рака тöлысь 28 лунся 352 №-а Индöд олöмö пöртöм серти;81) пöртö олöмö мукöд удж Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлöн решениеяс серти.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">IV. Канму могмöсъяс </em>11. Тайö Положениеса II юкöдын индöм могъяс збыльмöдöм вылö Служба пöртö олöмö татшöм могмöсъяс:1) гражданасянь Службаö воöм шыöдчöмъяс видлалöм;2) Службалöн архивнöй документъяс кузя архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн корöмъяс серти сетöм. </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">V. Инöдъяс </em>12. Канму удж олöмö пöртöм могысь, индöм удж юкöнъясын канму могмöсъяс сетöм вылö Службалöн эм инöд:1) корны да босьтны канму органъяслысь, меставывса асвеськöдлан органъяслысь да организацияяслысь юöръяс, мый колöны Служба компетенцияö пырысь юалöмъяс кузя решениеяс примитöм вылö; <em type="bold">425 ст. </em>19 № - 17 - 2) Службалöн удж юкöнкöд йитчöм юалöмъяс решитöм вылö корны научнöй да мукöд организацияöс, туялысьясöс да специалистъясöс;3) Службалöн удж юкöнкöд йитчöм юалöмъяс кузя лöсьöдны координируйтан, сёр-нитчан да экспертнöй органъяс (сöветъяс, комиссияяс да уджалан котыръяс, коллегияяс);4) урчитöм пöрадокын лöсьöдны тöдчöдан пасъяс да ведомствоса наградаяс да козьнавны наöн гражданаöс вылыс тшупöда шедöдöмторъясысь урчитöм удж юкöнын;5) мукöд инöдъяс оланпастэчас серти. </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">VI. Удж котыртöм </em>13. Службаöн веськöдлö юрнуöдысь (водзö – Службаса юрнуöдысь), коді индыссьö чинö тарифъясöн веськöдлан юкöнын олöмö пöртысь власьт федеральнöй органкöд артмöдчöм серти да вештыссьö чинысь Коми Республикаса Юралысьöн.14. Службаса юрнуöдысь:1) пöртö олöмö Служба уджöн шöр веськöдлöм;2) котыртö уджсö да юклö могъяссö аслас вежысьяс костын да Службаса уджалы-сьяс костын;3) ачыс кывкутö Служба водзын пуктöм могъяс олöмö пöртöмысь да ассьыс уджмогъяссö збыльмöдöмысь;4) вынсьöдö Службаса уджалысьяслысь чина регламентъяс; Служба тэчаса юкöдувъяс йылысь положениеяс, Службаса уджалысьяслысь чина регламентъяс да чина инструкцияяс;5) босьтö удж вылö да вештö удж вылысь Службаса уджалысьясöс оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти, накöд йитöдын ошкö либö дисциплинарнöя мыждö;6) аслас уджмогъяс серти йöзöдö тшöктöдъяс, кырымалö Службаöн примитöм решениеяс;7) нуöдö коррупциялы паныд тыш; 8) эсканпастöг уджалö Служба нимсянь Коми Республикаса канму власьт органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд да организацияяскöд йитöдъясын, ёрдын, сетö эсканпасъяс, восьтö банкъясын Службалысь тшöтъяс, вöчö сделкаяс, сы лыдын кырымалö сёрнитчöмъяс, да оланпастэчасöн урчитöм мукöд юридическöй вöчöм;9) урчитöм пöрадок серти сетö Коми Республикаса нормативнöй инöда акт балаяс </p>
<p xml:lang="koi">Служба компетенцияö пырысь юалöмъяс серти;10) урчитöм пöрадок серти индö чинö да вештö чинысь канму учреждениеясса юрнуöдысьясöс, кырымалö, вежö да дугöдö накöд удж сёрнитчöмъяс оланпастэчас серти;11) вынсьöдö Службалысь сьöмкуд смета да штат расписание уджалысь лыд серти, уджысь мынтысян фонд серти да сьöмкудйысь сетан сьöм серти, мый урчитöма Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкудйын лöсялана сьöма во кежлö;12) котыртö Службалöн удж йылысь юöръяс дорö лэдзöм;13) вöчö мукöд удж оланпастэчас серти.15. Службаса юрнуöдысьлöн эмöсь вежысьяс, кодъяс индыссьöны чинö да вештыссьöны чинысь Россия Федерацияса оланпастэчасöн да Коми Республикаса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="koi">Службаса юрнуöдысьöс вежысьяс уджалöны эсканпастöг Служба нимсянь Службаса юрнуöдысьöн урчитöм инöдъяс да могъяс серти.</p>
<p>Кор Службаса юрнуöдысь мыйкö дыра абу, сылысь могъяссö пöртö олöмö Службаса юрнуöдысьöс медводдза вежысь, а кор Службаса юрнуöдысьöс медводдза вежысь абу -</p>
<p>Службаса юрнуöдысьöс вежысьяс пиысь öти Службаса юрнуöдысьлöн решение серти.</p>
<p>Службаса юрнуöдысьлöн прöстмöм чин дырйи Службаса юрнуöдысьлысь могъяс сетöм йылысь решение примитö Коми Республикаса Юралысь.16. Службаса уджалысьяслöн медыджыд штат лыд урчитсьö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырöн. <em type="bold">425 ст. </em>- 18 - 19 №17. Службалöн котыртан тэчас артмö татшöм тэчаса юкöдувъясысь: веськöдланін, юкöнъяс, сектор уджлöн татшöм шöр нырвизьяс серти:1) инöда да кадръясöн могмöдан юалöмъяс серти;2) шоныд да электрическöй энергия вылö тарифъясöн веськöдлан юалöмъяс серти;3) оланiн да коммунальнöй овмöслöн услугаяс вылö тарифъясöн веськöдлан юалöмъяс серти;4) мониторинг да оланiн да коммунальнöй овмöс юкöнын веськöдлан организацияяскöд удж кузя юалöмъяс серти;5) социальнöй да абу производственнöй юкöнын донъясöн да тарифъясöн веськöдлан юалöмъяс серти;6) котыртан удж да канму заказ иналан юалöмъяс серти;7) канму власьт органъяскöд да Федеральнöй тариф службакöд удж кузя юалöмъяс серти;8) сьöмкöд удж да бухгалтерскöй учёт кузя юалöмъяс серти.18. Службалысь шöр нырвизьяс урчитöм могысь да донъясöс (тарифъясöс) да налысь медвылыс тшупöдъяссö вынсьöдöм йылысь решениеяс примитöм могысь лöсьöдöны </p>
<p>Службаса правление öтув лыднас 9 мортысь абу унджык.</p>
<p xml:lang="koi">Мукöд мортлы уджмогъяссö сетны инöдтöг Службаса правлениеö пырöны Служ-баса уджалысьяс лыднас 7 мортысь оз унджык, а электроэнергетика юкöнын донъясöн (тарифъясöн) веськöдлан юалöмъяс серти решениеяс видлалöм да примитöм дырйи – сідзжö рынокса сöветсянь да öтнасöн ыджыдалöмлы паныд тыш нуöдысь органсянь öти петкöдлысьöн.</p>
<p xml:lang="koi">Службаса юрнуöдысь лоö Службаса правлениелöн юрнуöдысьöн да вынсьöдö</p>
<p xml:lang="koi">Службаса правлениелысь морта тэчассö, а сідзжö сылысь уджалан пöрадоксö.19. Службаса чина йöз лыдö, кодъяслöн оланпастэчас серти эм торъя уджмог кан-му контроль (дöзьöр) олöмö пöртöм вылö, пырöны: Службаса юрнуöдысь, Службаса юрнуöдысьöс вежысь, Службаса тэчаса юкöдувъяслöн юрнуöдысьяс да юрнуöдысьöс вежысьяс, а сідзжö Службаса мукöд канму гражданскöй служащöй, кодъяс уджалöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму гражданскöй служащöйяслысь шöр чин группаса <span type="quote" xml:lang="udm">«специ-алистъяс»</span> категорияа чинъясын.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 148 №-а шуöм дорö2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн вынтöмöн лыддян шуöмъяслöн</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöм.2. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс да содтöдъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во рака тöлысь 31 лунся 72 №-а шуöм.3. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс да содтöдъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во моз тöлысь 11 лунся 220 №-а шуöм.4. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс да содтöдъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во кöч тöлысь 14 лунся 244 №-а шуöм. <em type="bold">425 ст. </em>19 № - 19 - 5. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2006 во урасьöм тöлысь 17 лунся 27 №-а шуöм.6. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöм пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2006 во кöч тöлысь 5 лунся 230 №-а шуöм.7. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2006 во йирым тöлысь 17 лунся 263 №-а шуöм.8. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 19 лунся 25 №-а шуöм.9. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во косму тöлысь 24 лунся 71 №-а шуöм.10. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöм пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 10 лунся 138 №-а шуöм.11. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во йирым тöлысь 19 лунся 240 №-а шуöм.12. <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во öшым тöлысь 21 лунся 306 №-а шуöмлöн 1 пункт.13. <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во лöддза-номъя тöлысь 17 лунся 155 №-а шуöм дорö содтöдлöн 6 пункт.14. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во сора тöлысь 31 лунся 206 №-а шуöм.15. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 30 лунся 387 №-а шуöм.16. <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во рака тöлысь 13 лунся 57 №-а шуöм.17. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöм.18. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2009 во öшым тöлысь 22 лунся 389 №-а шуöм.19. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза- <em type="bold">425 ст. </em>- 20 - 19 №номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2010 во рака тöлысь 22 лунся 62 №-а шуöм.20. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуö- мö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 28 лунся 163 №-а шуöм.21. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 2 лунся 242 №-а шуöм.22. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуö- мö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 28 лунся 370 №-а шуöм.23. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуö- мö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во вöльгым тöлысь 26 лунся 413 №-а шуöм.24. <span type="quote">«Донъясöн (тарифъясöн) канмусянь веськöдлан юкöнын Коми Республикаса тариф службалы торъя уджмогъяс сетöм да «Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 17 лунся 234 №-а шуö- мö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 170 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 10 лунся 187 №-а шуöм.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">426 «Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь уджаланарт вынсьöдöм </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь </em><em type="bold">23 лунся 63 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь6 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:1. Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь 23 лунся 63 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн уджаланартын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):1) V юкöдлысь нимсö гижны тадзи:«V. Веськöдлан котырлöн инöда актъясын индöм кесйöгъяс, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлысь да сійöс вежысьяслысь сёрнигижöда кесйöгъяс, кесйöгъяс, а сідзжö Коми <em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">425-426 ст. </em>19 № - 21 - </p>
<p xml:lang="udm">Республикаса Юралысьлысь, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь кесйöгъяс, мый сетöма пöртны олöмö Россия Федерацияса Президентлöн кесйöгясöн да индöмъясöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса Президентлысь кесйöгъяс да индöмъяс бурджыка збыльмöдöм кузя мераяс йылысь»</span> Россия Федерацияса Президентлöн 2011 во рака тöлысь 28 лунся 352 №-а Индöд серти, олöмö пöртан пöрадок»;2) 45 пунктын:а) 3 пунктулын <span type="quote" xml:lang="udm">«урчитöм ногöн резолюция.»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="udm">«урчитöм ногöн резо-люция;»</span> кывъясöн;б) содтыны татшöм 4 пунктув:<span type="quote" xml:lang="udm">«4) Коми Республикаса Юралысьлысь, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь кесйöгъяссö, мый сетöма пöртны олöмö Россия Федерацияса Президентлöн кесйöгъясöн да индöмъясöн, «Россия Федерацияса Президентлысь кесйöгъяс да индöмъяс бурджы-ка збыльмöдöм кузя мераяс йылысь»</span> Россия Федерацияса Президентлöн 2011 во рака тöлысь 28 лунся 352 №-а Индöд серти (водзö - Россия Федерацияса Президентлöн кесйöгъяс, индöмъяс), сетöны збыльмöдысьяслы Россия Федерацияса Президентлысь кесйöг, индöм копияяс налы мöдöдöмöн.»;3) 46 пунктö содтыны татшöм коймöд абзац:<span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьлысь, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь кесйöгъяс, мый сетöма пöртны олöмö Россия Федерацияса Президентлöн кесйöгъясöн, индöмъясöн, збыльмöдан кадсö урчитöны Администрацияöн урчитöм пöрадок серти.»</span>;4) 47 пунктса мöд абзацын «Коми Республикаса Юралысьлысь, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлысь кесйöгъяс» кывъяс бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="udm">«, а сідзжö Коми Республи-каса Юралысьлысь, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь кесйöгъяс, мый сетöма пöртны олöмö Россия Федерацияса Президентлöн кесйöгъясöн, индöмъясöн,»</span> кывъяс.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун149 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">427 «Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн Администрация йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 13 лунся 200 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь7 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн Администрация йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 13 лунся 200 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн</p>
<p xml:lang="udm">Администрация йылысь положениеын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):1) 6 пунктын:а) 84 подпунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерация»</span>.» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерация»</span>;» кывъясöн; <em type="italic">7 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">426-427 ст. </em>- 22 - 19 №б) содтыны татшöм 85 подпункт:«85) видзöдны, кыдзи Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс, Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму органъяс, кутшöмъясöс котыртісны Коми Республикаса Юралысь либö Коми Республикаса Веськöдлан котыр, пöртöны олöмö Коми Республикаса Юра-лысьлысь, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь мукöд решение да кесйöг;»;в) 16 подпункт киритны;г) 29 подпункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«29) нуöдны гусялуна юöр ресурсъяс видзöм кузя мероприятиеяс Россия Федера-цияса оланпастэчас серти да Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти, сы лыдын персональнöй юöръяс, а сідзжö канму гусялуна юöръяс;»</span>;д) содтыны татшöм 331 подпункт:<span type="quote">«331) котыртны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн, Администрациялöн удж йылысь юöр дорö гражданаöс да организацияясöс лэдзöм ;»</span>;е) 35 подпунктын <span type="quote" xml:lang="udm">«уджмогъяс»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«удж»</span> кывйöн;2) 7 пунктын:а) 4 подпункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«4) нуöдö мероприятиеяс мобилизационнöй дасьлун да Администрациялöн мобили-зация кузя, координируйтö, контролируйтö да методическöя могмöдö мобилизационнöй мероприятиеяс канму учреждениеясын, кöні учредитысьлысь уджсö да уджмогъяссö збыльмöдö Администрация;»</span>;б) 6 да 7 подпунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«6) нуöдö Администрацияын да канму учреждениеясын, кöні учредитысьлысь уджсö да уджмогъяссö збыльмöдö Администрация, пöжарысь видзчысян мераяс лöсьöдöм да олöмö пöртöм кузя мероприятиеяс;7) нуöдö Коми Республикаын терроризмлы паныд удж нуöдысь комиссиялöн реше-ниеяс серти терроризмысь да экстремизмысь öлöдöм кузя, наысь лоöмторъяс чинтöм кузя мероприятиеяс;»</span>;в) 13 подпунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«оланпастэчас серти.»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«оланпастэчас серти;»</span> кывъясöн;г) содтыны татшöм 14-16 подпунктъяс:«14) урчитöм пöрадок серти да кадколастö меститö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн, Администрациялöн удж йылысь Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын юöр;15) збыльмöдö Россия Федерацияса оланпастэчас серти юöр техническöя видзöм кузя мероприятиеяс;16) пöртö олöмö мукöд уджмог Коми Республикаса Юралысьлöн, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн решениеяс серти.».2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун150 № <em type="bold">427 ст. </em>19 № - 23 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">428 «Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм </em><em type="bold">(2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся </em><em type="bold">427 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь8 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм (2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 427 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 во косму тöлысь 23 лун151 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 151 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм (2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 427 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм (2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 427 №-а шуöмын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм (2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):1. «Уджтас мероприятиеяс система»</span> IV юкöдын:1) 2 позицияса 4 да 5 графаясын <span type="quote" xml:lang="koi">«5460,0»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«2200,0»</span> лыдпасъяс вежны лöсялöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«3260,0»</span> лыдпасöн да <span type="quote" xml:lang="koi">«-»</span> пасöн;2) 7 позицияса 4 да 5 графаясын <span type="quote" xml:lang="koi">«8100,0»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«3000,0»</span> лыдпасъяс лöсялöмöн вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«10300,0»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«5200,0»</span> лыдпасъясöн.2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтаслöн сьöмкуд, экономическöй да социальнöй окталун донъялöм. Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)»</span> VI юкöдын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)»</span> таблицаын:4 да 6 позицияяса <span type="quote" xml:lang="rus">«2012 во (прогноз)»</span> графаын <span type="quote" xml:lang="koi">«1,6»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«15»</span> лыдпасъяс вежны лöсялöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«-»</span> пасöн да <span type="quote" xml:lang="koi">«26»</span> лыдпасöн. <em type="italic">8 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">428 ст. </em>- 24 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">429 <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010 - </em><em type="bold">2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся </em><em type="bold">138 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь9 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010-2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 во косму тöлысь 23 лун152 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 152 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010-2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010-2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöмын:<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010-2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтасын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), (водзö-Уджтас):1) Уджтаслöн паспортын:а) <span type="quote">«Уджтас олöмö пöртысьяс»</span> стрöка гижны тадзи:«Уджтас олöмö пöртысьяс </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса национальнöй политика министер-ство, Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство, Коми Республикаса культура министерство, Коми Республикаса эмбур агент-ство, Коми Республикаса йöзöс велöдан министерство»;б) <span type="quote" xml:lang="udm">«Уджтас сьöмöн могмöдан мында да источникъяс»</span> стрöка гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="udm">«Уджтас сьöмöн могмöдан мында да источникъяс»</span></p>
<p xml:lang="koi">Уджтас олöмö пöртöм вылö колö 370 000 сюрс шайт, сы лыдын: Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд сьöм тшöт весьтö – 340 000 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:2010 во – 120 000 сюрс шайт; <em type="italic">9 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">429 ст. </em>19 № - 25 - 2011 во – 220 000 сюрс шайт; 2012 во – сьöм сеттöг;сьöмкудйö пырттöм источникъяслöн тшöт весьтö - 30 000 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:2010 во – сьöм сеттöг;2011 во – сьöм сеттöг;2012 во – 30 000 сюрс шайт»;в) <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)»</span> стрöкаын:мöд абзацын <span type="quote" xml:lang="bxr">«(ед.)»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="bxr">«(ед.);»</span> кывйöн;содтыны татшöм коймöд абзац:<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк мутасын Наука да техника боксянь творчество шöрин стрöитöм могысь проектно-корсьысян уджъяслöн нуöдан пай тайö уджъяслöн планируйтан öтув ыджда дорö, (%).»</span>;2) <span type="quote" xml:lang="rus">«Уджтас мероприятиеяслöн система»</span> Уджтаслöн 4 юкöд гижны тадзи:«4. Уджтас мероприятиеяслöн система </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="mns">Уджтасса мероприятие юкöдувлöн нимпас</p>
<p xml:lang="koi">Уджтасса мероприя-тиеяслöн збыль- мöдан кадколаст (во)</p>
<p xml:lang="udm">Сьöмöн могмöдан источник</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмöн могмöдан мында, сюрс шайт</p>
<p xml:lang="koi">Уджтасса мероприятиеяс олöмö пöртысь (сьöмкудйысь сьöм босьтысь)ставнассы лыдын и вояс серти201020112012 <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>1. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм кузя стрöитчан-монтажнöй уджъяс вöчöм 1. Стрöитчан уджъяс вöчöм вылö му участок дасьтöм серти <span type="quote" xml:lang="mrj">«Сыктывдiн»</span> муни- ципальнöй районса муни- ципальнöй юкöнлöн адми- нистрациякöд öтувъя удж2010 (II - III квар-талъяс)---- </p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство2. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультур-нöй парк. Öчередь серти медводдза стрöитчöмъяс»</span> объект стрöитöм2010-2011 Коми Респуб-ликаса республикан- скöй сьöмкуд340000 120000 220000-3. Финн-угор этнокультур- нöй парк мутасын Наука да техника боксянь творчество шöрин стрöитöм могысь проектно-корсьысян уджъяс нуöдöм2012сьöмкудйö пырттöм источникъяс15000--15000 Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзöс велöдан министерство,</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса национальнöй политика министерство <em type="bold">429 ст. </em>- 26 - 19 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>4. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультур- нöй парк мутасын Наука да техника боксянь твор- чество шöрин. Öчередь серти медводдза стрöит- чöмъяс»</span> объект стрöитöм2012сьöмкудйö пырттöм источникъяс15000--15000 Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство, </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзöс велöдан министерство,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса национальнöй политика министерство1 юкöдув серти ставнас370000 120000 220000 30000сы лыдын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Респуб- ликаса республикан- скöй сьöмкуд340000 120000 220000-сьöмкудйö пырттöм источникъяс30000--300002. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекслысь бренд да художествоа концепция лöсьöдöм5. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультур- нöй парк»</span> комплекслысь бренд лöсьöдöм котыртöм 2010-2012-----</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса национальнöй политика министерство,</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса культура министерство6. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультур- нöй парк»</span> комплекслысь художествоа концепция лöсьöдöм котыртöм 2010-----</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса культура министерство7. Республиканскöй, россий- скöй да войтыркостса тшупöд вылын <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс кыпöдöм могысь лöсьöдöм художествоа концепция да бренд подув вылын сувенирнöй прö- дукция дасьтöм котыртöм 2010-2012-----</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса национальнöй политика министерство,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса культура министерство2 юкöдув серти ставнас-----3. <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплексöн веськöдлан система котыртöм 8. Котыртан инöда форма урчитöм да институцио- нальнöй тэчас лöсьöдöм кузя (дирекция, веськöд- лан компания да с.в.)</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырö вöзйö мъяс дасьтöм <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплексöн октаöн весь- кöдлöм серти, а сiдзжö комплексöн веськöдлан система котыртöм кузя колана удж нуöдöм2011-----</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса эмбур агентство,</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса национальнöй политика министерство3 юкöдув серти ставнас----- <em type="bold">429 ст. </em>19 № - 27 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти ставнас370000 120000 220000 30000сы лыдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Респуб-ликаса республикан-скöй сьöмкуд340000 120000 220000-сьöмкудйö пырттöм источникъяс30000--30000»;3) <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтас сьöмöн могмöдöм»</span> Уджтаслöн 5 юкöд гижны тадзи:«5. Уджтас сьöмöн могмöдöм2010-2012 воясö Уджтас сьöмöн могмöдöмлöн öтувъя мында лоö 370 000 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="udm">Туйвизьлöн нимпас</p>
<p xml:lang="udm">Сьöмöн могмöдан источник</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмöн могмöдан мында, сюрс шайтставнассы лыдын вояс серти2010201120121.<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм кузя стрöит- чан-монтажнöй уджъяс вöчöм 370000 120000 22000030000сы лыдын:</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд340000 120000 220000-сьöмкудö пырттöм источникъяс30000--300002.<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекслысь бренд да художе-ствоа концепция лöсьöдöм -----3.<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплексöн веськöдлан система котыртöм -----</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти ставнас:370000 120000 22000030000сы лыдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд340000 120000 220000-сьöмкудö пырттöм источникъяс30000--30000 »;4) «Уджтаслысь виччысяна сьöмкуд, экономика да социальнöй окталун донъялöм.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)» Уджтаслöн 6 юкöд гижны тадзи:«6. «Уджтаслысь виччысяна сьöмкуд, экономика да социальнöй окталун донъялöм.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)»</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслысь мероприятиеяс олöмö пöртöм сетас позянлун 2012 во пом кежлö воöдчыны татшöм медшöр бöртасъясöдз: могмöдны финн-угор войтырлысь шоча паныдасьлысь аслыспöлöс культура видзöм да сöвмöдöм, велöдны уна сикас вермöмъяс дорö, а сiдзжö финн-угор войтырлöн озыр историческöй наследие дорö пыдди пуктöм; лöсьöдны дінмупытшса, дінмукостса да войтыркостса финн-угор ёртасьöм сöвмöдöм вылö условиеяс; отсавны ичöт да шöр предпринимательстволы; лöсьöдны Коми Республикаын этнотуризм сöвмöдöм вылö условиеяс; лöсьöдны олысьяслысь прöст кад котыртöм вылö условиеяс; <em type="bold">429 ст. </em>- 28 - 19 №петкöдлыны Коми Республикаса наукалöн да техникалöн уна сикас юкöнъясын öнія кадся восьтöмторъяс да наука боксянь вермöмъяс; </p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн сьöмкуд окталун кутас петкöдчыны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö да меставывса сьöмкудйö Коми Республикаын туризм, ичöт да шöр бизнес да накöд орчча юкöнъяс сöвмöдöмысь вот воöмъяслöн содöмын.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн экономика боксянь окталун кутас петкöдчыны туризм да наöн сетан ус-лугаяс ыджда юкöнын субъектъяслöн производственнöя сöвмыны верманлун содтöмын, а сiдзжö меставывса промышленносьтын стрöитчан материал вöчан ыдждаяслöн содöмын. Уджтасса мероприятиеяс олöмö пöртöм сетас вузасьöм, услугаяс да сёян-юан дасьтан индустрия юкöн сöвмöдöм вылö ышöдан вын, мый вайöдас туризмлысь мультипликативнöй окта вын тшöт весьтö экономика боксянь бöртасъяс бурмöдöмöдз.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн социальнöй окталун кутас петкöдчыны финн-угор наследие паськöдöмын да сöвмöдöмын, финн-угор котырын Коми Республикалысь тöдчанлун содтöмын, стрöитчан уджын, туризм юкöнын да сыкöд орчча юкöнъясын выль уджалан местаяс, а сiдзжö олысьяслöн збыль чöжöс содöм вылö условиеяс лöсьöдöмын.</p>
<p xml:lang="mdf">Торъя мога петкöдласъяс да индикаторъяс</p>
<p xml:lang="yrk">Таблица</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Петкöдласлöн (индикаторлöн) нимпас2010 во2011 во2012 во1.<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк. Öчередь серти мед-воддза стрöитчöмъяс»</span> объект стрöитöм вылö проектно-сметнöй документация дасьтöм (%) 100--2.<span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекслысь медводз уджö пыртан объектъяслöн лыд (шт.) -1-3.</p>
<p xml:lang="udm">Финн-угор этнокультурнöй парк мутасын Наука да техника боксянь творчество шöрин стрöитöм могысь проектно-корсьысян уджъяслöн нуöдан пай тайö уджъяслöн пла-нируйтан öтув ыджда дорö (%)--100».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">430 «Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö </em><em type="bold">субсидияяс сетан пöрадок йылысь» Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан </em><em type="bold">мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм </em><em type="bold">тöлысь 20 лунся 32 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь10 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö субсидияяс сетан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 20 лунся 32 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь дас лун кольöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун153 № <em type="italic">10 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 26 лунӧ. </em><em type="bold">429-430 ст. </em>19 № - 29 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 153 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö субсидияяс сетан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 20 лунся 32 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö субсидияяс се-тан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 20 лунся 32 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö субсидияяс сетан пöрадокын да условиеясын, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд):1) 3 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«3. Тайö Пöрадокыс да условиеясыс оз инмыны гражданалы, кодъяслы социальнöй сьöмыс сетсьö «Коми Республикаын оланін стрöитöм сöвмöдöм (2011-2015 вояс)»</span> торъя мога дыр кадся республиканскöй уджтаслöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Том семьяясöс оланінöн могмöдöм»</span> уджтасув серти, мый вынсьöдöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во сора тöлысь 22 лунся 321 №-а шуöмöн, <span type="quote" xml:lang="mdf">«Сикт социальнöя сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> торъя мога дыр кадся республиканскöй уджтасöн, мый вынсьöдöма Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 436 №-а шуöмöн.»;2) 7 пунктса мöд абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«запрос да»</span> кывъяс киритны.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">431 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй </em><em type="bold">конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора </em><em type="bold">тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь11 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун155 № <em type="italic">11 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">430-431 ст. </em>- 30 - 19 № </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 155 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй конкурснöй комиссияö пырысьяс лыдын, мый вынсьöдöма шуöмöн (2 №-а содтöд):1) пыртны Конкурснöй комиссияö А.В. Фридманöс – Коми Республикаса экономика сöвмöдан министрöс (Комиссияса веськöдлысь), Н.М. Сорокаöс – Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс кузя министрöс медводдза вежысьöс, сэтысь А.И. Шереметöс, И.Г. Филипповöс, Н.А. Корепановöс киритöмöн;2) Ю.А. Тюкавинлысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын стандартизация, метрология да испытаниеяс нуöдан канму дінмуса шöрин»</span> федеральнöй сьöмкуд учреждениеса директор (Комиссияса веськöдлысьöс вежысь) (сёрнитчöмöн)»;3) П.Н. Городковлысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын стандартизация, метрология да испытаниеяс нуöдан канму дінмуса шöрин»</span> федеральнöй сьöмкуд учреждениелöн стандартизация юкöнса начальник (Комиссияса секретар) (сёрнитчöмöн)»;4) А.Н. Селянкинлысь чин нимсö гижны тадзи:«Коми Республикаса промышленносьт, транспорт да связь министерстволöн </p>
<p xml:lang="koi">Экономическöй анализöн да инвестицияясöн веськöдланінса начальник».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">432 Коми Республикаса асшöрлуна канму öткымын учреждениеын </em><em type="bold">уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь12 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Урчитны, мый:1) Коми Республикаса асшöрлуна канму öткымын учреждениеын уджалысьяслы уджысь мынтысян система, кутшöмъяслысь лыддьöгсö урчитöма тайö шуöм дорö содтöдын (водзö – Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждениеяс), лöсьöдсьö учреждениелöн лöсялана актöн Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органкöд сёрнитчöмöн, коді олöмö пöртö сійö учреждение котыртысьлысь могъяс да уджмогъяс, да <span type="quote">«Коми Республикаса канму учреждениеясын уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 14 №-а шуöмлысь положениеяс тöд вылö босьтöмöн;2) Коми Республикаса асшöрлуна канму öткымын учреждениелöн юрнуöдысьяслы, юрнуöдысьясöс вежысьяслы да медшöр бухгалтеръяслы уджысь мынтысян системасö лöсьöдö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт орган, коді олöмö пöртö сійö учреж-дение котыртысьлысь могъяс да уджмогъяс. <em type="italic">12 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">431-432 ст. </em>19 № - 31 - 2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь да инмö 2012 во тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм инöд йитöдъяс вылö. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун156 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 23 лунся 156 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждениеяс</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ, </em>кöні уджалысьяс вылö инмö тайö шуöмыс1) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаöс пыр петкöдланін бердын туйморт керка комплекс»</span> Коми </p>
<p xml:lang="udm">Республикаса асшöрлуна учреждение;2) <span type="quote" xml:lang="koi">«Комфорт»</span> Коми Республикаса асшöрлуна учреждение;3) <span type="quote" xml:lang="udm">«Юöр технологияяс шöрин»</span> Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждение;4) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаöс пыр петкöдланін бердын Коми Республикаса культура шöрин»</span> Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждение.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">433 «Коми Республикаса канму öтувъя предприятиеяслöн уджöн </em></p>
<p><em type="bold">Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн организационно- </em><em type="bold">методическöя веськöдлöм да координируйтöм йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 7 лунся 147 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöм пыртöм йылысь13 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса канму öтувъя предприятиеяслöн уджöн Коми Респу-бликаса олöмö пöртысь власьт органъясöн организационно-методическöя веськöдлöм да координируйтöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 7 лунся 147 №-а шуöмö татшöм вежсьöм:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму öтувъя предприятиеяс лыддьöгын, кутшöмъяслöн уджöн организационно-методическöя веськöдлöны да координируйтöны Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс лöсялана юрнуöдан отрасльын (юкöнын) (шуöм дорö содтöд):<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерство»</span><span type="quote" xml:lang="koi">«Тимано-Печорскöй наука туялан шöрин»</span> Коми Республикаса канму öтувъя пред-приятие.» позиция киритны.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 23 лун157 № <em type="italic">13 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 26 лунӧ. </em><em type="bold">432-433 ст. </em>- 32 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА СПОРТ</p>
<p xml:lang="udm">ДА МОРТÖС ЁНМÖДАН АГЕНТСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">434 Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти </em><em type="bold">учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö Коми Республикаса </em><em type="bold">спорт да мортöс ёнмöдан агентство, юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс </em><em type="bold">йылысь положение вынсьöдöм йылысь14 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь шуöмъяссö, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 240 №-а, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын велöдан канму учрежде-ниеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2007 во йирым тöлысь 22 лунся 241 №-а, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын культура да искусство канму учреждениеясса уджа-лысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 242 №-а, «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöмын öткымын юалöм йылысь» 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 234 №-а, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2010 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 14 №-а, збыльмöдöм могысь</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство, юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс йылысь положение»</span> содтöдын индöм серти.2. Тайö тшöктöд вынсялö сійöс кырымалан лунсянь да паськалö 2012 вося косму тöлысь 1 лунсянь артмöм инöд кузя йитöдъяс вылö, да кольö вынаöн 2013 во рака тöлысь 31 лунöдз. 3. Тайö тшöктöд збыльмöдöм бöрся видзöда ачым. Содтöдыс 9 лист бок вылын.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">В.Л. БУДОВСКИЙ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося косму тöлысь 20 лун 01-12/83 № <em type="italic">14 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 27 лунӧ. </em><em type="bold">434 ст. </em>19 № - 33 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 20 лунся 01-12/83 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство, юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em><em type="bold">1. Панас </em>1.1. Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство, юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс йылысь положение (водзö – Положение) пыртöны вöдитчöмö ышöдан мынтöмъяс вöчöм могысь, медым сьöмöн ышöдны канму учреждениеясса юрнуöдысьясöс (водзö – Учреждениеясса юрнуöдысьяс), ышöдны найöс кыпöдны профессиональнöй тшупöднысö, мый йитчöма чина кывкутана могъяс олöмö пöртöмкöд, исполняйтан дисциплина бурмöдöмкöд, пытшкöсса уджаланног правилöясö да мукöд правилöö, кутшöмъяс регулируйтöны удж йитöдъяс, кутчысьöмкöд. </p>
<p xml:lang="koi">Положениесö веськöдöма творчествоа водзмöстчöм сöвмöдöм вылö, удж каче-ство кыпöдöм, уджалан дисциплина зумыдмöдöм вылö да сы вылö, медым ёнмöдны</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь кöсйöмсö шедöдны учреждениеса уджын медшöр бöртасъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Положениесö дасьтöма Россия Федерацияса Удж Кодекс, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> Коми Республикаса 2004.11.12 лунся 58-РЗ №-а Оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын велöдан канму учрежде-ниеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2007 во йирым тöлысь 22 лунся 241 №-а шуöм, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 240 №-а шуöм, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын культура да искусство канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 242 №-а шуöм, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Респу-бликаын канму учреждениеясса уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь»</span> 2010 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 14 №-а шуöм серти, Россия Федерацияса нормативнöй мукöд акт серти, кутшöмъясын эмöсь удж инöдлöн нормаяс, а сiдзжö Коми Республикаса нормативнöй инöда мукöд акт серти, кутшöмъясöс вынсьöдöма уджысь отраслевöй мынтысьöм системаяс пыртöмкöд йитöдын. 1.2. Положение инмö татшöм Учреждениеясса юрнуöдысьяслы: <span type="quote" xml:lang="udm">«Томуловлы 1 №-а спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республи-каса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="udm">«Томуловлы 2 №-а спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республи-каса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="udm">«Томуловлы 4 №-а спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республи-каса канму сьöмкуд велöдан учреждение; <span type="quote" xml:lang="koi">«Томуловлы вöлöн ордйысян спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми</p>
<p>Республикаса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="koi">«Томуловлы футболысь ворсан спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан</p>
<p>Коми Республикаса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="koi">«Томуловлы мача хоккейысь ворсан спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="koi">«Олимпиада резервö томуловöс дасьтан торъя спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республикаса канму сьöмкуд велöдан учреждение; <em type="bold">434 ст. </em>- 34 - 19 №<span type="quote" xml:lang="koi">«Томуловлы Печора карса спорт школа»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд велöдан учреждение;<span type="quote" xml:lang="mdf">«Олимпиада резервö томуловöс дасьтан «Юность»</span> торъя спорт школа» челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республикаса асшöрлуна велöдан канму учреждение;<span type="quote" xml:lang="koi">«Öтвывтöм командаяс спортивнöя дасьтан шöрин»</span> Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждение; <span type="quote" xml:lang="koi">«Республиканскöй стадион»</span> канму учреждение; <span type="quote" xml:lang="koi">«Вермытöмъясöс реабилитируйтан, спортивнöй да дзоньвидзалун бурмöдан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение; <span type="quote" xml:lang="udm">«Олимпиадаса чемпионка Раиса Сметаниналöн музей»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение. 1.3. Тайö Положениелöн выныс паськалö Учреждениеясса юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяслöн татшöм сикасъяс вылö: - уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь сьöм содтöдъяс;- вöчан уджъяс качествоысь сьöм содтöдъяс;- уна во уджалöмысь сьöм содтöд;- удж бöртасысь премияöн мынтöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясса юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяссö урчитöны пöвсталун коэффициентлöн медыджыд лыдпасъясö кутчысьöмöн, кутшöмъясöс тöдчöдöма Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во йирым тöлысь 22 лунся 241 №-а, 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 240 №-а, 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 242 №-а шуöмъясöн вынсьöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждениеын юрнуöдысьлысь да юрнуöдысьöс вежысьлысь удждон мында регулируйтан пöрадоклöн 1 пунктын.</p>
<p xml:lang="koi">Асшöрлуна канму учреждениеясса юрнуöдысьяслы пöвсталун коэффициентлысь медыджыд лыдпассö урчитöны сiдз жö, кыдз и пöвсталун коэффициентлысь медыджыд лыдпасъяссö, кутшöмъясöс урчитöма Коми Республикаын сьöмкуд учреждениеясса юрнуöдысьяслы Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во йирым тöлысь 22 лунся 241 №-а, 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 240 №-а, 2008 во кöч тöлысь 11 лунся 242 №-а шуöмъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь сьöм содтöдъяс, вöчан уджъяс качествоысь сьöм содтöдъяс, уна во уджалöмысь сьöм содтöдъяс дорö содтöны районса коэффициент да Ылi Войвыв районъясын да накöд öтувтöм мутасын уджысь прöчента содтöд.</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясса юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс сетöны учреждениеса лок-тан финансöвöй во кежлö вынсьöдöм удждон планöвöй фонд серти да вöчöны Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö да чöжöсъяс весьтö, кутшöмъясöс босьтöма чöжöс ваян удж вöчöмысь. <em type="bold">2. Уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь Учреждениеясса </em><em type="bold">юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяс мынтан пöрадок </em>2.1. Уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы быд тöлысся сьöм содтöд урчитöны 200 прöчентöдз ыдждаын такöд öттшöтш содтöм чина оклад дорö öти квартал кежлö. 2.2. Уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы быд тöлысся медыджыд сьöм содтöдсö урчитöны татшöм петкöдласъяс вылö видзöдöмöн да татшöм ыдждаын (1 таблица): 1 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждениеясса юрнуöдысьяслы медыджыд сьöм содтöд урчитöм вылö петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Медыджыд сьöм содтöд чина оклад дорö прöчентъясöн <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="udm">Канму учреждение сикас (*): 1.</p>
<p xml:lang="koi">Челядьлы содтöд тöдöмлун сетан учреждениеяс:1.1.- велöдчысь лыдыс 200 унджык, эм аслас велöдан да трени-руйтан база 200-öдз <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 35 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>1.2.- велöдчысь лыдыс 200 унджык, аслас велöдан да тренируй-тан базаыс абу 190-öдз1.3.- велöдчысь лыдыс 50-сянь 200-öдз, эм аслас велöдан да тренируйтан база 180-öдз1.4.- велöдчысь лыдыс 50-сянь 200-öдз, аслас велöдан да тре-нируйтан базаыс абу 170-öдз1.5.- велöдчысь лыдыс 50-ысь этшаджык, эм аслас велöдан да тренируйтан база 160-öдз1.6.- велöдчысь лыдыс 50-ысь этшаджык, аслас велöдан да тренируйтан базыс абу 150-öдз2. </p>
<p xml:lang="koi">Спорт стрöйбаяс:2.1.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 256 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 200,0 сюрс морт200-öдз2.2.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 200 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 150,0 сюрс морт 180-öдз2.3.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 150 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 120,0 сюрс морт 160-öдз3.</p>
<p xml:lang="udm">Вермытöмъясöс реабилитируйтан, спортивнöй да бурдöдан шöрин3.1.- шымыртöма 100-сянь 200-öдз вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн 200-öдз3.2.- шымыртöма 50-сянь 100-öдз вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн 150-öдз3.3.- шымыртöма 50-ысь этшаджык вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн 120-öдз4.</p>
<p xml:lang="koi">Музей:4.1.- волысьяслöн лыдыс вонас 30 сюрссянь 80 сюрсöдз200-öдз4.2.- волысьяслöн лыдыс вонас 10 сюрссянь 30 сюрсöдз 150-öдз4.3.- волысьяслöн лыдыс вонас 10 сюрсöдз100-öдз5.</p>
<p xml:lang="udm">Спортивнöя дасьтан шöрин:5.1.- шымыртöма 80 да унджык спортсменöс 200-öдз5.2.- шымыртöма 80-ысь этшаджык спортсменöс 180-öдз</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд: (*) кор учреждение уджын эм аслыспöлöслун, уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь юрнуöдысьяслы быд тöлысся сьöм содтöд мындасö вермасны содтыны 20% вылö Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь удж кывкöртöдъяс видлалан комиссиялöн шуöм серти, но 200% оз унджык. 2.3. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдлысь öнія квартал вылö стöч ыдждасö урчитöны кольöм кварталса удж бöртасъяс серти да тöдчöдöны сы вылö видзöдöмöн, кутшöм пай Учреждениеса юрнуöдысь пуктіс учреждениеса уджын öтувъя бöртасъясö тайö Положениеса 2 таблицаын сетöм петкöдласъяс тöд вылö босьтöмöн. 2 таблица</p>
<p>Петкöдласъяс, кутшöмъяс серти сьöм содтöд оз урчитны либö сылысь ыдждасö чинтöны</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеса стöча индöм юрнуöдысьлы сьöм содтöд оз мынтыны либö сылысь ыдждасö чинтöны уджын татшöм торкöмъясысь да эндöдчöмъясысь:</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p>Условиеяс, кор сьöм содтöд оз мынтыны либö сылысь ыдждасö чинтöны</p>
<p xml:lang="koi">Урчитöм сьöм содтöд чинтöмлöн ыдждаыс (прöчентъясын) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Абу шедöдöма канму заданиеса донъялан петкöдласъяссö 100-öдз <em type="bold">434 ст. </em>- 36 - 19 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>2. </p>
<p xml:lang="koi">Абу збыльмöдöма спортсменъяслы (велöдчысьяслы) велöдан да тренируйтан чукöртчöмъяс котыртöм серти, ордйысьöмъяс нуöдöм да наын спортсменъяслöн (велöдчысьяслöн) участвуйтöм серти учреждениеса календарнöй план: - 10%-öдз - 10 %-сянь 15 %-öдз - 15 %-сянь 50 %-öдз - 50 %-ысь унджык15-öдз 30-öдз 80-öдз 100-öдз3.</p>
<p xml:lang="koi">Абу пöртöма олöмö энергия да ресурсъяс видзтöм серти учреждениеса уджтасъяслысь мероприятиеяссö 10-öдз4.</p>
<p>Отчётнöй кварталын абу висьталöма учреждениеса удж йылысь йöзöс юöртан средствоясын, учреждениеса сайтын, агентствоса Öтуввез сайтын учреждениеса лист бокын 5-öдз6.</p>
<p xml:lang="koi">Абу ас кадö збыльмöдöма Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентствоса совещание сёрнигижöдъяссö да Агентствоса юрнуöдысьлысь (чина мöд мортлысь, кодлöн эм инöд сетны быть вöчана тшöктöмъяс) тшöктöмъяссö 10-öдз7.</p>
<p xml:lang="koi">Абу кутчысьöма режимнöй условиеясö да корöмъясö татшöм юкöнъясын:7.1.- санитарно-гигиеническöй серпас 20-öдз7.2.- пöжарысь видзчысянлун 20-öдз7.3.- удж видзöм 20-öдз7.4.- войтырöс дорйöм да виччысьтöмторъясысь видзöм 20-öдз 7.5.- терроризмысь видзчысянлун 20-öдз7.6.- объектъясö вермытöмъяслы сибавны вермöм 20-öдз8.</p>
<p xml:lang="koi">Абу кутчысьöма олöмö пöртан да финансово-хозяйственнöй дисциплинаö:8.1.- корöм серти сетöма абу ас кадö, абу бур качествоа, абу збыль, абу тырвыя юöр, планъяс, отчётъяс, отчётносьт, бюджетса заявкаяс, аналитика материалъяс, а сідзжö корöм серти юöрсö абу сетöма (Агентствоса, вылынджык сулалысь министерствоса да ведомствоса запросъяс серти) 20-öдз8.2.- абу збыльмöдöма республиканскöй бюджетса кассöвöй план вынсьöдöм кассöвöй план серти, кварталысь содöмöн 50-öдз8.3.- эмöсь республиканскöй бюджетса сьöмöн абу торъя могöн, абу оланпас серти, абу подулалöмöн вöдитчöм, гусясьöм, учреждениеын бухгалтерияса учет нуöдöмын торкöмъяс, мыйясöс аддзöма лöсялана органъяслöн, кутшöмъясöс уполномочитöма нуöдны видзöдан (дöзьöр) мероприятиеяссö, прöверитігöн 100-öдз8.4.- абу ас кадö бырöдöма тырмытöмторъяссö да пасйöдъяссö, кутшöмъясöс индöма канму учреждение ревизия актъясын, тематическöй прöверитöм актъясын70-öдз9.</p>
<p>Эмöсь удждон мынтан кадколаст торкöмъяс, эм кадысь нюжöдöм кредиторскöй уджйöз, кор Учреждениеса юрнуöдысь эз примит на серти лöсялана мераяс 100-öдз10.</p>
<p xml:lang="koi">Эмöсь учреждениеöн сетан услугаяс качество вылö подулалöм норасьöмъяс 50-öдз11.</p>
<p xml:lang="koi">Абу эффективнöя вöдитчöма, абу видзöма оперативнöй веськöдлöм улысь канму эмбурсö80-öдз2.4. Учреждениеясса уджлысь бöртасъяссö видлалö Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь кывкöртöдъяс видлалан комиссия, кутшöмöс лöсьöдöма Агентство- <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 37 - са юрнуöдысьлöн тшöктöд подув вылын. Коланлун серти комиссиялöн заседаниеöдз комиссияса членъяс вермöны корны Учреждение удж йылысь юöр, медым примитны сьöм содтöд урчитöм йылысь помшуöм. 2.5. Отчётнöй кварталысь учреждениеяслöн удж кывкöртöдъяс видлалöмлысь бöртасъяс пасйöны Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь кывкöртöдъяс видлалан комиссиялöн сёрнигижöдö, кутшöмöс быть кырымалöны заседаниеын вöвлöм комис-сияса став членыс. 2.6. Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь кывкöртöдъяс видлалан комиссияса се-кретар сёрнигижöд подув вылын дасьтö Агентствоса юрнуöдысьлöн Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöд мынтöм йылысь тшöктöд проект, кутшöмöс öти лунöн сöгласуйтöны Учреждениеясса юрнуöдысьяслысь кывкöртöдъяс видлалан комиссияса членъяс. 2.7. Сöгласуйтöм бöрын, отчётнöй кадколаст бöрся тöлысьлöн 20-öд лунöдз, тшöктöдсö кырымалö Агентствоса юрнуöдысь (Агентствоса юрнуöдысь чинын мöд морт), да сiйöс кырымалöмсянь öти уджалан лунöн сетöны учреждениеö збыльмöдöм могысь. 2.8. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöд арталöны збыльысь уджалöм кадколастлы тшöтшногöн. <em type="bold">3. Вöчан уджъяс качествоысь Учреждениеясса </em><em type="bold">юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяс урчитан да мынтан пöрадок </em>3.1. Вöчан уджъяс качествоысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяс сетан подув лыддьöг да ыдждаяс вайöдöма 3 таблицаын: 3 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Подув лыддьöг</p>
<p>Чина оклад дорö прöчентъясöн сьöм содтöдъяслöн ыджда 1.</p>
<p xml:lang="udm">Спорт да мортöс ёнмöдан, велöдан учреждениеясса юрнуöдысьяслы, кодъясöс ошкöма ведомствоса наградаясöн: <span type="quote" xml:lang="koi">«Спорт да мортöс ёнмöдöм сöвмöдöмын заслугаясысь»</span> почёт пасöн, Пётр Лесгафтлöн медальöн, Николай Озеровлöн медальöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«Спорт да мортöс ёнмöдан отличник»</span> морöсвывса пасöн да Спорт да мортöс ёнмöдан федеральнöй агентствоса почёт грамотаöн (сьöм содтöд урчитöны, кор ведомствоса наградаяс лöсялöны учреждение профильлы)102.</p>
<p xml:lang="koi">Культура да искусство учреждениеясса юрнуöдысьяслы, кодъясöс ошкöма ведомствоса наградаясöн либö торъяланлун пасъясöн (сьöм содтöд урчитöны, кор ведомствоса наградаяс лöсялöны учреждение профильлы)103.<span type="quote" xml:lang="udm">«Олимпиадаса чемпионка Раиса Сметаниналöн музей»</span> КР КСУ-са юрнуöдысьлы, кодi тöдö иностраннöй кывъяс да вöдитчö наöн аслас уджалöм серти быд лунся практическöй уджын: - öти кыв тöдöмысь да сыöн вöдитчöмысь - кык да унджык кыв тöдöмысь да наöн вöдитчöмысь10 154.</p>
<p xml:lang="koi">Олимпиадаса чемпионка Раиса Сметаниналöн музей» КР КСУ-са юрнуöдысьлы, кодi тöдö коми кыв да вöдитчö сiйöн аслас уджалöм серти быд лунся практическöй уджын 20-öдз</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм содтöдъяссö урчитöны во кежлö. <em type="bold">434 ст. </em>- 38 - 19 №3.2. Вöчан уджъяс качествоысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяссö мукöд подув серти урчитöны налöн ходатайствояс вылö мыджсьöмöн вöчан уджъяс качество донъяланторъяслöн 4 таблицаын пасйöм татшöм петкöдласъяс серти:4 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="rus">Вöчан уджъяс качество донъяланторъяслöн петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="rus">Вöчан уджъяс качество донъяланторъяс</p>
<p xml:lang="koi">Отчётносьт форма, кöнi эм петкöдлас шедöдöм йылысь юöр</p>
<p xml:lang="koi">Баллъяс (медуна вылö лоны вермана) - лöсялöны сьöм медыд-жыд содтöдлы <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Отчётнöй кварталын учреждениелысь инновационнöя уджалöм котыртöм да могмöдöм: öнiя кадся велöдан технологияясöн вöдитчöм, челядьлы содтöд тöдöмлун сетан авторскöй уджтасъяс дасьтöм серти удж котыртöм, экспериментальнöй уджтасъяслöн эмлун, экспериментальнöй площад- каяслöн эмлун, быдтан да велöдан процесс котыртöмын выль формаяс дасьтöм, профиля велöдöм серти лöсьöдöмторъяслöн эмлун</p>
<p xml:lang="mns">Эмлун - 20 балл. Абутöмлун - 0 балл.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысьлöн гöгöрвоöдана ги- жöд документъяс содтöмöн, кутшö- мъяс эскöдöны отчётнöй кварта- лын учреждение- лысь инноваци- оннöя уджалöмсö 202.</p>
<p xml:lang="mrj">Учреждениеöн веськöдлан функционируйтысь государственно-общественнöй системалöн эмлун (сöвет, попечительяс сöвет, уджалысьяслöн бöрйöм орган да мук.).</p>
<p xml:lang="koi">Отчётнöй кварта- лын нуöдöма учре- ждениеöн веськö- длан государствен- но-общественнöй системаса чукöрт- чöм 1 да унджык чукöртчöм - 5 балл. Чукöртчöмыс эз вöв - 0 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Чукöртчöмъяслöн сёрнигижöдъяс да помшуöмъяс 53.</p>
<p xml:lang="udm">Отчётнöй кварталын учреждениеса уджалысьяскöд тема серти методика совещаниеяс/семинаръяс нуöдöм (3 семинар) 3 да унджык - 5 балл. 3-ысь этшаджык - 0 балл.</p>
<p xml:lang="mns">Документъяс, кутшöмъяс эскö- дöны совещание- яс/семинаръяс нуöдöмсö 54.</p>
<p xml:lang="koi">Эмöсь, тырвыйöсь, качествоа, наö кутчысьöны: -котыртан документъяс: устав, öтувъя сёрнитчöм, учреждениеса локальнöй актъяс, пытшкöсса уджаланног прави- лöяс, -аккредитуйтöм йылысь эскöдан гижöд, велöдан удж вöчны инöд вылö лицензия, уджалöм серти уджтас - содтöд тöдöмлун сетан учреждениеяслы), - быд пöлöс нырвизьяс серти во кежлö Учреждениеса уджалан планъяс</p>
<p xml:lang="mns">Эм индöм став до- кументыс - 15 балл. Документъясыс абуöсь либö доку- ментыс абу тырвыя - 0 балл. Учреждениелöн уджалöмыс да сöв- мöмыс лöсялöны индöм документъя- слы - 10 балл. Оз лöсявны - 0 балл.</p>
<p>Юрнуöдысьлöн гöгöрвоöдана гижöд документ лыддьöг вайöдö- мöн (документъ- яслöн реквизитъяс, выналан кадколаст). Коланлун серти колö сетны эскöдана документъяслысь копияяс15 105.</p>
<p>Эм эмбур став объект вылö инöд урчи- тысь колана став документыс, кутшöмъ- ясöс гижöма урчитöм пöрадок серти</p>
<p xml:lang="mns">Абутöмлун - 0 балл. Эмлун - 5 балл.</p>
<p>Юрнуöдысьлöн гöгöрвоöдана гижöд 5</p>
<p xml:lang="koi">Ставнас60 <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 39 - 3.2.1. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдлысь öнія квартал вылö стöч ыдждасö урчитöны кольöм кварталса удж бöртасъяс серти прöчентъясöн чина содтöм оклад дорö. </p>
<p xml:lang="koi">Чукöртöм балл лыдыс лöсялö сьöм урчитöм содтöдлöн ыдждалы. 3.2.2. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяссö урчитöны Агентствоса юрнуöдысьлöн (Агентствоса юрнуöдысь чинын мöд мортлöн) тшöктöдöн. 3.2.3. Вöчан уджъяс качествоысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяссö комиссия урчитö сійö жö кадö, кор урчитö уджын öдысь да гырысь вермöмъясысь Уч-реждениеясса юрнуöдысьяслы сьöм содтöдъяс тайö Положениелöн 2.4. – 2.8. п. серти. <em type="bold">4. Уна во уджалöмысь сьöм содтöд мынтан пöрадок </em>4.1. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы уна во уджалöмысь сьöм содтöдъяс урчитöны татшöм ыдждаын: </p>
<p xml:lang="mhr">Уджалан стаж</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм содтöдлöн ыджда, прöчентъясöн чина оклад дорö 1-сянь 5 воöдз55-сянь 10 воöдз1010-сянь 15 воöдз1515 воысь унджык204.2. Уджалан стажö, мый сетö инöд босьтны уна во уджалöмысь быд тöлысся сьöм содтöд, пыртöны татшöм кадколастъяс:- канму да муниципальнöй учреждениеясын юрнуöдысь чинын, специалист да служащöй мукöд чинын уджалан кадколаст;- канму да муниципальнöй учреждениеясын ыджыд квалификацияа рабочöйын, кодъяслы уджысь мынтісны ыдждöдöм разрядъяс серти, уджалан кадколаст; - Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс да меставывса асвеськöдлан органъяс бердын централизуйтöм бухгалтерияясын юрнуöдысь чинын, специалист да служащöй мукöд чинын уджалан кадколаст;- государственнöй гражданскöй да муниципальнöй службаын уджалан кадколаст;- 1992 во тöвшöр тöлысь 1 лунöдз челядьлы спорт школаясын, кутшöмъясöс лöсьöдöма физкультура да спорт котыръяс, спорт либö спорт да техника клубъяс, про-фсоюзъяс бердын, юрнуöдысь чинын, специалист да служащöй мукöд чинын уджалан кадколаст;- гражданалöн военнöй служба кадколаст, кор военнöй службаысь мездан лунсянь удж вылö босьтан лунöдз костыс эз ло öти воысь унджык, а мукöд канмулöн мутасын боевöй тышса ветеранъяслы, ветеранъяслы, кодъяс олöмö пöртісны военнöй службалысь могъяс виччысьтöмторъяс лоан да вооружённöй конфликтъяс условиеясын, да гражда-налы, кодъяслöн военнöй служба кадыс öтвывтöмöн кокньöд арталöмöн артмö 25 во да дырджык, – костлöн нюжалöм вылö видзöдтöг. 4.3. Уна во уджалöмысь сьöм содтöдъяссö арталöны юрнуöдысьлöн чина оклад серти компенсируйтан да ышöдан сяма мынтöмъяс тöд вылö босьттöг.</p>
<p xml:lang="koi">Уджалан стаж тöдмалöм могысь медшöр документöн, мый сетö инöдсö уна во уджалöмысь сьöм содтöд босьтöм вылö, лоö уджпас небöг. Содтöд документъяс туй-ын позьö сетны лöсялана организацияясысь справкаяс, кутшöмъяс эскöдöны уна во уджалöмысь сьöм содтöд вылö либö сылöн ыджда вылö инöд урчитігöн колана юöрсö, да кутшöмъясöс эскöдöма юрнуöдысь кырымпасöн да печатьöн. <em type="bold">5. Удж бöртасысь Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премияöн </em><em type="bold">мынтöмъяс урчитан пöрадок да ыдждаяс </em>5.1. Премияöн мынтöмъяс урчитöны во джынся удж бöртасъяс серти. <em type="bold">434 ст. </em>- 40 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">Учреждениеса юрнуöдысьлöн вося премия фонд урчитöны татшöм ыдждаын (5 таблица):5 таблица</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждениеясса юрнуöдысьяслы бюджет сьöм тшöт весьтö вося медыджыд премия фонд урчитöм вылö петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Бюджет сьöм тшöт весьтö вося премия фондлöн ыджда, шайтъясын</p>
<p xml:lang="udm">Канму учреждение сикас: 1</p>
<p xml:lang="koi">Челядьлы содтöд тöдöмлун сетан учреждениеяс:1.1.- велöдчысь лыдыс 200 унджык, эм аслас велöдан да трени-руйтан база40000,001.2.- велöдчысь лыдыс 200 унджык, аслас велöдан да тренируйтан базаыс абу30000,001.3.- велöдчысь лыдыс 50-сянь 200-öдз, эм аслас велöдан да тренируйтан база30000,001.4.- велöдчысь лыдыс 50-сянь 200-öдз, аслас велöдан да трени-руйтан базаыс абу20000,001.5.- велöдчысь лыдыс 50-ысь этшаджык, эм аслас велöдан да тренируйтан база20000,001.6.- велöдчысь лыдыс 50-ысь этшаджык, аслас велöдан да тре-нируйтан базыс абу10000,002</p>
<p xml:lang="koi">Спорт стрöйбаяс:2.1.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 256 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 200,0 сюрс морт50000,002.2.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 200 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 150,0 сюрс морт 40000,002.3.- лэдзны öтчыдъя вермöмыс - 150 морт, объектын занимайтчысьлöн лыдыс вонас 120,0 сюрс морт30000,003</p>
<p xml:lang="udm">Вермытöмъясöс реабилитируйтан, спортивнöй да бурдöдан шöрин3.1.- шымыртöма 100-сянь 200-öдз вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн40000,003.2.- шымыртöма 50-сянь 100-öдз вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн30000,003.3.- шымыртöма 50-ысь этшаджык вермытöмöс Öтувъя календарнöй план збыльмöдöм серти уджъяс вöчигöн20000,004</p>
<p xml:lang="koi">Музей:4.1.- волысьяслöн лыдыс вонас 30 сюрссянь 80 сюрсöдз30000,004.2.- волысьяслöн лыдыс вонас 10 сюрссянь 30 сюрсöдз 20000,004.3.- волысьяслöн лыдыс вонас 10 сюрсöдз10000,005</p>
<p xml:lang="koi">Спортивнöя дасьтан шöрин:5.1.- шымыртöма 80 да унджык спортсменöс 60000,005.2.- шымыртöма 80-ысь этшаджык спортсменöс 50000,005.2. Премия мынтöмлысь ыдждасö урчитöны стöч мындаын. 5.3. Учреждениеса юрнуöдысьöс отчётнöй кадколастысь премируйтöны, вося пре-мия фонд вылö видзöдöмöн, кутшöмöс юклöны татшöм ногöн:</p>
<p xml:lang="mdf">Отчётнöй кадколаст</p>
<p xml:lang="koi">Премируйтан вося фондын во джынся премия фондлöн удельнöй сьöкта, прöчентъясын</p>
<p xml:lang="koi">I во джын40</p>
<p xml:lang="koi">II во джын605.4. Учреждениеса юрнуöдысьöс премируйтöны лöсялана отчётнöй кадколастысь учреждениеса удж бöртасъяс донъялöм бöрын, премия урчитöм могысь 6 таблицаса критерийяс тöд вылö босьтöмöн, Учреждениеса юрнуöдысьöн шöр могъяс да уджъяс, кутшöмъясöс индöма учреждениеса уставын, збыльмöдöмö пай пуктöмсö, а сідзжö удж сёрнитчöмöн урчитöм кывкутана могъяс збыльмöдöмсö тöд вылö босьтöмöн. <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 41 - 6 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждениеясса юрнуöдысьяслы премияöн мынтöм урчитан петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="udm">Премияöн мынтöм урчитан критерийяс</p>
<p xml:lang="koi">Отчетносьт форма, кöнi эм петкöдлас шедöдöм йылысь юöр</p>
<p xml:lang="koi">Баллъяслöн медыджыд лыд <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Челядьлысь, кодъяс велöдчöны велöдан учреждениеын, дзонь-видзалун бурмöдöм да найöс шойччöдöм серти петкöдласъяс котыртöм да тыр йöрышын могмöдöм, <span type="quote" xml:lang="koi">«КР-са челядь (2012-2015 вояс)»</span> республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас олöмö пöртігöн 1 да 2 во джын-ся кывкöртöдъяс серти 90%-öдз - 10 балл. 90%-ысь унджык - 15 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Республик анскöй дыр кадся торъя мога уджтас олöмö пöртöм йылысь отчёт, кутшöмöс сетöма велöдан да физкультурно-спортивнöй удж юкöнö сора тöлысь 01 лун, öшым тöлысь 01 лун кежлö (вод-звыв)152.</p>
<p xml:lang="koi">Лöсялана кадколастö (во джын) учреждениеса уджалысьяс-лысь шöркост удждон отчётнöй финансöвöй во тшупöдын кольöм финансируйтан став öшмöс тшöт весьтö, на лыдын тшöтш чöжöсъяс, кутшöмъясöс босьтöма чöжöс ваян уджалö- мысь, вöчан уджъяслысь йöрыш- сö да качествосö тöд вылö бось- тöмöн, 1 да 2 во джынся кыв- кöртöдъяс серти (водзвыв бöртасъяс)</p>
<p xml:lang="bxr">Чинöм – 0 балл.</p>
<p xml:lang="udm">Тшупöдын кольöм - 5 балл. 20%-ысь вылöджык лэптöм - 10 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Уджысь мынтöм серти во джынйысь мониторинглöн кывкöртöдъяс (планово-экономическöй юкöнö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм кадколастъясö сетöм отчёт)103.</p>
<p xml:lang="koi">Бюджетса сметаö вöзъян веж- сьöмлöн лыд (вонас 4-ысь абу унджык) 2 во джын кывкöртöдъяс серти 4 вежсьöмысь унд- жык - 0 балл. 4 вежсьöмысь этша- джык - 10 балл.</p>
<p xml:lang="rus">Агентствоса мониторинглöн кывкöртöдъяс (планово-экономическöй юкöнса юöр) 104.</p>
<p xml:lang="koi">Рöскодъяс вöчигöн 2011 во кежлö бюджетса ассигно-вание подулалöмъяслöн петкöдласъясö да лыдпасъясö кутчысьöм 1 да 2 во джынся кывкöртöдъяс серти</p>
<p xml:lang="mrj">К у т ч ы с ь ö м а - 10 балл.</p>
<p>Абу кутчысьöма - 0 балл.</p>
<p xml:lang="mns">В о д ж ы н й ы с ь о т ч ё т (кутшöмöс сетöма планово-экономическöй юкöнö урчитöм кадколастъясö) 105.</p>
<p xml:lang="koi">Бюджетса ассигнованиеяс видзöм, кутшöмъясöс урчитöма бюджетса роспись серти учреж-дениелысь öнія финансöвöй воын уджалöмсö могмöдöм вылö вося кывкöртöдъяс серти95,1 прöчентысь эт-шаджык - 0 балл. 95,1 прöчентысь ун-джык - 5 балл. 99 прöчентысь ун-джык - 10 балл.</p>
<p xml:lang="mrj">Вося отчет (кутшöмöс сетö- ма планово-экономическöй юкöнö урчитöм кадко- ластъясö)106.</p>
<p xml:lang="koi">Спонсоръяслысь сьöм, отсöга взносъяс (жертвуйтöмъяс), торъя мога грантъяс кыскöм 1 да 2 во джынся кывкöртöдъяс серти100000 шайтöдз - 5 балл. 100000-сянь 500000 шайтöдз - 10 балл. 500000 шайтысь ун-джык - 15 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Мынтана сетöм услуга-яс да мукöд чöжöс сер-ти быд кварталса отчёт юрнуöдысьлöн гöгöрвоöдан гижöда учреждениеса лицевöй тшöтысь выписка да эскöдана документъяс содтöмöн (сетöны планово-экономическöй юкöнö урчитöм кадколастъясö) 157.</p>
<p xml:lang="udm">Уджалысьяслысь квалифика- ция кыпöдöм серти план збыльмöдöм (вося кывкöр- тöдъяс серти) 90 %-ысь этшаджык - 0 балл. 90% да унджык - 5 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Юрнуöдысьлöн гöгöрво- öдан гижöда Учреждениеса вося отчёт государственнöй э с к ö д а н п а с к о п и я я с содтöмöн (сетöны урчитöм кадколастъясö котыртан, инöда, кадръясöн удж да контроль юкöнö) 5 <em type="bold">434 ст. </em>- 42 - 19 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>8. </p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеын урчитöм видзан лимит серти отчётнöй кварта-лын натуральнöй петкöдласъяс пыр коммунальнöй услугаяс экономнöя видзöм могмöдöм (<span type="quote" xml:lang="udm">«Энергия видзöм йылысь да энергия эффективносьт кыпö- дöм йылысь да РФ-са оланпа-са öткымын актö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> 2009.11.23 лу- нся 261-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслöн 24 ст. серти 2009 во дорысь энергоресурсъяс вид-зан йöрыш 6% вылö чинтöм)</p>
<p xml:lang="udm">М о г м ö д ö м а – 15 балл.</p>
<p>Абу могмöдöма – 0 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Юрнуöдысьлöн гöгöрво- öдана гижöда вося отчёт (сетöны спорт стрöйбаяс, канму заказ да инвести- ционнöй проектъяс отделö урчитöм кадколастъясö) 15</p>
<p xml:lang="koi">Ставнас I во джын вылö50</p>
<p xml:lang="koi">Ставнас II во джын вылö905.5. Учреждениеса стöч юрнуöдысьлы премия мынтöмъяслысь ыдждасö урчитöны</p>
<p xml:lang="koi">Агентствоса юрнуöдысьлöн (Агентствоса юрнуöдысь чинын мöд мортлöн) тшöктöдöн, чукöртöм баллъяс вылö видзöдöмöн.</p>
<p xml:lang="udm">Премия мынтöм урчитан шкала</p>
<p xml:lang="koi">Балл лыд</p>
<p xml:lang="koi">Премия мынтöмлöн ыджда во джынся премия фонд серти, %-ын 5 - 152516 - 305031 - 50100 (I во джын вылö)51- 708071 - 90100 (II во джын вылö)5.6. Учреждениеса стöч быд юрнуöдысьлы премияöн мынтöм чинтöны (100%-öдз)</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясса юрнуöдысьяс серти Агентстволöн юкöнъясса начальникъяслöн да (либö) Агентствоса юрнуöдысьöс вежысьлöн вöзйöмъяс подув вылын уджын татшöм торкöмъясысь да эндöдчöмъясысь: - кор эмöсь сетан услугаяс качество вылö подулалöм норасьöмъяс; - кор абу сетан услугаяс качество вылö тöдчысь техническöй, котыртан да мукöд фактор бöрся контрольыс;- кор сетан услугаяс оз лöсявны качество стандартъяслы да на серти мукöд корöмлы; - кор олöмö абу пöртöма либö абу колана ногöн пöртöма ассьыс чина кывкутана могъяссö; - кор торкöма уджалан дисциплина;- кор торкöма службаса документъяс видзан да наöн уджалан пöрадоксö; - кор службаса юöрöн вöдитчöма абу службаса могъясöн. 5.7. Учреждениеясса юрнуöдысьясöс премируйтöм видлалö комиссия тайö Поло-жениеса 2.4. – 2.8. п. серти (I во джынйысь – III кварталысь сьöм содтöдъяс урчитöмкöд öти кадö, вося кывкöртöдъяс серти – öшым тöлысь15 лунöдз).5.8. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премияöн мынтöм арталöны збыльысь уджалöм кадколастлы тшöтшногöн. Учреждениеясса выльöн индöм да абу тырвыйö тöлысь уджалöм юрнуöдысьяслы премияöн мынтöм оз сетны. <em type="bold">6. Уджысь мынтысьöмын мукöд юалöм </em>6.1. Чöжöс ваян уджалöмысь воан чöжöсъяс тшöт весьтö Учреждениеса юрнуöдысьлы вермасны сетны сьöма отсöг. <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 43 - </p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеса юрнуöдысьлы сьöма отсöг сетöны Агентствоса юрнуöдысь ним вылö сылöн гижöда шыöдчöм серти татшöмторъяс дырйи: - Учреждениеса юрнуöдысьлöн либö сылöн семьяö пырысьлöн, кодöс сійö видзö, сьöкыда висигöн 10 000 (дас сюрс) шайтöдз мындаын; - матысса рöдвуж (верöс (гöтыр), челядь, бать-мам) кулігöн, а Учреждениеса юрнуöдысь кулігöн – сылöн семьяö пырысьяслы (налöн гижöда шыöдчöм серти) 10 000 (дас сюрс) шайтöдз мындаын;- пöжар, ойдöдöм, вöр-ваын, техногеннöй да мукöд виччысьтöмторъяс дырйи олан жырйын, кутшöм лоö дзик öти олан местаöн, ремонт да (либö) авария бöрысь бöр кыпöдан уджъяс вöчöм вылö, да (либö) медводз коланаторъяс, кутшöмъясöс воштöма пöжар, ойдöдöм, вöр-ваын, техногеннöй да мукöд виччысьтöмторъяс вöсна, ньöбöм вылö лöсялана органъяслöн (меставывса асвеськöдлан органъяс, пöжарысь видзчысян служба да мук.) справкаяс подув вылын 10 000 (дас сюрс) шайтöдз мындаын; - мöд мутасö выль олан местаö вуджигöн удж йылысь юрнуöдыськöд сёрнитчöмлысь вын дугöдöмкöд йитöдын быдпöлöс подув вылын, мыж вöчöм понда уджысь вештöмысь кындзи, 10 000 (дас сюрс) шайтöдз мындаын;- Учреждениеса юрнуöдысьлöн верöс сайö петігöн (гöтрасигöн) 5 000 (вит сюрс) шайтöдз мындаын (учреждениеын уджалан кадколастын öтчыдысь);- кага чужтігöн 5 000 (вит сюрс) шайтöдз мындаын.</p>
<p xml:lang="koi">Сьöма отсöг мынтöны документъяс подув вылын, кутшöмъяс эскöдöны лоöмторсö.</p>
<p xml:lang="koi">Сьöма отсöг сетан тайö Положениеын вынсьöдöм подув лыддьöгыс тырвыйö помалöм.6.2. Чöжöс ваян уджалöмысь воан чöжöсъяс тшöт весьтö Учреждениеса юрнуöдысьлы вермасны урчитны öтчыдысь мынтан премияяс: 6.2.1. Профессия лун кежлö – Физкультурник лун кежлö – 1 000 (öти сюрс) шайтöдз мындаын.6.2.2. Тшупöда кадпасъяс кежлö Учреждениеса юрнуöдысьöн 50, 55 да 60 арöс тыртігöн - 10 000 (дас сюрс) шайтöдз мындаын.6.2.3. Уджалысьöс уджысь вештігöн Учреждениеса юрнуöдысьлöн пенсия вылö петігöн - 5 000 (вит сюрс) шайтöдз мындаын.6.2.4. Ошкигöн:- Россия Федерацияса канму наградаясöн – 6 000 (квайт сюрс) шайт мындаын;- Коми Республикаса канму наградаясöн – 3 000 (куим сюрс) шайт мындаын;- <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса спорт, туризм да том йöз политика министерстволöн ведом-ствоса наградаяс йылысь»</span> РФ-са минспорттуризмлöн 2009.01.20 лунся 7 №-а тшöктöд серти Россия Федерацияса спорт, туризм да том йöз политика министерстволöн ведом-ствоса наградаясöн - 5 000 (вит сюрс) шайт мындаын;- Агентствоса почёт грамотаöн - 2 000 (кык сюрс) шайт мындаын.6.3. пункт серти öтчыдысь мынтöмöн сьöм сетöны районса коэффициенттöг да Ылi</p>
<p xml:lang="koi">Войвыв районъясын да накöд öтувтöм мутасын уджысь прöчента содтöдтöг.6.4. 6.2.4 пункт серти öтчыдысь мынтöмöн сьöм сетöны документъяс подув вы-лын, кутшöмъяс эскöдöны почёт ним сетöмсö, либö канму учреждениеса юрнуöдысьöс орденъясöн да медальясöн наградитöм подув вылын.</p>
<p xml:lang="koi">Öтчыдысь мынтан премия сетан тайö Положениеын вынсьöдöм подув лыддьöгыс тырвыйö помалöм.6.5. Тайö Положениелöн 6.2. пунктъяс серти мынтöны Агентствоса юрнуöдысь ним вылö Учреждениеса юрнуöдысьлöн гижöда шыöдчöм подув вылын, мынтöмсö куим лунöн оформитöны Агентствоса юрнуöдысьлöн тшöктöдöн да мöдöдöны учреждениеö збыльмöдöм могысь. 6.6. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы вермасны урчитны премияöн быд тöлысся мынтöмъяс чöжöсъяс тшöт весьтö, кутшöмъясöс босьтöма чöжöс ваян мукöд уджалöмысь. <em type="bold">434 ст. </em>- 44 - 19 №6.6.1. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премияöн быд тöлысся мынтöмъяслы по-дувъяс: - чöжöс ваян уджалöмысь вынсьöдöм смета да чöжöс ваян уджалöмысь рöскод костын абу лöсявтöмлуныс;- учреждение нуöдö маркетинг политика (мынтан услугаясын коланлунлысь да налöн йöрышлысь мониторинг, лоны вермана потребительясöс корсьöм, выль сикаса услугаясö (уджъясö) босьтчöм, реклама кампанияяс да мукöд);- кыпöдöны мынтан да мукöд услуга сетöмлысь (уджъяс вöчöмлысь) качество; - уджалöны норасьöмъястöг да индöгъястöг;- эффективнöя вöдитчöны чöжöсъясöн, кутшöмъясöс босьтöма чöжöс ваян мукöд уджалöмысь; - вöдитчöны учреждениеса мынтан услугаяс серти дон артмöдысь политикаöн, эм абу шöр сикаса уджалöм серти услугаяслöн дон рöштшöт йылысь положение.6.6.2. Премияöн быд тöлысся мынтöмлысь максимальнöй ыдждасö урчитö Уч-реждениеясса юрнуöдысьяслысь кывкöртöдъяс видлалан комиссия квартал кежлö тайö </p>
<p>Положениеса 2.4. – 2.8. п. серти сьöм содтöдъяс урчитöмкöд öти кадö стöч мындаын. 6.6.3. Учреждениеясса юрнуöдысьяс отчётнöй кадколаст бöрся тöлысьлöн 15 лунöдз сетöны Агентствоса юрнуöдысьлы асьсö быд тöлысся премируйтöм йылысь вöзйöм (премияöн быд тöлысся мынтöмлысь ыдждасö индöмöн, кутшöмöс урчитöма</p>
<p xml:lang="koi">Комиссияса помшуöмöн). Вöзйöмсö быть кырымалö учреждениеса юралысь бухгалтер, сьöмлöн, кутшöмöс урчитöма чöжöс ваян мукöд уджалöмысь отчётнöй тöлысьын воöм чöжöсъяс тшöт весьтö юрнуöдысьöс быд тöлысь премируйтöм вылö, эмлун йылысь пасйöд вöчöмöн. 6.6.4. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премияöн мынтöмлысь ыдждасö чинтöны (100%-öдз) Учреждениеса юрнуöдысь серти Агентстволöн юкöнъясса начальникъяслöн да (либö) Агентствоса юрнуöдысьöс вежысьлöн вöзйöмъяс подув вылын уджын татшöм торкöмъясысь да эндöдчöмъясысь: - кор эмöсь сетан услугаяс качество вылö подулалöм норасьöмъяс; - кор абу сетан услугаяс качество вылö тöдчысь техническöй, котыртан да мукöд фактор бöрся контрольыс;- кор дон вылö сетан услугаяс оз лöсявны качество стандартъяслы да на серти мукöд корöмлы; - кор олöмö абу пöртöма либö абу колана ногöн пöртöма ассьыс чина кывкутана могъяссö; - кор торкöма уджалан дисциплина;- кор торкöма службаса документъяс видзан да наöн уджалан пöрадоксö; - кор службаса юöрöн вöдитчöма абу службаса могъясöн. - мукöд подув. 6.6.5. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премия мынтöмлысь ыдждасö урчитöны</p>
<p xml:lang="koi">Агентствоса юрнуöдысьлöн (Агентствоса юрнуöдысь чинын мöд мортлöн) тшöктöдöн.6.6.6. Учреждениеясса юрнуöдысьяслы премия мынтöм арталöны збыльысь уджалöм кадколастлы тшöтшногöн. Учреждениеясса выльöн индöм да абу тырвыйö тöлысь уджалöм юрнуöдысьяслы премия оз сетны. <em type="bold">7. Кывкöртöд </em>7.1. Тайö Положениелöн выныс паськалö учреждениеясса чина йöз вылö (юрнуöдысьöс вежысьяс, юралысь инженеръяс да мукöд йöз вылö), кодъясöс индöма олöмö пöртны Учреждениеясса юралысьяслысь могъяссö, кор Учреждениеса юралы-сьыс абу, та лыдын: - Учреждениеса юралысь öчереднöй уджвывса öтпускын, удждонтöг öтпускын, велöдчан öтпускын, нöбасян да кага ваян öтпускын, кага бöрся сылы куим арöс тырттöдз видзöдан öтпускын; <em type="bold">434 ст. </em>19 № - 45 - - Учреждениеса юралысь чинö пуктытöдз.7.2. Тайö Положениесö позьö выль пöв видлавны:- кор вежсясны устав серти уджалöм, учреждениеса могъяс да уджъяс;- Агентствоса юрнуöдысьöс вежысьлöн, Агентстволöн юкöнъясса начальникъяслöн, </p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясса юрнуöдысьяслöн подулалöм вöзйöмъяс серти.7.3. Тайö Положениеö пыртан вежсьöмъяс да содтöдъяс оформитöны Агентство-са юрнуöдысьлöн тшöктöдöн да вынсьöдан лунсянь куим уджалан лунöн на йылысь юöртöны Учреждениеясса юрнуöдысьяслы.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕТЕРИНАРНӦЙ ДӦЗЬӦР СЛУЖБАЛӦН</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТӦД <em type="bold">435 «Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн архивнӧй </em><em type="bold">документъяс серти гражданалӧн да юридическӧй кывкутысьяслӧн корӧмъяс </em><em type="bold">серти архивнӧй справкаяс, архивнӧй копияяс, архивнӧй выпискаяс сетӧм </em><em type="bold">кузя канму услуга сетан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн 2012 во тӧвшӧр тӧлысь </em><em type="bold">18 лунся 01-01/18 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс пыртӧм йылысь15 </em></p>
<p xml:lang="koi">Сыкӧд йитӧдын, мый Коми Республикаса Юралысьлӧн 2012.02.22 лунся 50-р №-а тшӧ- ктӧм серти лоисны вежсьӧмъяс Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн тэчасын да вежсис Службалӧн меститчаніныс,</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн архивнӧй доку-ментъяс серти гражданалӧн да юридическӧй кывкутысьяслӧн корӧмъяс серти архивнӧй справкаяс, архивнӧй копияяс, архивнӧй выпискаяс сетӧм кузя канму услуга сетан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь»</span> Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн 2012 во тӧвшӧр тӧлысь 18 лунся 01-01/18 №-а тшӧктӧдӧ (водзӧ –тшӧктӧд) татшӧм вежсьӧмъяс:1.1. Тшӧктӧдлысь 2 пункт гижны тадзи: <span type="quote">«Административнӧй удж нуӧдысь юкӧнлы збыльмӧдны канму уджсӧ стӧча административнӧй уджаланарт серти, мый вынсьӧдӧма тайӧ Тшӧктӧдӧн.»</span>;1.2. Тшӧктӧдлысь 3 пункт гижны тадзи: <span type="quote">«Тайӧ тшӧктӧд олӧмӧ пӧртӧм бӧрся видзӧдны Е.В. Суровцевалы, административнӧй удж нуӧдысь юкӧнса начальниклы.»</span>;1.3. Тшӧктӧд дорӧ 1 содтӧдлысь 1.3.1. пункт гижны тадзи:«1.3.1. Службалӧн меститчанін, уджаланног, юасян телефонъяс да электроннӧй пошта инпас йылысь юӧръяс:1) Службалӧн меститчанін: Коми Республика, Сыктывкар, Петрозаводск ул., 17 к.;2) Службалӧн уджаланног:выльлун – пекнича 8.45-сянь 18.00 часӧдз, нывбабаяслы 8.45-сянь 17.00 часӧдз (пекничаӧ 8.45-сянь 16.00 часӧдз);пажын кад: 13.00-сянь 14.00 часӧдз;шойччан лунъяс: субӧта да вежалун;3) Службалӧн телефон/факс (коммутатор): (8212) 51-00-09, 51-00-10;</p>
<p xml:lang="koi">Службалӧн канму услуга сетысь тэчас юкӧдувъяслӧн юасян телефонъяс:госветдӧзьӧр, скӧт прӧдукциялӧн ӧпастӧмлун бӧрся дӧзьӧр да лабораторнӧй кон-троль юкӧн (8212) 51-00-09; <em type="italic">15 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 27 лунӧ. </em><em type="bold">434-435 ст. </em>- 46 - 19 №бурдӧдан да ӧлӧдан удж да противоэпизоотическӧй мероприятиеяс нуӧдан юкӧн (8212) 51-00-10;канму службалӧн да кадръяскӧд удж нуӧдан юкӧн (8212) 51-00-09;экономика да сьӧм овмӧс юкӧн (8212) 51-00-10;административнӧй удж нуӧдан юкӧн (8212) 51-00-09;4) Службалӧн электроннӧй пошта (e-mail) инпас: vetrk@parma.ru.»;1.4. Тшӧктӧд дорӧ 1.3.4., 3.2.2., 3.2.8., 3.2.10., 3.3.1. пунктъясын, 1 содтӧдын <span type="quote" xml:lang="koi">«противоэпизоотическӧй да удж котыртан мероприятиеяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«административнӧй удж»</span> кывъясӧн;1.5. Тшӧктӧд дорӧ 4.1., 4.4 пунктъясын, 1 содтӧдын <span type="quote" xml:lang="koi">«юрнуӧдысьӧс вежысь - противоэпизоотическӧй да удж котыртан мероприятиеяс юкӧнса начальник»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«административнӧй удж юкӧнса начальник»</span> кывъясӧн;2. Административнӧй удж юкӧнса начальник Е.В. Суровцевалы индӧм ногӧн йӧзӧдны тайӧ тшӧктӧдсӧ, меститны сійӧс Ӧтуввез везын да Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн юӧр стендын. </p>
<p>Юрнуӧдысь</p>
<p xml:lang="udm">Т.П. БУРНАДЗЕ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тӧлысь 20 лун01-01/205 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕТЕРИНАРНÖЙ ДÖЗЬÖР СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">436 «Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службаӧ гражданалысь </em><em type="bold">воӧм шыӧдчӧмъяс видлалӧм кузя канму услуга сетан административнӧй </em><em type="bold">уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь» Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр </em><em type="bold">службалӧн 2011 во 11.17 лунся 01-01/195 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс пыртӧм </em><em type="bold">йылысь16 </em>2012 во 02.22 лунся 50-р №-а Коми Республикаса Юралысьлӧн тшӧктӧм вылӧ подуласьӧмӧн Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн тэчас да Службалӧн инпас вежсьӧмкӧд йитӧдын </p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службаӧ гражданалысь воӧм шыӧдчӧмъяс видлалӧм кузя канму услуга сетан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь»</span> Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн 2011 во 11.17 лунся 01-01/195 №-а тшӧктӧдӧ (водзӧ - тшӧктӧд) татшӧм вежсьӧмъяс:1.1. Тшӧктӧд дорӧ 1 №-а содтӧдлысь 1.3. пункт гижны тадзи:«1.3. Службалӧн места да уджалан график, справочнӧй телефонъяс, Службалӧн электроннӧй пошта инпас йылысь юӧр.</p>
<p xml:lang="udm">Службалӧн меститчанін: Коми Республика, Сыктывкар, Петрозаводскӧй ул., 17 к.</p>
<p xml:lang="koi">Службалӧн уджалан график (уджаланног):выльлун – четверг 9.00 – 18.00пекнича 9.00 – 17.00пажын вылӧ кост 13.00 – 14.00субӧта – вежалун шойччан лунъяс. <em type="italic">16 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 27 лунӧ. </em><em type="bold">435-436 ст. </em>19 № - 47 - </p>
<p xml:lang="mrj">Службалӧн телефон/факс: (8212) 51-00-10;</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетысь Службалӧн тэчаса юкӧдувса юӧртан телефон:административнӧй удж нуӧдан юкӧн (8212) 51-00-09;</p>
<p xml:lang="koi">Электроннӧй пошта инпас: E-mail: vetrk@parma.ru.»;1.2. Тшӧктӧд дорӧ 1 №-а содтӧдлӧн 1.5, 3.2.3., 3.2.5., 3.3.5., 3.4.4.,4.3., 4.4., 4.5., 4.7. пунктъясын <span type="quote" xml:lang="koi">«противоэпизоотическӧй да котыртан мероприятиеяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«администратвинӧй удж»</span> кывъясӧн.2. Административнӧй удж нуӧдан юкӧнса начальник Е.В. Суровцевалы урчитӧм ногӧн йӧзӧдны тайӧ тшӧктӧдсӧ, индыны сійӧс Ӧтуввез везйын да Коми Республикаса ветеринарнӧй дӧзьӧр службалӧн юӧртан стенд вылын.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">Т.П. БУРНАДЗЕ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 24 лун01-01/208 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ТЕХНИЧЕСКÖЙ ДÖЗЬÖР СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">437 Профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö квалификация </em><em type="bold">корöмъяс, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса техническöй дöзьöр </em><em type="bold">службаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс олöмö пöртöм </em><em type="bold">вылö, вынсьöдöм йылысь17 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму гражданскöй служба йылысь»</span> 2004 во сора тöлысь 27 лунся 79-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас, <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй служба серти öткымын юалöм йылысь»</span> Коми Республикаса 2005 во рака тöлысь 5 лунся 10-РЗ №-а Оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму гражданскöй службаса чин реестр йы-лысь»</span> Коми Республикаса 2008 во вöльгым тöлысь 24 лунся 133-РЗ №-а Оланпас серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö квалификация корöмъяс, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс олöмö пöртöм вылö, содтöдын индöм серти. 2. Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö квалификация корöмъяс, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаса да сылöн мутас органъясса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс олöмö пöртöм вылö»</span> Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалысь 2009 во лöддза-номъя тöлысь 15 лунся 25-орг №-а тшöктöд.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">В.П. ДОРОЖИНСКИЙ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося косму тöлысь 23 лун 30-орг № <em type="italic">17 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 27 лунӧ. </em><em type="bold">436-437 ст. </em>- 48 - 19 № </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 30-орг №-а тшöктöдöн (СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">КВАЛИФИКАЦИЯ КОРÖМЪЯС, </em>кутшöмъяс колöны Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс олöмö пöртöм вылö </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Вылыс да ыджыд чин группаса <span type="quote" xml:lang="udm">«юрнуöдысьяс»</span> категория </em></p>
<p xml:lang="mdf">Профессиональнöй тöдöмлунъяс:</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="udm">Президентлöн индöдъяс, Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Ре-спубликаса Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, ас чина могъяс олöмö пöртöм кузя нормативнöй инöда мукöд акт; 2020 воöдз Коми Республика экономическöя да социальнöя сöвмöдан стратегия;</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияын канмусянь веськöдлан подувъяс; канму гражданскöй служба прöйдитанног да канму гражданскöй служащöйяслöн службаын кутанноглöн öтувъя принципъяс; уджöн веськöдлан да сійöс котыртан подувъяс; делöвöй сёрнилöн да тöдöмöн гижöмлöн правилöяс да нормаяс; удж видзан, лёк суöмысь видзан техника да пöжарысь дорйöг правилöяс да нормаяс;</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн службаса уджаланног; службаса юöрöн уджалан пöрадок; юöртана-коммуникационнöй технологияяс юкöнын инöда видзöдласъяс; юöртана-коммуникационнöй технологияяс юкöнын программнöй документъяс да канму политикалöн верктуйяс; юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмöн олысьяслы да организа-цияяслы канму услугаяс сетöм серти инöда видзöдласъяс; аппаратнöй да программнöй могмöдöм;</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаын öнія юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмлöн позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, та лыдын тшöтш ве-домствокостса документообортлöн позянлунъясöн вöдитчöм; ведомствокостса йитöда удж системаяс; канму юöртана ресурсъясöн веськöдлан системаяс; юöртана-аналитическöй системаяс, кутшöмъяс могмöдöны даннöйяс чукöртöм, видлалöм, видзöм да анализируйтöм; юöрлысь видзчысянлун могмöдöмын öтув юалöмъяс; проектнöй веськöдлöмлöн подувъяс; гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Профессиональнöй кужанлунъяс: стратегическöя мöвпалöм да могъяс сувтöдöм, наöдз воöдчöм котыртöм да могмöдöм; веськöдлан помшуöмъяс тэрыба примитöм да збыльмöдöм; <em type="bold">437 ст. </em>19 № - 49 - примитöм помшуöмъяслöн тöдчöмъяс бöрся видзöдöм, найöс анализируйтöм да водзвыв аддзöм; группаöн уджалöм стратегическöя планируйтöм да веськöдлöм, Коми Республи-каса техническöй дöзьöр службаын öнія юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмлысь позянлунъяссö да аслыспöлöслунъяссö тöд вылö босьтöмöн; уна пöлöс öшмöсъясöн да тöдчана йöрыша юöрöн уджалöм; юöр систематизируйтöм да тэчöм;юöртана да аналитика öтувтана материалъяс дасьтöм;уджалан нырвизьлы лöсялана юкöнын сöвманногъяслöн мониторинг; делöвöй сёрнитöмъяс (делöвöй сёрнитчöмъяс нуöдöм, йöз водзын сёрнитöм, делöвöй совещаниеяс, презентацияяс нуöдöм); делöвöй гижасьöм нуöдöм; йöзкост йитöдъяс артмöдан ногъясöн да веськöдлан уджалысьясöс мотивируйтан ногъясöн вöдитчыны кужöм, бöртасъяс шедöдöм вылö ышöдöм; веськöдлан уджалысьяслысь уджалöмсö котыртöм да координируйтöм, уджмогъяс налы сетöм; лоöмторъяс, кутшöмъяс вермöны кöсйöмъяс паныд сувтöдны, ас кадö казялöм да сувтöдöм; организацияяскöд, канму органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд, кан-му да муниципальнöй служащöйяскöд, олысьяскöд эффективнöя öтув уджалöм котыртöм; прöверитöмъяс котыртöм да нуöдöм; компьютерлöн пытшкöсса да ылöса устройствоясöн уджалöм; юöртана-коммуникационнöй везъясöн, тшöтш и Öтуввезöн, уджалöм; операционнöй системаын, текст редакторын да электроннöй таблицаясöн уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; презентацияяс дасьтöм да электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм; даннöйяс базаясöн уджалöм;гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаясöн уджалöм; ведомствокостса йитöда удж системаясöн уджалöм; канму юöртана ресурсъясöн веськöдлан системаясöн уджалöм; юöртана да аналитика системаясöн уджалöм, кутшöмъяс могмöдöны даннöйяс чукöртöм, видлалöм, видзöм да анализируйтöм;профессиональнöй тшупöд коставлытöг кыпöдöм. </p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">Нуöдысь чин группаса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span> категория </em></p>
<p xml:lang="mdf">Профессиональнöй тöдöмлунъяс:</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p>Президентлöн индöдъяс, Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Ре-спубликаса Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, ас чина могъяс олöмö пöртöм кузя нормативнöй инöда мукöд акт;</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияын канмусянь веськöдлан подувъяс; канму гражданскöй служба прöйдитанног да канму гражданскöй служащöйяслöн службаын кутанноглöн öтувъя принципъяс; уджöн веськöдлан да сійöс котыртан подувъяс; делöвöй сёрнилöн да тöдöмöн гижöмлöн правилöяс да нормаяс; удж видзан, лёк суöмысь видзан техника да пöжарысь дорйöг правилöяс да нормаяс;</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн службаса уджаланног; <em type="bold">437 ст. </em>- 50 - 19 №службаса юöрöн уджалан пöрадок; юöртана-коммуникационнöй технологияяс юкöнын инöда видзöдласъяс; юöртана-коммуникационнöй технологияяс юкöнын программнöй документъяс да канму политикалöн верктуйяс; юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмöн олысьяслы да организа-цияяслы канму услугаяс сетöм серти инöда видзöдласъяс; аппаратнöй да программнöй могмöдöм; </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаын öнія юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмлöн позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, та лыдын тшöтш ве-домствокостса документообортлöн позянлунъясöн вöдитчöм; юöрлысь видзчысянлун могмöдöмын öтув юалöмъяс; гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Профессиональнöй кужанлунъяс: тэчаса юкöдувлöн удж нырвизьлы лöсялана юкöнын уджалöм; пуктöм могъяс олöмö пöртöмсö эффективнöя планируйтöм да котыртöм; веськöдлан помшуöмъяс тэрыба примитöм да збыльмöдöм; примитöм помшуöмъяслöн тöдчöмъяс бöрся видзöдöм, найöс анализируйтöм да водзвыв аддзöм; уна пöлöс öшмöсъясöн да тöдчана йöрыша юöрöн уджалöм; юöр систематизируйтöм да тэчöм;юöртана да аналитика öтувтана материалъяс дасьтöм;уджалан нырвизьлы лöсялана юкöнын сöвманногъяслöн мониторинг; делöвöй сёрнитöмъяс (делöвöй сёрнитчöмъяс нуöдöм, йöз водзын сёрнитöм, делöвöй совещаниеяс, презентацияяс нуöдöм); делöвöй гижасьöм нуöдöм; йöзкост йитöдъяс артмöдан ногъясöн да веськöдлан уджалысьясöс мотивируйтан ногъясöн вöдитчыны кужöм, бöртасъяс шедöдöм вылö ышöдöм; веськöдлан уджалысьяслысь уджалöмсö котыртöм да координируйтöм, уджмогъяс налы сетöм; лоöмторъяс, кутшöмъяс вермöны кöсйöмъяс паныд сувтöдны, ас кадö казялöм да сувтöдöм; организацияяскöд, канму органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд, кан-му да муниципальнöй служащöйяскöд, олысьяскöд эффективнöя öтув уджалöм котыртöм; выль ситуация дорö ладмöдчöм да пуктöм могъяс олöмö пöртöмö выль ногъясöн кутчысьöм; компьютерлöн пытшкöсса да ылöса устройствоясöн уджалöм; юöртана-коммуникационнöй везъясöн, тшöтш и Öтуввезöн, уджалöм; операционнöй системаын, текст редакторын да электроннöй таблицаясöн уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; презентацияяс дасьтöм да электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм; даннöйяс базаясöн уджалöм;гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаясöн уджалöм.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Шӧр чин группаса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span> категория </em></p>
<p xml:lang="mdf">Профессиональнöй тöдöмлунъяс:</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлöн индöдъяс, Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Ре- <em type="bold">437 ст. </em>19 № - 51 - спубликаса Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, ас чина могъяс олöмö пöртöм кузя нормативнöй инöда мукöд акт; канму гражданскöй служба прöйдитанног да канму гражданскöй служащöйяслöн службаын кутанноглöн öтувъя принципъяс; делöвöй сёрнилöн да тöдöмöн гижöмлöн правилöяс да нормаяс; удж видзан, лёк суöмысь видзан техника да пöжарысь дорйöг правилöяс да нормаяс; </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн службаса уджаланног; службаса юöрöн уджалан пöрадок; аппаратнöй да программнöй могмöдöм;</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаын öнія юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмлöн позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, та лыдын тшöтш ве-домствокостса документообортлöн позянлунъясöн вöдитчöм; юöрлысь видзчысянлун могмöдöмын öтув юалöмъяс; гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Профессиональнöй кужанлунъяс: тэчаса юкöдувлöн удж нырвизьлы лöсялана юкöнын уджалöм; пуктöм могъясöдз воöдчöм серти ас уджалöм планируйтöм да котыртöм; юöр систематизируйтöм да тэчöм, уна пöлöс öшмöсъясöн уджалöм; юöртана да аналитика öтувтана материалъяс дасьтöм;помшуöм проектъяс дасьтöм; делöвöй гижасьöм нуöдöм; йöзкост йитöдъяс артмöдан ногъясöн вöдитчыны кужöм; лоöмторъяс, кутшöмъяс вермöны кöсйöмъяссö паныд сувтöдны, ас кадö казялöм да сувтöдöм; компьютерлöн пытшкöсса да ылöса устройствоясöн уджалöм; юöртана-коммуникационнöй везъясöн, тшöтш и Öтуввезöн, уджалöм; операционнöй системаын, текст редакторын да электроннöй таблицаясöн уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; презентацияяс дасьтöм да электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм; даннöйяс базаясöн уджалöм; гражданакöд да организацияяскöд йитöда удж системаясöн уджалöм.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ыджыд да ичöт чин группаса </em><em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«могмöдысь специалистъяс»</span> категория </em></p>
<p xml:lang="mdf">Профессиональнöй тöдöмлунъяс:</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлöн индöдъяс, Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Ре-спубликаса Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, ас чина могъяс олöмö пöртöм кузя нормативнöй инöда мукöд акт; канму гражданскöй служба прöйдитанног да канму гражданскöй служащöйяслöн службаын кутанноглöн öтувъя принципъяс; делöвöй сёрнилöн да тöдöмöн гижöмлöн правилöяс да нормаяс; удж видзан, лёк суöмысь видзан техника да пöжарысь дорйöг правилöяс да нормаяс;</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн службаса уджаланног; службаса юöрöн уджалан пöрадок; <em type="bold">437 ст. </em>- 52 - 19 №аппаратнöй да программнöй могмöдöм; </p>
<p xml:lang="myv">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаын öнія юöртана-коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмлöн позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, та лыдын тшöтш ве-домствокостса документообортлöн позянлунъясöн вöдитчöм; юöрлысь видзчысянлун могмöдöмын öтув юалöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Профессиональнöй кужанлунъяс: тэчаса юкöдувлöн удж нырвизьлы лöсялана юкöнын уджалöм; пуктöм могъясöдз воöдчöм серти ас уджалöм планируйтöм да котыртöм; йöзкост йитöдъяс артмöдан ногъясöн вöдитчыны кужöм; юöр систематизируйтöм да тэчöм, уна пöлöс öшмöсъясöн уджалöм; делöвöй гижасьöм нуöдöм; компьютерлöн пытшкöсса да ылöса устройствоясöн уджалöм; юöртана-коммуникационнöй везъясöн, тшöтш и Öтуввезöн, уджалöм; операционнöй системаын, текст редакторын да электроннöй таблицаясöн уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; презентацияяс дасьтöм да электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм; даннöйяс базаясöн уджалöм.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="mdf">ТШÖКТÖД <em type="bold">438 Коми Республикаса потребительяслы Коми Республикаын Россияса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ГУФСИН ОИК-37 ФКУ-ӧн вайӧм шоныд энергия да теплоносительяс вылӧ </em><em type="bold">тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалӧн 2011 во вӧльгым </em><em type="bold">тӧлысь 22 лунся 101/12 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс пыртӧм йылысь18 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Мыж вештан федеральнӧй службалӧн Коми Республикаын медшӧр веськӧдланінлӧн мыж вештан колонияяслӧн 37 №-а ӧтув»</span> федеральнӧй казённӧй учреждениелы <span type="quote" xml:lang="koi">«Мыж вештан федеральнӧй службалӧн Коми Республикаын медшӧр веськӧдланінлӧн овмӧс удж нуӧдан торъя условиеясӧн мыж вештан учреждениеясса 2 №-а ӧтув»</span> федеральнӧй казённӧй учреждение выль ним сетӧмкӧд йитӧдын </p>
<p xml:lang="mdf">ТШÖКТА: Пыртны Коми Республикаса потребительяслы Коми Республикаын Россияса</p>
<p xml:lang="koi">ГУФСИН ОИК-37 ФКУ-ӧн вайӧм шоныд энергия да теплоносительяс вылӧ тарифъ-яс йылысь» Коми Республикаса тариф службалӧн 2011 во вӧльгым тӧлысь 22 лунся 101/12 №-а тшӧктӧдӧ татшӧм вежсьӧмъяс:нимын, тшӧктӧдлӧн 1, 2 пунктъясын, сы дорӧ 1 да 2 содтӧдъяслӧн нимъясын «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын Россияса ГУФСИН ОИК-37 ФКУ» кывъяс вежны «Коми Республикаын</p>
<p xml:lang="mdf">Россияса ГУФСИН ОУХД-2 ОИУ ФКУ» кывъясӧн.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олӧмӧ пӧртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 24 лун27/5 № <em type="italic">18 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 25 лунӧ. </em><em type="bold">437-438 ст. </em>19 № - 53 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЙÖЗЛЫ ОТСÖГ СЕТАН АГЕНТСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">439 Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм </em><em type="bold">йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму </em><em type="bold">услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь19 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас, <span type="quote" xml:lang="udm">«Административнöй уджаланартъяс дасьтöм да вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Респубуликаса Веськöдлан котырлöн 2011 во вöльгым тöлысь 29 лунся 532 №-а шуöм збыльмöдöм могысь, да <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мера-яс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 280 №-а шуöм серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт (водзö – Административнöй уджаланарт) тайö Тшöктöд дорö содтöдын серти. 2. Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеяслы – олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöринъяслы могмöдны реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетöмсö тайö Административнöй уджаланарт серти. 3. Тайö тшöктöд збыльмöдöм бöрся видзöдны юрнуöдысьöс вежысь Л.И. Мищен-колы.4. Тайö тшöктöд вынсялö сiйöс официальнöя йöзöдöм бöрын 10 лун мысти.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.В. СЕМЯШКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося косму тöлысь 25 лун 814 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 25 лунся 814 №-а тшöктöдöн (СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">АДМИНИСТРАТИВНÖЙ УДЖАЛАНАРТ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em></p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланартöн регулируйтан видлалантор 1.1. Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан <em type="italic">19 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">439 ст. </em>- 54 - 19 №административнöй уджаланарт (водзö – Административнöй уджаланарт, канму услуга) лöсьöдöма канму услуга сетан качество да сибаланлун кыпöдöм могысь, сійö урчитö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеяслысь – олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöринъяслысь (водзö – канму услугаяс сетан шöринъяс) административнöй процедураяс да административнöй вöчöмторъяс нуӧдан пöрадок, сьöрсьöн-бöрсьöн мунанног да кадколастъяс, канму услуга сетігöн канму услуга шöринъяслысь öта-мöдкöд да шыöдчысьяскöд öтувъя уджалöмсö.</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьяс1.2. Канму услугала шыöдчысьясöн лоöны: а) граждана, кодъяс босьтчисны гуавны реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс; б) предприятиеяс, учреждениеяс либö организацияяс (водзö - организацияяс), кутшöмъяс босьтчисны гуавны реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс.1.2.1. Канму услуга босьтöм могысь канму услугаяс сетан шöринö шыöдчигöн шыöдчысьяслöн нимсянь вермасны лоны йöз, кодъяслöн эм татшöм инöдыс Россия Феде-рацияса оланпастэчас серти либö кодъяслы шыöдчысьясöн сетöма лöсялана уджмогъяссö</p>
<p xml:lang="myv">Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь юöртан пöрадок дорö корöмъяс1.3. Канму услуга сетан правилöяс йылысь юöртан пöрадок:1) канму услуга сетöм вылö документъяс босьтысь канму услугаяс сетан шöринъяслöн инпас да телефон номеръяс йылысь юöрсö вайöдöма тайö Административнöй уджаланарт дорö 1 №-а содтöдын.2) канму услугаяс сетан шöринъяслöн инпас, телефон номеръяс, электроннöй пошта инпасъяс, уджалан график (режим) йылысь юöръяс висьталöны юöр (консультацияяс) сетан телефонъяс пыр, а сiдзжö иналöны: а) Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн (водзö – Агентство) официальнöй Öтуввез-сайтын - agentsoc.rkomi.ru;б) канму услугаяс сетан шöринъяслöн юöртана стендъясын.1.4. Шыöдчысьясöн канму услуга сетöм йылысь юöр босьтан пöрадок:1) канму услуга сетан тшупöд йылысь юöр тöдмалöм могысь шыöдчысьяс вермöны шыöдчыны канму услугаяс сетан шöринö: а) сёрниöн аслыс волöмöн; б) телефон пыр (öтчыдысь сетан арталöм да вештöм сьöм йылысь юöрысь кындзи);в) гижöмöн;2) канму услуга сетан пöрадок йылысь юöр иналöны:а) веськыда канму услугаяс сетан шöринъясын; б) Агентстволöн Öтуввез-сайтын (agentsoc.rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяс (могъяс) порталын (pgu.rkomi.ru) да Канму да муниципальнöй услугаяс (могъяс) öтувъя порталын (gosuslugi.ru); в) йöзöс юöртан средствоясын, юöртана стендъясын, юöртана материалъяс (бро-шюраяс, буклетъяс) разöдöм отсöгöн; 3) канму услуга сетан тшупöд йылысь юöръяс босьтöм могысь шыöдчысь индö (висьталö) ов, ним, вич, документъяс сетан кадпас; 4) кор канму услугаяс сетан шöринысь юöрыс шыöдчысьлы абу тырмана, сылöн эм инöд шыöдчыны Агентстволöн инпас серти:а) сёрниöн аслыс волöмöн да (либö) телефон пыр; <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 55 - б) гижöмöн Агентствоса юрнуöдысь ним вылö либö Агентствоса юрнуöдысьöс канму услуга сетöм кузя юалöмъяс курируйтысь вежысь ним вылö; в) Агентстволöн Öтуввез-сайт пыр (<span type="quote" xml:lang="udm">«Контактын»</span> юкöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Юалöм-вочакыв»</span> юкöдув) – agentsoc.rkomi.ru/vop_otv.html; 5) Коми Республикалöн йöзлы отсöг сетан агентствоса инпас да телефон номеръяс йылысь юöрсö вайöдöма тайö Административнöй регламент дорö 2 №-а содтöдын. 1.5. Шыöдчысьяслы вочавидзигöн специалистъяслöн, чина йöзлöн кывкутана могъясыс: 1) канму услугаяс сетан шöринö, Агентствоö воöм шыöдчöмсö (сы лыдын тшöтш электроннöй документ сикасасö), пасйöны да видлалöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса граж-даналысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, «Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаын шыöдчöм вылö гражданалысь инöдъяс збыльмöдöм йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Оланпасöн урчитöм пöрадок серти да кадколастö;2) шыöдчысьяслöн эм инöд кывны канму услуга сетöм йылысь юöрсö телефон пыр вежавидза формаын, öдйö, стöча да сувтöдöм юалöм вежöртасысь кежтöг;3) телефон пыр консультируйтігöн канму услугаяс сетан шöринса, Агентствоса специалист, чина морт висьталö ассьыс овсö, нимсö, вичсö, чинсö, а сідзжö тэчаса юкöдувлысь нимсö, кытчö шыöдчис канму услуга босьтны кöсйысь морт; 4) канму услуга сетöм серти шыöдчысьлы телефон пыр юöртны колö 15 минутысь оз дырджык; 5) шыöдчысьлöн электроннöй пошта пыр шыöдчигöн вочакывсö шыöдчысьлы мöдöдöны электроннöй документöн шыöдчöмас индöм электроннöй пошта инпас серти либö гижöмöн пошта пыр шыöдчöмас индöм инпас серти (кор вочакывсö шыöдчöм серти колö мöдöдны гижöмöн пошта пыр).</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Канму услуга сетан стандарт </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга ним2.1. Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга (водзö – вештöд).</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждение нимъяс, кутшöмъяс сетöны канму услуга 2.2. Канму услуга сетöны канму услугаяс сетан шöринъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмын участвуйтöны Агентство, Коми Республикаса сьöм овмöс министерство, Коми Республикаса федеральнöй пошта связьöн веськöдланін – <span type="quote" xml:lang="koi">«Росси-яса пошта»</span> федеральнöй öтувъя канму предприятиелöн филиал (водзö – Федеральнöй пошта связьöн веськöдланін), финансово-кредитнöй организацияяс. 2.3. Канму услуга сетігöн канму услугаяс сетан шöринъяслы оз позь тшöктöдны шыöдчысьясöс канму услуга босьтöм могысь шыöдчыны мыйöнкö, тшöтш и согласуйтöмъясöн, канму мукöд органö, меставывса асвеськöдлан органъясö, организацияясö, Коми Республикаса Веськöдлан котырöн вынсьöдöм Услугаяс лыддьöгö пыртöм услугаяс босьтöмысь кындзи, мыйяс коланаöсь да быть вöчанаöсь канму услу-гаяс сетöм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмлысь бöртас гöгöрвоöдöм 2.4. Канму услуга сетöмлöн бöртасöн лоö вештöд урчитöм да финансово-кредитнöй учреждениеяс либö федеральнöй пошта связь организацияяс пыр сійöс мынтöм, шыöдчысьлы вештöд урчитöм да мынтöм йылысь уведомление мöдöдöм. <em type="bold">439 ст. </em>- 56 - 19 №2.5. Кор шыöдчысьлы öткажитöны вештöд урчитöмысь да мынтöмысь, сылы мöдöдöны канму услуга сетны öткажитöм йылысь помшуöм, öткажитöмлысь помкаяясö индöмöн. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан кадколаст 2.6. Канму услуга сетан кадколастлы колö лöсявны кадколастлы, мый урчитöма</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд мынтан пöрадокöн да условиеясöн, кутшöмъясöс вынсьöдöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 280 №-а шуöмöн. 2.6.1. Тайö Административнöй уджаланартлöн 2.1 пунктын индöм вештöд урчитöм да мынтöм (урчитны да мынтыны öткажитöм) йылысь помшуöм примитö канму услугаяс сетан шöрин 10 уджалан лунöн сійö лунсянь, кор шыӧдчысь сетіс тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяссö. 2.6.2. Примитöм помшуöм йылысь канму услугаяс сетан шöрин гижöмöн юöртö шыöдчысьлы помшуöмсö примитан лунсянь 5 уджалан лунöн (кор примитöма вештöд урчитны да мынтыны öткажитöм йылысь помшуöм, подувъяссö индöмöн, кутшöмъяс серти татшöм помшуöмсö вöлі примитöма). 2.6.3. Документъяссö пошта связь юкöн пыр мöдöдігöн канму услугаяс сетан шöринö найöс сетан лунöн лыддьöны канму услугаяс сетан шöринын документъяс пасъян лунсö. 2.6.4. Вештöд мынтö канму услугаяс сетан шöрин вештöд урчитöм да мынтöм йылысь лöсялана помшуöм примитан лунсянь 20 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="udm">Канму услуга сетігöн артмысь йитöдъяс регулируйтысь нормативнöй инӧда акт лыддьöг 2.7. Канму услуга сетöны: 1) Россия Федерацияса Оланподув серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 2009, 4 №, 445 ст.); 2) 1994 во вöльгым тöлысь 30 лунся 51-ФЗ №-а Россия Федерацияса гражданскöй кодекс серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 1994, 32 №, 3301 ст.);3) <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса субъектъясын канму власьтлöн оланпас пöртысь (бöрйӧм) да олöмö пöртысь органъяс котыртан öтувъя принципъяс йылысь»</span> 1999 во йирым тöлысь 6 лунся 184-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 1999, 42 №, 5005 ст.); 4) <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> 2006 во ода-кора тöлысь 2 лунся 59-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Феде-рацияса оланпастэчаслöн собрание, 2006, 19 №, 2060 ст.); 5) <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 2010, 31 №, 4179 ст.); 6) <span type="quote">«Электроннöй кырымпас йылысь»</span> 2011 во косму тöлысь 6 лунся 63-ФЗ №-а Феде- ральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 2011. 04. 11, 15 № , 2036 ст.); 7) <span type="quote">«Персональнöй юöръяс йылысь»</span> 2006 во сора тöлысь 27 лунся 152-ФЗ №-а Феде- ральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчаслöн собрание, 2006, 31 №, 3451 ст.); 8) <span type="quote">«Политическöй репрессияясын мыжтöмъяс йылысь»</span> Россия Федерацияса 1991 во йирым тöлысь 18 лунся 1761-1 №-а оланпас серти (Народнöй депутатъяс Сöветлöн да</p>
<p xml:lang="mdf">РСФСР-са Медвылыс Сöветлöн индöд-тшöктöмъяс, 1991, 44 №, 1428 ст.); <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 57 - 9) Коми Республикаса Оланподув серти (Коми Республикаса Медвылыс Сöветлöн индöд-тшöктöмъяс, 1994, 2 №, 21 ст.); 10) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму услугаясöн (могъясöн) веськöдлöмын öткымын юалöм йылысь»</span> Коми Республикаса 2009 во öшым тöлысь 23 лунся 133-РЗ №-а оланпас серти (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2009, 49 №, 996 ст.); 11) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын гражданалысь шыöдчан право збыльмöдöм йылысь»</span> Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса 2010 во ода-кора тöлысь 11 лунся 47-РЗ №-а Оланпас (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2010, 17 №, 387 ст.); 12) <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын социальнöй отсöг сетöм йылысь»</span> Коми Републикаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а оланпас серти (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2005, 3 №, 3765 ст.); 13) <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын социальнöй отсöг сетöм йылысь»</span> Коми Республика-са Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 280 №-а шуöм серти (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2005, 7 №, 3977 ст.).</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьöн быть сетана, нормативнöй инöда актъяс серти канму услуга сетöм вылö быть колана документъяслöн тырвыйö лыддьöг, а сідзжö шыöдчысьöн найöс босьтан ногъяс, тшöтш и электроннöй формаын, найöс сетан пöрадок 2.8. Вештöд урчитöм могысь шыöдчысь сетö ас олан места либö овлан места серти канму услугаяс сетан шöринö татшöм документъяс: 1) вештöд урчитöм йылысь шыöдчöм, кутшöмöс гижöма вöзъяна формаын тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланарт дорö 3 №-а содтöд серти; 2) гражданинöс эскöдысь документ (организациялы – котыртан документъяс); 3) документъяс, мыйяс эскöдöны гуалан услугаясысь мынтöмкöд йитчöм рöскод, гуалöм серти услугаяс вылö меставывса асвеськöдлан органъясöн урчитöм донъяссö да тарифъяссö, кутшöмъяс вынаöсь гуалан услугаяс сетан лунö, лыд вылö босьтöмöн; 4) реабилитируйтöм мортлöн либö политическöй репрессияясын мыжтöм мортлöн кулöм йылысь эскöдангижöд;5) кувсьӧм реабилитируйтöм мортöс либö политическöй репрессияясын мыжтöм мортöс реабилитируйтöм йылысь документ.2.8.1. Пошта связь юкöн пыр документъяс ыстiгöн тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктса 2, 4-5 подпунктъясын пасйöм документъяслысь оригиналъяссö оз ыстыны, шыöдчысь эскöдсьö, содтан документ копияяслöн, доку-ментъясысь выпискаяслöн збыльлун эскöдсьö, шыöдчöмын шыöдчысьлöн кырымпас збыльлун эскöдсьö федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти. 2.8.2. Тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктса 1-2, 4-5 подпунктъясын пасйöм документъяс шыöдчысьӧн позьö сетны электроннöй цифрöвöй кырымпасöн эскöдöм электроннöй документъяс формаын öтув вöдитчан юöртана-коммуникационнöй везъяс отсöгöн, тшöтш и <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> пыр, канму услугаяс сетан шöринса электроннöй пошта инпас серти (инпасъяссö вайöдöма тайö Административнöй уджаланартлöн 1 №-а содтöдын).</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм могысь колана да ставлы инмана услуга лыддьöг, да документ (документъяс) йылысь юöр, кутшöмöс (кутшöмъясöс) шыöдчысьлы сетöны индöм услугаяс сетöм бöрын2.9. Канму услуга сетöм могысь колана да ставлы инмана канму да муниципальнöй мукöд услуга абу. <em type="bold">439 ст. </em>- 58 - 19 № </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлысь корöмысь öлöдöм2.10. Канму услугаяс сетан шöринъяс оз вермыны корны шыöдчысьяслысь: 1) вайны документъяс да сетны юöр либö вöчны мукöдтор, мый сетöмсö либö вöчöмсö абу урчитöма канму услуга сетiгöн артмысь йитöдъяс регулируйтысь нормативнöй инöда актъясöн; 2) вайны документъяс да сетны юöр, мыйясöн Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъяс, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти вöдитчöны канму услугаяс сетан шöрин, кутшöм сетö канму услугасö, канму мукöд орган да (либö) канму органöн веськöдлан организацияяс, <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслöн 7 статьяса 6 юкöнын индöм документъясысь кындзи.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö колана документъяс босьтны öткажитан подувъяс тырвыйö лыддьöг2.11. Канму услуга сетöм вылö колана документъяс босьтны öткажитан подув лоö сэк, кор абу сетöма либö сетöма абу тырвыйö документ, мыйясöс индöма тайö</p>
<p xml:lang="udm">Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетны дугöдлöм либö öткажитöм вылö подувъяс тырвыйö лыддьöг 2.12. Канму услуга сетны дугöдлöм вылö подувъяс абуöсь. 2.12.1. Канму услуга сетны öткажитöм вылö подувъясöн лоöны: 1) документъяс сетöм, кутшöмъяс оз эскöдны гражданинлысь канму услуга сетöм вылö инöдсö;2) абу збыльвывса юöръяс сетöм, кутшöмъяс колöны канму услуга сетöм вылö. 2.12.2. Шыöдчысьяс вермöны мöдысь шыöдчыны канму услугаяс сетан шöринö канму услугала, найö кö бырöдiсны тайö Административнöй уджаланартлöн 2.11, 2.12.1 пунктъясын пасйöм öткажитан подувъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмысь государственнöй пошлина либö мöд дон мынтан пöрадок, ыджда да подувъяс 2.13. Канму услуга шыöдчысьлы сетöны дон босьттöг.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь шыöдчöм сетiгöн öчередьын медкузь виччысян кадколаст2.14. Канму услуга босьтöм йылысь шыöдчöм сетiгöн либö канму услуга сетöм серти консультируйтчигöн öчередьын виччысян кадколаст оз вермы лоны 30 минутысь дырджык. 2.14.1. Эм кö шыöдчысьлöм кöсйöм, сылы сетöны позянлун гижсьыны водзвыв канму услуга босьтöм могысь документъяс сетöм вылö. Шыöдчысь вермö водзвыв гижсьыны кыдз канму услугаяс сетан шöринö волiгöн шыасьöмöн, сiдз и телефон пыр. 2.14.2. Водзвыв гижсигöн шыöдчысь юöртö овсö, нимсö да вичсö, канму услуга сетöм серти кывкöртöд лöсьöдöм вылö колана документъяс вайöмлысь кöсъяна кад.</p>
<p xml:lang="koi">Водзвыв гижöдöны водзвыв гижöдан небöгö, мый нуöдöны бумага вылын да (либö) электроннöя пасйöмöн. Шыöдчысьлы юöртöны документъяс ваян кад да кабинет, кöнi примитöны документъяссö. <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 59 - </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь шыöдчысьлысь шыöдчöм да документъяс, на лыдын тшöтш и электроннöй формаа, пасъян кадколаст да пöрадок 2.15. Канму услуга сетöм йылысь шыöдчöмсö да (либö) канму услугаяс сетан шöринö воöм документъяс (наын юöръяс), кутшöмъяс колöны канму услуга сетöм могысь, пасйöны пöрадок серти да кадколастö, мыйяс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, «Коми</p>
<p>Республикаын гражданалысь шыöдчан право збыльмöдöм йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпасöн.2.15.1. Шыöдчысьöн сетöм шыöдчöмъяс да документъяс (наын юöръяс) пасйö канму услугаяс сетан шöринса специалист, кодi кывкутö канму услуга сетiгöн документъяс примитöмысь да пасйöмысь. 2.15.2. Гражданинлысь канму услуга сетöм йылысь шыöдчöмсö пасйöны 30 мину-тысь оз дырджык.</p>
<p xml:lang="koi">Корöмъяс канму услуга сетан жыр дорö, виччысянiн дорö, канму услуга сетöм йылысь шыöдчöмъяс гижанiн дорö, юöртана стендъяс дорö, кытчö пыртöма шыöдчöмъяс гижан ногсö да канму услуга сетöм могысь колана документ лыддьöг 2.16. Канму услуга сетанiнъяслы колö могмöдны вермытöмъяслысь позянлун збыльмöдны канму услуга босьтан инöдсö.2.16.1. Канму услугаяс сетан шöринъясын жыръяс иналöм да найöс оформитöм дорö корöмъяс: 1) здание (стрöйба), кöнi кöсйöны меститны канму услугаяс сетан шöрин, проектируйтiгöн да стрöитiгöн либö бöрйигöн колö тöд вылын кутны общественнöй транспорт сувтланiнъяссянь подöн воан позянлун;2) шыöдчысьясöс примитöны тайö могъяс вылö торйöдöм жыръясын (уджалан местаясын). Медым шыöдчысьяслы вöлi лöсьыд, уджалан местаяссö вöзйöны инавны зданиелöн (стрöйбалöн) улыс судтаясын; 3) торйöдöм местаясын, на лыдö пырöны шыöдчысьяслöн виччысянiн, найöс юöртанiн да примитанiн, быть эмöсь шыöдчысьяслы юöра стендъяс, быд жыр пыранiнö öшöдны жыр нима öшлöг (виччысянiн, документъяс примитанiн да мук.);4) канму услугаяс сетан шöринъяслöн жыръяс быть лöсялöны эпидемиологическöй правилöяслы да нормативъяслы; 5) канму услугаяс сетан шöринъясын быть эмöсь öтув вöдитчанiнъяс (асмогасянiнъяс). 2.16.2. Виччысянiнъяс дорö корöмъяс: 1) öчередьын виччысян местаясö пуктöны улöсъяс (креслöяс) да (либö) лабичьяс.</p>
<p xml:lang="koi">Виччысян местаяслысь лыдсö урчитöны наöн збыль вöдитчан тшöкыдлун серти да зда-ниеын найöс инавны позянлун серти, но налöн лыдыс оз вермы лоны шыöдчысьяссянь документъяс примитысь быд специалист вылö 2 местаысь этшаджык; 2) медым лöсьыда виччысьны, пызанъяс (стойкаяс) вылö вермöны пуктыны газетъяс, журналъяс, канму услуга сетöм йылысь йöзöдöмторъяс (брошюраяс, буклетъяс). 2.16.3. Канму услугаяс сетан шöриндорса мутасын вöчöны автотранспортлы дон босьттöг сувтöданiн. Сувтланiнъясöдз шыöдчысьяс сибалöны дон босьттöг. 2.16.4. Канму услугаяс сетан шöринö шöр пыранiн колö могмöдны пандусöн, лöсяланаöн зданиеö челядя кöляскаöн да инвалиднöй креслö-кöляскаöн пырöм вылö, а сiдзжö öшлöгöн, кытчö пасйöма шöринлысь нимсö, меститчанiнсö, уджаланногсö, юöр сетан телефон номерсö. <em type="bold">439 ст. </em>- 60 - 19 №2.16.5. Юöртанінъяс да колана документъяс гижöм вылö местаяс дорö корöмъяс:1) юöртана материалъясöн шыöдчысьясöс тöдмöдöм вылö урчитöм юöртанінъяс иналöны öчередьын виччысянінсянь матын да могмöдöны: а) юöртана стендъясын видзöдан, текста юöрöн;б) документъяс оформитöм вылö улöсъясöн да пызанъясöн (стойкаясöн); 2) юöртана стендъяс, пызанъяс (стойкаяс) иналöны сiдзи, медым позис кокниа сибöдчыны на дорö;3) гражданаöс юöртана юкöнсö вермöны оборудуйтны югдöдöм юöртан таблоясöн, справочнöй да юöртан системаяса компьютерöн (шыöдчысьяслы вöдитчöм вылö ком-пьютер оз позь йитны канму услугаяс сетан шöринса локальнöй вез дорö);4) документъяс оформитöм вылö инъясö пуктöны улöсъяс, пызанъяс (стойкаяс) да могмöдöны найöс документъяс гижан ногъясöн, шыöдчöмъяс бланокъясöн да гижсян кöлуйöн.2.16.6. Шыöдчысьясöс примитанінъяс дорö корöмъяс:1) кор öти жырйын шыöдчысьяссянь документъяс примитöны кык специалист, сэки быд специалистлысь уджалан местасö колö торйöдны вежöсöн; 2) шыöдчысьясöс примитан жыръяс быть оборудуйтöны öшлöгöн, кöнi пасйöма:а) кабинет номер;б) примитысь специалистлысь овсö, нимсö, вичсö да чинсö;в) пажынлысь кадколаст;3) специалистлысь уджалан местасö колö оборудуйтны колана юöртан даннöйяс базаясö пыран позянлуна, печатайтан да сканируйтан устройствояса персональнöй компьютерöн;4) шыöдчысьяссянь документъяс примитысь специалистъясöс могмöдöны личнöй да (либö) пызанвывса идентификационнöй карточкаясöн;5) юöръяслысь гусялун видзöм понда öтпыр сетны консультация кык да унджык шыöдчысьлы öти специалистлы оз позь. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сибаланлун да качество петкöдласъяс2.17. Канму услуга сибаланлун да качество петкöдласъяссö тöдчöдöма таблицаын:</p>
<p xml:lang="udm">Петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="udm">Мурталан единица</p>
<p xml:lang="mns">Петкöдласлöн норматив вежöртас</p>
<p>Сибаланлун петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöя канму услуга босьтны позянлун (канму услугаяс электроннöя сетöм вылö вуджан тшупöдъяс серти)эм/абуэм</p>
<p xml:lang="rus">Качество петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö шыöдчöмъяслöн öтувъя лыд серти канму услуга босьтöм вылö урчитöм кадö видлалöм шыöдчöмъяслöн удельнöй сьöкта%100</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга босьтöм вылö шыöдчöмъяслöн öтувъя лыд серти подулалöм норасьöмъяслöн удельнöй сьöкта%0</p>
<p xml:lang="koi">Мукöд корöм, на лыдын электроннöй формаа канму услуга сетöмлысь аслыспöлöслунсö тöд вылö босьтанаяс 2.18. Шыöдчысьлöн эм позянлун тöдмавны сетан канму услуга йылысь, копируйт-ны да тыртны электроннöй ногöн канму услуга сетöм вылö шыöдчöмлысь формасö</p>
<p xml:lang="mrj">Агентстволöн юöртана-телекоммуникационнöй Öтуввезса официальнöй сайтын (agentsoc.rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) порталын (pgu.rkomi.ru) да Канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) öтувъя порта-лын (gosuslugi.ru).2.18.1. Электроннöй ногöн канму услуга сетігöн вöдитчан электроннöй кырым-паслысь вöчанногъяс колö сертифицируйтны Россия Федерацияса оланпастэчас серти. <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 61 - </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">III. Административнöй процедураяслöн тэчас, сьöрсьöн- </em><em type="bold">бöрсьöн мунанног да вöчан кадколаст, найöс вöчан пöрадок </em><em type="bold">дорö корöмъяс, на лыдын тшöтш электроннöй формаын </em><em type="bold">адмнистративнöй процедураяс вöчöмлöн аслыспöлöслун </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм серти административнöй процедураяслöн тэчас 3. Канму услуга сетöмö пырöны татшöм административнöй процедураяс:1) канму услуга сетöм вылö документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм; 2) канму услуга сетöм йылысь (сетны öткажитöм йылысь) помшуöм примитöм; 3) шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм;4) вештöд мынтöм котыртöм.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетігöн административнöй процедураяслöн сьöрсьöн-бöрсьöн вöчанног 3.1. Канму услуга сетiгöн административнöй процедураяс сьöрсьöн-бöрсьöн мунан-ноглысь блок-схемасö вайöдöма тайö Административнöй уджаланарт дорö 4 №-а сод- тöдын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм 3.2. Административнöй процедура заводитöм вылö подувнас лоö канму услугала канму услугаяс сетан шöринö шыöдчысьлöн шыöдчöм:1) аслыс волöмöн либö карса да сиктса олан пунктъясын документъяс примитысь социальнöй удж кузя специалист пыр; 2) пошта пыр мöдöдöмöн;3) öтув вöдитчан юöртана-коммуникационнöй везъяс, на лыдын тшöтш и <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span>, отсöгöн, электроннöй документ формаöн тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8.2 да 2.18.1 пунктъясын пасйöм корöмъяс серти.3.2.1. Документъяс примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специ-алист (социальнöй удж кузя специалист – кор документъяссö примитöны посёлокъясын, сиктъясын да мукöд олан пунктын) видлалö тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяслысь тырвыйöлунсö, шыöдчöмлысь стöчлунсö, доку-ментъяслысь урчитöм корöмъяслы лöсяланлунсö, сетöм документъясын юöръяслысь öта-мöдкöд лöсялöмсö.3.2.2. Шыöдчöм гижöны электроннöй артасян техника отсöгöн либö ки помысь гöгöрвоана ногöн (печатнöй шыпасъясöн) сьöд либö лöз чернилаöн. 3.2.3. Шыöдчöмлысь формасö позьö босьтны веськыда канму услугаяс се-тан шöринысь, а сідзжö юöртана-телекоммуникационнöй Öтуввезын Агентствоса официальнöй сайтысь (agentsoc.rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) порталын (pgu.rkomi.ru) да Канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) öтувъя порталын (gosuslugi.ru). 3.2.4. Кор шыöдчысь сетö шыбöльяса шыöдчöм да та дырйи эм став колана до-кументыс, документъяс примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь спе-циалист вöзйö шыöдчысьлы бырöдны шыбöльяссö, примитан кадколастö шыöдчöмсö выль пöв гижöмöн. 3.2.5. Кор документъяссö абу вайöма либö вайöма абу тырвыйö, документъяс примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалист бергöдö вайöм документъяссö гражданинлы канму услугала шыöдчан лунö, а сідзжö сетö (ыстö) казьтöд, кытчö пыртöма тырмытöм документъяс йылысь юöр. <em type="bold">439 ст. </em>- 62 - 19 №3.2.6. Казьтöдын пасйöм тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын шыöдчысь вермö выль пöв шыöдчыны канму улугаяс сетан шöринö. 3.2.7. Кор сетöны тырвыйö документъяс, кор юöръясын абуöсь шыбöльяс, лöсявтöмторъяс, документъяс примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалист:1) копируйтö шыöдчысьöн сетöм документъяс подлинникъяссö. Документ копияяс эскöдöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Копияыс збыль»</span> штампöн да документъяс примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалистлöн кырымпасöн, пасйöны кадпас. Пошта пыр мöдöдöм документъяс оз копируйтны;2) канму услуга босьтöм вылö колана документъяс сетан лунö бергöдö шыöдчысьлы документ оригиналъяс да накöд öттшöтш документъяс босьтöм йылысь гижсьöг тайö </p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланарт дорö 5 №-а содтöдын сетöм форма серти; 3) шыöдчöмсö пасйö гражданасянь шыöдчöмъяс пасъян да олöмö пöртöм бöрся контроль журналын, мый нуöдсьö канму услугаяс сетан шöринын бумага вылын да (либö) электроннöя тайö Административнöй уджаланарт дорö 6 №-а содтöдын сетöм форма серти.3.2.8. Канму услуга сетöм вылö колана документъяссö пошта пыр, öтув вöдитчан юöртана-коммуникационнöй везъяс пыр мöдöдігöн, найöс пасйöны канму услугаяс сетан шöринын пöрадок серти да кадколастö, кутшöмъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федера-цияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын гражданалысь шыöдчан право збыльмöдöм йылысь»</span> Коми Ре-спубликаса Оланпасöн, сэсся видлалöны тайö Административнöй ужаланартлöн 3.2.1, 3.2.5 пунктъясöн да 3.2.7 пунктса 3 подпунктöн урчитöм пöрадок серти. 3.2.9. Пошта связь юкöн пыр мöдöдöм документъяс примитöм йылысь гижсьöг ыстöны шыöдчысьлы пошта связь юкöн пыр канму услугаяс сетан шöринын докумен-тъяс пасъян лунсянь 3 уджалан лунöн.3.2.10. Кор пошта связь юкöн пыр ыстöм документъясын аддзöны шыбöльяс, юöръясын лöсявтöмторъяс, либö абуöсь тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяс (либö öти на пиысь), документъяссö бöр бергöдöны шыöдчысьлы казьтöд пуктöмöн пошта связь юкöн пыр канму услугаяс сетан шöринын документъяс пасъян лунсянь 3 уджалан лунöн.3.2.11. Кор öтув вöдитчан юöртана-коммуникационнöй везъяс пыр мöдöдöм документъясын аддзöны шыбöльяс, юöръясын лöсявтöмторъяс, либö абуöсь тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяс (либö öти на пи-ысь), канму услугаяс сетан шöринын документъяс пасъян лунсянь 3 уджалан лунöн шыöдчысьлы мöдöдöны казьтöд электроннöй документ формаын шыöдчöмын индöм электроннöй инпас вылö либö гижöмöн шыöдчöмын индöм пошта инпас вылö.3.2.12. Канму услуга сетöм вылö колана документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм серти административнöй процедура вöчан кадколаст – 30 минутысь абу дырджык.3.2.13. Административнöй процедуралöн бöртаснас лоö татшöм вöчöмторъясысь öтиыс:а) документъяс примитöм йылысь шыöдчысьлы гижсьöг сетöм да гражданасянь шыöдчöмъяс пасъян да олöмö пöртöм бöрся контроль журналын шыöдчöм пасйöм; б) шыöдчысьлы документъяс бöр бергöдöм (пошта связь юкöн пыр ыстöм) тырмытöм документ лыддьöга казьтöдöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöм 3.3. Административнöй процедура заводитöм вылö подулöн лоö:1) документъяс босьтöм йылысь шыöдчысьлы гижсьöг сетöм да гражданасянь шыöдчöмъяс пасъян да олöмö пöртöм бöрся контроль журналын шыöдчöмсö пасйöм; <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 63 - 2) тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяслöн канму услугаяс сетан шöринын эмлуныс, тайö Административнöй уджаланартлöн 2.1 пунктын индöм граждана серти.3.3.1. Кор абуöсь тайö Административнöй уджаланартлöн 2.12.1 пунктын индöм подувъясыс, канму услугаяс сетан шöринса специалист, кодi кывкутö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь, пыртö канму услуга сетöм могысь колана юöрсö <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя дорйöм»</span> программнöй комплексö, дасьтö программнöй могмöдöмлы лöсялана, урчитöм формаа канму услуга сетöм йылысь помшуöмлысь сёрнигижöд да кырымалö сiйöс.3.3.2. Кор эмöсь тайö Административнöй уджаланартлöн 2.12.1 пунктын индöм подувъясыс, канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалист дасьтö öтчыдысь сетан сьöм мынтыны öткажитöм йылысь помшуöм бала тайö Административнöй уджаланартлöн 7 №-а содтöдын сетöм форма серти. 3.3.3. Канму услуга сетöм йылысь помшуöм бала либö канму услуга сетны öткажитöм йылысь помшуöм бала сетöны канму услугаяс сетан шöринса чина мортлы, кодi кывкутö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь. 3.3.4. Канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь чина морт тöдмалö, эм-ö шыöдчысьлöн инöд канму услуга босьтöм вылö, сетöм документъяс вылö да канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм балаяс вылö подуласьöмöн.3.3.5. Тайö Административнöй уджаланартлöн 2.12.1 пунктын урчитöм канму услуга сетны öткажитан подувъясыс кö абуöсь, канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь кывкутысь чина морт примитö канму услуга сетöм йылысь помшуöм. 3.3.6. Канму услуга сетны öткажитöм йылысь помшуöмсö примитö канму услу-гаяс сетан шöринса чина морт, кодi кывкутö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь, кор эмöсь канму услуга сетны öткажитан подувъясыс, кутшöмъясöс урчитöма тайö Административнöй уджаланартлöн 2.12.1 пунктын. 3.3.7. Канму услугаяс сетан шöринса чина морт, кодi кывкутö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöмысь, кырымалö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм бала. 3.3.8. Канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöмсö гижöны кык экземплярын, öти экземплярсö видзöны шыöдчысьлöн личнöй делöын канму услугаяс сетан шöринын, мöд экземплярсö ыстöны шыöдчысьлы канму услуга сетны öткажитöм йылысь помшуöмсö примитан лунсянь 5 уджалан лунысь оз сёрджык. 3.3.9. Канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöм серти административнöй процедура вöчан медкузь кадколастыс – 10 уджалан лун сiйö лун-сянь, кор гражданин вайис тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм став документсö. 3.3.10. Административнöй процедура вöчöмлöн бöртасöн лоö татшöм вöчöмторъясысь öтиыс:1) канму услуга сетöм йылысь шыöдчысьлы помшуöм мöдöдöм;2) канму услуга сетны öткажитöм йылысь шыöдчысьлы помшуöм мöдöдöм, öткажитöмлысь помкаяссö индöмöн. </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм3.4. Шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм серти административнöй процедура заводитöм вылö подувнас лоö канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитöм. <em type="bold">439 ст. </em>- 64 - 19 №3.4.1. Шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалист чукöртö шыöдчысьлöн личнöй делöас тайö Административнöй уджаланартлöн 2.8 пунктын индöм документъяс, канму услуга сетöм йылысь помшуöм, социальнöй мынтöм йылысь программнöй могмöдöмлы лöсялана урчитöм формаа сёрнигижöдöн, либö канму услуга сетны öткажитöм йылысь помшуöм, лöсьöдö документ лыддьöг да брошюраалö личнöй делöсö.3.4.2. Личнöй делö лöсьöдöм серти административнöй процедура вöчöмлöн мед-кузь кадколастыс – канму услуга сетöм (сетны öткажитöм) йылысь помшуöм примитан лунсянь 1 уджалан лун.3.4.3. Административнöй процедура вöчан бöртаснас лоö шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм. </p>
<p xml:lang="koi">Вештöд мынтöм котыртöм 3.5. Административнöй процедура заводитöм вылö подулöн лоö канму услуга сетöм йылысь помшуöм примитöм. 3.5.1. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, кодi кывкутö мынтöм котыртöмысь, дасьтö даннöйяс база мынтöм кежлö <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя дорйöм»</span> программнöй комплекслöн программно-техническöй средствоясöн вöдитчöмöн. 3.5.2. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, кодi кывкутö мынтöм котыртöмысь, бюджетса ассигнованиеяс, бюджетса кöсйысьöмъяслöн лимитъяс да кассöвöй план ыд-ждаын, кутшöмъясöс мöдöдöма Агентствоö кыдз мутасын бюджетса средствояс бось-тысьлы, лöсьöдö сьöм мынтöм вылö лыддьöгъяс да да öтчыдъя тшöктöмъяс Коми Респу-бликаын Федеральнöй пошта связь юкöнъясö да финансово-кредитнöй учреждениеясö (водзö – мынтан документъяс). Мынтан документъяс лöсьöдöны автоматическöя <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя дорйöм»</span> программнöй комплексын. 3.5.3. Мынтан документъяс лöсьöдöны сёрнитчöмъяс серти, кутшöмъясöс кырымалöма канму услугаяс сетан шöринъяс да финансово-кредитнöй учреждениеяс костын, канму услугаяс сетан шöринъяс да Коми Республикаын федеральнöй пошта связь юкöнъяс костын Генеральнöй артмöдчöмъяс серти, кутшöмъясöс кырымалöма</p>
<p xml:lang="koi">Агентство да финансово-кредитнöй учреждениеяс костын, Агентство да Федеральнöй пошта связьöн веськöдланiн костын. 3.5.4. Видлалöм бöрын мынтан документъяс кырымалöны канму услугаяс сетан шöринса юралысь бухгалтер да директор.3.5.5. Кырымалöм бöрын мынтан документъяссö юралысь бухгалтер сетö канму услугаяс сетан шöринса специалистлы, коді дасьтö рöскод мынтöм вылö заявкаяс Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса сьöм овмöс министерствоö. Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö рöскод мынтöм вылö заявкаяс дасьтöм бöрын канму услугаяс сетан шöринса специ-алист, коді дасьтö заявкаяс, лöсьöдö рöскодъяс мынтöм вылö заявкаяс реестр да сетö сійöс кырымавны канму услугаяс сетан шöринса директорлы да юралысь бухгалтерлы. 3.5.6. Мынтöм котыртöмысь канму услугаяс сетан шöринса кывкутысь специалист сетö финансово-кредитнöй учреждениеясö сьöм босьтысьяслысь электроннöй реестръяс торъя йöзлöн тшöтъяс вылö сьöм вуджöдöм могысь босьтан-сетан актöн либö мынтан документъяслысь урчитöм лыд экземпляръяс; Коми Республикаса федеральнöй пошта связь юкöнъясö – мынтан документъяслысь урчитöм лыда экземпляръяс. 3.5.7. Сьöм мынтöм котыртöм серти административнöй процедуралöн медкузь кадколастыс – 2 уджалан лун. 3.5.8. Сьöм мынтöм котыртöм серти административнöй процедуралöн бöртасöн лоö татшöм вöчöмторъясысь öтиыс: а) финансово-кредитнöй учреждениеын шыöдчысьлöн тшöт вылö сьöм вуджöдöм; б) шыöдчысьлы сьöм сетöм могысь Коми Республикаса федеральнöй пошта связь юкöнъясö мынтан документъяс мöдöдöм. <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 65 - </p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">IV. Административнöй уджаланарт збыльмöдöм бöрся </em><em type="bold">видзöдан формаяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Кывкутысь чина йöзöн Административнöй уджаланарт положениеясö кутчысьöм да найöс збыльмöдöм бöрся быд лунся контроль нуӧдан пöрадок4.1. Тайö Административнöй уджаланартлöн да нормативнöй инöда мукöд актлöн, кутшöмъяс урчитöны конму услуга сетöм дорö корöмъяс, положениеясö кутчысьöм да найöс збыльмöдöм бöрся быд лунся контроль збыльмöдö канму услугаяс сетан шöринса директор.4.2. Быд лунся контроль вöчöны тайö Административнöй уджаланартлöн положениеясö кутчысьöм да найöс збыльмöдöм серти прöверкаяс нуöдöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмлысь тырвыйöлунсö да качествосö плана да плантöг прöверитöмъяс нуöдöмлöн пöрадок да тшöкыдлун 4.3. Канму услуга сетöмлысь тырвыйöлунсö да качествосö видзöдöны плана да плантöг прöверитöмъяс нуöдöмöн.4.3.1. Канму услуга сетöмлысь тырвыйöлунсö да качествосö плана прöверитöм нуöдöны Агентствоöн лöсьöдöм, Агентствоса юрнуöдысьöн вынсьöдöм быд вося планъяс подув вылын документъяс прöверитöмöн да (либö) ветлöмöн прöверитöмöн оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти, куим вонас 1-ысь оз шочджык. 4.3.2. Плантöг прöверитöмъяс нуöдöны документъяс прöверитöмöн да (либö) ветлöмöн прöверитöмöн пöрадок серти, кутшöмöс урчитöма оланпастэчасöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетігöн примитöм (вöчöм) помшуöмъясысь да вöчöмторъясысь (вöчтöмторъясысь) Агентствоса, канму учреждениеса чина йöзлöн кывкутöм 4.4. Канму услугаяс сетан шöринъясса чина йöз кывкутöны тайö Административнöй уджаланартлöн корöмъясö абу кутчысьöмысь, вöчöмторъясысь (вöчтöмторъясысь) да канму услуга сетігöн примитöм помшуöмъясысь оланпастэчас серти.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм бöрся граждана, налöн öтувъяс да организацияяс боксянь видзöдан пöрадок да формаяс дорö корöмъяс тöдчöдысь положениеяс 4.5. Гражданалöн, налöн öтувъяслöн да организацияяслöн Агентствоöн юрнуöдысь дорö шыöдчигöн вермасны котыртны комиссия, сэтчö гражданаöс, öтйöза öтувъясöс да организацияясöс петкöдлысьясöс пыртöмöн, канму услуга сетöмлысь тырвыйöлунсö да качествосö плантöг прöверитöм могысь.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">V. Канму услуга сетан органлысь, а сідзжö сылöн чина </em><em type="bold">йöзлысь помшуöмъяссö да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) </em><em type="bold">ёрдöдз (абу ёрдын) обжалуйтан пöрадок </em>5.1. Шыöдчысьлöн эм инöд ёрдöдз (абу ёрдын) обжалуйтны канму услугаяс сетан шöринса чина йöзлысь помшуöмъяссö, вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö), кутшöмъясöс примитöма (збыльмöдöма) канму услуга сетiгöн. 5.2. Шыöдчысь вермö шыöдчыны канму услуга сетан пöрадок торкöм вылö норасьöмöн (водзö – норасьöм), тшöтш и сэк, кор:1) торкöма шыöдчысьлöн канму услуга сетöм йылысь шыöдчöмлысь пасъян кадколастсö; <em type="bold">439 ст. </em>- 66 - 19 №2) торкöма канму услуга сетан кадколастсö;3) корöма шыöдчысьлысь документъяс, кутшöмъясöс абу урчитöма Россия Федера-цияса нормативнöй инöда актъясöн, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн, канму услуга сетöм могысь;4) öткажитöма шыöдчысьлы документъяс босьтöмысь, кутшöмъясöс урчитöма </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн, канму услуга сетöм могысь;5) öткажитöма канму услуга сетöмысь, кор öткажитан подувъяссö абу урчитöма федеральнöй оланпасъясöн да на серти примитöм Россия Федерацияса нормативнöй инöда мукöд актöн да Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн;6) корöма шыöдчысьлысь канму услуга сетiгöн дон мынтыны, кутшöмöс абу урчитöма Россия Федерацияса, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн;7) öткажитöма бырöдны вöчöм опечаткаяс да шыбöльяс документъясысь, кутшöмъясöс лöсьöдöма канму услуга сетiгöн, либö торкöма татшöм веськöдöмъяс вöчöмлысь урчитöм кадколастсö.5.3. Ёрдöдз обжалуйтöмлöн подувнас лоö шыöдчысьлöн Агентствоса юрнуöдысьлы, канму услугаяс сетан шöринса директорлы бумага вылын гижöда, электроннöй документ формаа норасьöм (тайö Административнöй уджаланарт дорö 8 №-а содтöдын вöзъяна форма серти), а сідзжö Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö сёрниöн шыöдчöм.5.4. Норасьöм позьö мöдöдны пошта пыр, уна функцияа шöрин пыр, юöртана-телекоммуникационнöй Öтуввез отсöгöн, Агентствоса agentsoc.rkomi.ru официальнöй сайт пыр, Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) портал (pgu.rkomi.ru) да Канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) öтувъя портал (gosuslugi.ru) пыр, а сiдзжö норасьöмсö вермасны босьтны шыöдчысьöс ас сёрниӧн примитiгöн.5.4. Агентствоса юрнуöдысь, канму услугаяс сетан шöринса директор дорö ас сёр-ниа приём вылö шыöдчысьясöс гижöдöны налöн волöмöн шыöдчигöн либö телефонъяс пыр шыöдчигöн, кутшöмъясöс иналöма Агентстволöн юöртана-телекоммуникационнöй</p>
<p xml:lang="koi">Öтуввезса сайтын да Агентстволöн, канму услугаяс сетан шöринъяслöн юöртана стен-дъясын (инпасъяс да телефонъяс индöма сiдзжö тайö Административнöй уджаланарт дорö 1 №-а да 2 №-а содтöдъясын).5.5. Специалист, кодi гижöдö Агентствоса юрнуöдысь дорö, канму услугаяс сетан шöринса директор дорö ас сёрниа приём вылö, юöртö шыöдчысьлы примитан кадпас, кад, ин, примитысь чина мортлысь овсö, нимсö да вичсö.5.6. Сёрниа норасьöмлысь сюрöссö пасйöны ас сёрниöн примитан карточкаын. Кор сёрниа шыöдчöмын пасйöм фактъясыс да лоöмторъясыс абу вензянаöсь да найöс оз ков содтöд видлавны, сэки гражданинлöн сöглас серти ас сёрниа приём дырйи вочакывсö позьö сетны сёрнитöмöн, та йылысь гижöны ас сёрниöн примитан карточкаын. Став мукöд дырйи сетöны гижöда вочакыв норасьöмын пасйöм юалöмъяслöн сюрöс серти.5.7. Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö воöм норасьöмсö чина мортлы, кодлы сетöма норасьöмъяс видлалöм серти уджмогъяс, колö видлавны сiйöс пасъян лунсянь 15 уджалан лунöн, а кор обжалуйтöны Агенствоöн, канму услугаяс сетан шöринöн,</p>
<p xml:lang="koi">Агенствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортöн шыöдчысьлысь документъяс босьтны öткажитöмсö либö вöчöм опечаткаяс да шыбöльяс веськöдны öткажитöмсö либö обжалуйтöны татшöм веськöдöмъяс вöчöмлысь урчитöм кадколаст торкöмсö – норасьöм пасъян лунсянь 5 уджалан лунöн.5.8. Норасьöмын быть лоны татшöм юöръяслы:1) Агентство ним, канму услугаяс сетан шöринлöн ним, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлöн либö государственнöй служащöйлöн ним, кутшöмъяслысь помшуöмъяссö да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) обжалуйтöны; <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 67 - 2) шыöдчысьлöн-торъя мортлöн ов, ним, вич (бöръяыс эм кö), олан места йылысь юöр, а сiдзжö йитöд кутан телефон номер (номеръяс), электроннöй пошта инпас (инпасъ-яс) (эмöсь кö) да пошта инпас, кутшöмъяс серти вочакывсö шыöдчысьлы колö ыстыны;3) Агентстволöн, канму услугаяс сетан шöринлöн, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлöн либö государственнöй служащöйлöн обжалуйтан помшуöм, вöчöмтор (вöчтöмтор) йылысь юöр;4) Агентстволöн, канму услугаяс сетан шöринлöн, Агентствоса, канму услугаяс се-тан шöринса чина мортлöн либö государственнöй служащöйлöн обжалуйтан помшуöмöн, вöчöмторйöн (вöчтöмторйöн) абу сöгласитчан подувъяс. Шыöдчысь вермö сетны (эм кö) документъяс, кутшöмъяс эскöдöны шыöдчысьлысь подувъяссö, либö налысь копияяс.5.9. Шыöдчысьлöн эм инöд босьтны юöръяс да документъяс, кутшöмъяс колöны норасьöм подулалöм да видлалöм вылö.5.10. Норасьöмъяс, кöнi пасйöма Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса спе-циалистлысь, чина мортлысь чинсö, нимсö, овсö да вичсö, кодъяслысь обжалуйтöны помшуöмсö, вöчöмторсö (вöчтöмторсö), оз позь мöдöдны тайö специалистъяслы (чина йöзлы) видлалöм да (либö) вочакыв дасьтöм могысь.5.11. Агентствоса юрнуöдысьöн, канму услугаяс сетан шöринса директорöн примитöм помшуöмъяс вылö норасьöмъяс сетöны вылынджык органö (эм кö сiйö) да, абу кö, норасьöмсö веськыда видлалöны Агентствоса юрнуöдысь, канму услугаяс сетан шöринса директор.5.12. Торъя норасьöмъяс видлаланног:1) кор норасьöмын абу пасйöма норасьöм ыстысьлысь ов да пошта инпас, мый серти колö ыстыны вочакывсö, норасьöм вылö вочакывсö оз сетны. Кор норасьöмын пасйöма, мый дасьтöны, вöчöны либö вöчöмаöсь инöд торкöмтор, а сiдзжö мортöс, кодi дасьтö, вöчö либö вöчöма сiйöс, сэки норасьöмсö ыстöны канму органö сылöн компетенция серти;2) кор норасьöмын эмöсь ёрччана либö увтыртана кывъяс, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса специалистлöн (чина мортлöн), а сiдзжö сылöн семьяö пырысьяслöн олöмлы, дзоньвидзалунлы да эмбурлы грöзитöм, сэки Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлöн эм инöд кольны норасьöмсö сыын пасйöм юалöмъяс вылö вочакывтöг да юöртны норасьöм ыстысь шыöдчысьлы, мый оз позь лёкланьö бергöдны инöд;3) кор норасьöмсö оз позь лыддьыны, сэки норасьöм вылö вочакывсö оз сетны да та йылысь шыöдчöм пасъян лунсянь сизим лунöн юöртöны норасьöм ыстысь шыöдчысьлы, сылöн овйыс да пошта инпасыс кö лыддянаöсь; 4) кор шыöдчысьлöн норасьöмын эм юалöм, мый вылö сылы унаысь нин вöлi сетлöма гижöмöн вочакыв водзынджык мöдöдлöм норасьöмъяскöд йитöдын, да та дырйи норасьöмын абу вайöдöма выль подувъяс либö лоöмторъяс, Агентствоса юрнуöдысь (юрнуöдысьöс вежысь), канму услугаяс сетан шöринса директор (директорöс вежысь) вермö примитны öчереднöй шыöдчöмлöн (норасьöмлöн) подувтöм да шыöдчыськöд тайö юалöм серти письмöасьöм дугöдöм йылысь помшуöм, пасйöм норасьöмсö да вод-зынджык мöдöдöм норасьöмъяссö кö ыстылiсны öти и сійö жö органö либö öти и сійö жö чина мортлы. Тайö помшуöмсö юöртöны норасьöм ыстысь шыöдчысьлы;5) кор норасьöмын пасйöм юалöм серти вочакывсö оз позь сетны канмулöн либö федеральнöй оланпасöн видзан мукöд гусятор йöзöдтöг, сэки норасьöм ыстысь шыöдчысьлы юöртöны, мый оз вермыны сетны вочакыв пасйöм юöръяс йöзöдны позьтöмлун вöсна;6) кор норасьöмын пасйöм юалöмъяс серти эз позь вöлі сетны вочакыв да вод-зынджык индöм помкаяссö абу бырöдöма, шыöдчысь вермö шыöдчыны норасьöмöн </p>
<p xml:lang="koi">Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö выль пöв.5.13. Норасьöм видлалöм бöрын Агентство, канму услугаяс сетан шöрин примитö татшöм помшуöмъясысь öтиöс:1) могмöдö норасьöмсö, тшöтш и примитöм помшуöм киритöмöн, канму услуга сетiгöн лöсьöдöм документъясысь Агентствоöн, канму услугаяс сетан шöринöн вöчöм <em type="bold">439 ст. </em>- 68 - 19 №опечаткаяс да шыбöльяс веськöдöмöн, шыöдчысьлы сьöм бöр бергöдöмöн, кутшöмлысь босьтöмсö абу урчитöма Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Коми Ре-спубликаса нормативнöй инöда актъясöн, а сiдзжö мукöд ногöн;2) öткажитö могмöдны норасьöмсö.5.14. Тайö Административнöй уджаланартлöн 5.13 пунктын индöм помшуöм примитöм лун бöрын локтан лунысь оз сёрджык шыöдчысьлы гижöда формаöн да шыöдчысьлöн кöсйöм серти электроннöй формаöн мöдöдöны норасьöм видлалöм бöртас йылысь подулалöм вочакыв.5.15. Кор норасьöм видлалiгöн либö норасьöм видлалöм бöртасысь аддзöма административнöй инöд торкöмлысь либö мыжлысь признакъяс, чина морт, кодлöн эмöсь норасьöмъяс видлалöм серти уджмогъяс, пырысь-пыр мöдöдö материалъяссö прокуратура органъясö.5.16. Норасьöм видлалöм бöрын Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса специалист, чина морт серти, кодi канму услуга сетiгöн вöчис торкалöм, примитöны оланпастэчас серти кывкутан мераяс.5.17. Агентствоса, Канму услугаяс сетан шöринса специалистлысь, чина мортлысь помшуöмсö, вöчöмторсö (вöчтöмторсö) ёрдöдз (абу ёрдын) обжалуйтан бöртасöн лоö норасьöмын пасйöм юалöмъяс сюрöс серти вочакыв мöдöдöм (кор шыöдчö ас сёрниöн – ас сёрниа приём дырйи сёрнитöмöн вочакыв). </p>
<p xml:lang="koi">Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö воöм электроннöй документ формаа норасьöм вылö вочакыв мöдöдöны электроннöй документöн норасьöмын индöм электроннöй пошта инпас серти либö гижöмöн норасьöмын индöм пошта инпас серти.</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 1 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöринъяслöн – Коми Республикаса канму учреждениеяслöн, кутшöмъяс примитöны канму услуга сетöм выло документъяс, инасянiн да телефон номеръяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮÖРЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетан шöрин ним</p>
<p xml:lang="mns">Инпас</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй пошта инпас</p>
<p xml:lang="mrj">Йитчан телефон <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениелöн Эжваса филиал 167000,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар,</p>
<p xml:lang="swe">Ленин ул., 50social_syktyvkar@rkomi.ru(8212) 24-23-78167021,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар,</p>
<p xml:lang="mrj">Бумажник ш., 42 social_ezhva@rkomi.ru(8212) 62-27-26<span type="quote" xml:lang="koi">«Ухта карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение 169300,</p>
<p xml:lang="mdf">Ухта к.,</p>
<p xml:lang="swe">Чибью ул., 14social_uhta@rkomi.ru(82147) 5-20-56</p>
<p xml:lang="koi">Документъяссö примитöны татшöм инпас серти: 169300, Ухта к.,</p>
<p xml:lang="udm">Стрöитчысьяс ул., 27 <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 69 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169906,</p>
<p xml:lang="koi">Воркута к.,</p>
<p xml:lang="vep">Паркдор ул., 32social_vorkuta@rkomi.ru(82151) 3-39-48<span type="quote" xml:lang="koi">«Вуктыл карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169570,</p>
<p xml:lang="mrj">Вуктыл к.,</p>
<p xml:lang="vep">Комсомольскöй ул.,14social_vuktyl@rkomi.ru(82146) 2-40-99<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169600,</p>
<p xml:lang="koi">Печора к.,</p>
<p xml:lang="swe">Мездлун ул., 10social_pechora@rkomi.ru(82142) 7-17-76<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение169501,</p>
<p xml:lang="koi">Сосногорск к.,</p>
<p xml:lang="vep">Октябр ул., 6 аsocial_sosnogorsk@rkomi.ru(82149) 5-52-31, 5-56-52<span type="quote" xml:lang="koi">«Инта карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169841,</p>
<p xml:lang="mdf">Инта к.,</p>
<p xml:lang="swe">Куратов ул., 66social_inta@rkomi.ru(82145) 3-01-99<span type="quote" xml:lang="koi">«Усинск карса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169710,</p>
<p xml:lang="koi">Усинск к.,</p>
<p xml:lang="mrj">Войвывкытшдор ул., 12 аsocial_usinsk@rkomi.ru(82144) 2-02-02<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдiн районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму сьöмкуд учреждение169040,</p>
<p xml:lang="koi">Емдiн район,</p>
<p xml:lang="koi">Айкатыла с.,</p>
<p xml:lang="vep">Шöр ул., 185social_u_vym@rkomi.ru(82134) 2-01-81<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдiн районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение169420,</p>
<p xml:lang="koi">Мылдiн район,</p>
<p xml:lang="udm">Мылдiн с.,</p>
<p xml:lang="swe">Сöветскöй ул., 5social_tr_pechorsk@rkomi.ru(82138) 9-11-07<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение168130,</p>
<p xml:lang="koi">Луздор район,</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с.,</p>
<p xml:lang="udm">Шöр ул., 4social_priluzie@rkomi.ru(82133) 2-11-88<span type="quote" xml:lang="koi">«Кöрткерöс районса олысьяслы социаль- нöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение168020,</p>
<p xml:lang="koi">Кöрткерöс район,</p>
<p xml:lang="udm">Кöрткерöс с.,</p>
<p xml:lang="sme">Первомай ул., 25 аsocial_kortkeros@rkomi.ru(82136) 9-23-91<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдiн районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение169480,</p>
<p xml:lang="mrj">Чилимдiн район,</p>
<p xml:lang="udm">Чилимдiн с.,</p>
<p xml:lang="vep">Выль квартал ул., 24аsocial_u_cilma@rkomi.ru(82141) 9-15-30<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение169240,</p>
<p xml:lang="koi">Удора район,</p>
<p xml:lang="koi">Кослан с.,</p>
<p xml:lang="udm">Сöветскöй ул., 2social_udora@komi.ru(82135) 3-35-31<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдiн районса олысьяслы социаль- нöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение168220,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывдiн район,</p>
<p xml:lang="koi">Выльгорт с.,</p>
<p xml:lang="eng">Домна Каликова ул., 40social_syktyvdin@rkomi.ru(82130) 7-10-30<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение169460,</p>
<p xml:lang="koi">Изьва район,</p>
<p xml:lang="koi">Изьва с.,</p>
<p xml:lang="ron">Берегвыв ул., 20social_izhma@rkomi.ru(82140) 9-42-93<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреж-дение168170,</p>
<p xml:lang="koi">Койгорт район,</p>
<p xml:lang="koi">Койгорт с.,</p>
<p xml:lang="mdf">Эрдвыв ул., 22 аsocial_koigorodok@rkomi.ru(82132) 9-17-57 <em type="bold">439 ст. </em>- 70 - 19 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост районса олысьяслы социаль- нöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169200, </p>
<p xml:lang="koi">Емва к.,</p>
<p xml:lang="udm">Дзержинский ул., 108social_knyazhpogost@rkomi.ru(82139) 2-43-39<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение168100,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктыв район,</p>
<p xml:lang="koi">Визин с.,</p>
<p xml:lang="udm">Сöветскöй ул., 15social_sysola@rkomi.ru(82131) 9-26-50<span type="quote" xml:lang="koi">«Кулöмдiн районса олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение168060,</p>
<p xml:lang="koi">Кулöмдiн район,</p>
<p xml:lang="udm">Кулöмдiн с.,</p>
<p xml:lang="vep">Сöветскöй ул., 18social_u_kulom@rkomi.ru(82137) 9-40-08</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöринъяслöн – Коми Республикаса канму учреждениеяслöн уджаланног (режим) выльлун 9.00 - 17.00воторник 12.00 - 20.00середа 9.00 - 17.00четверг 12.00 - 20.00пекнича 9.00 - 17.00</p>
<p xml:lang="koi">Уджалысьяслы шойччан да сёян костъяссö урчитöны канму услугаяс сетан шöринъяслöн пытшкöсса уджалан распорядокса правилöяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн инасянiн да чина йöзлöн телефон номеръяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮÖР </em></p>
<p xml:lang="mrj">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентство: http://agentsoc.rkomi.ru</p>
<p xml:lang="mns">Сыктывкар, 167610, ГСП, Интернациональнöй ул., 174, social_rk@rkomi.ru, 24-15-01, т/факс: 24-24-84</p>
<p xml:lang="koi">Чина мортлöн ов, ним, вич</p>
<p xml:lang="mdf">Кабинет №</p>
<p xml:lang="mrj">Йитчан телефон</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьясöс примитан кад</p>
<p xml:lang="mdf">Семяшкин Илья Васильевич – юрнуöдысь2924-15-01 9.00-сянь 13.00-öдз тöлысьлöн медводдза четверг</p>
<p xml:lang="mns">Мищенко Лариса Ивановна – юрнуöдысьöс вежысь1620-37-25 9.00-сянь 13.00-öдз тöлысьлöн нёльöд четверг</p>
<p xml:lang="koi">Третьякова Богдана Николаевна – социальнöй гарантияяс юкöнса веськöдлысь20 44-09-86 9.00-сянь 13.00-öдз, 14.00-сянь 17.30-öдз быд середа (абу Сыктывкарын олысьяслы – быд лун) <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 71 - </p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 3 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма<span type="quote" xml:lang="koi">«_______________________________________ са(кар, район ним)олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеö ___________________________________________________________ сянь,(О.Н.В.)коді олö инпас серти: _________________________паспорт: _________ серия ___________________№сетöма (кор, кодöн)__________________________йитчан тел.: _______________________________гражданинлöн категория _____________________</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ШЫÖДЧÖМ </em></p>
<p xml:lang="mdf">Кора урчитны вештöд, кутшöм йитчöма реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд да кутшöмöс индöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн.</p>
<p>Шыöдчöмкöд сета татшöм документъяс: 1паспорт (организацияяслы – котыртан документъяс);2документъяс, кутшöмъяс эскöдöны гуалан услугаясысь мынтöмкöд йитчöм рöскодсö;3реабилитируйтöм мортлöн либö политическöй репрессияясын мыжтöм мортлöн кулöм йылысь эскöдана гижöд;4реабилитируйтöм мортöс либö политическöй репрессияясын мыжтöм мортöс реабилитируйтöм йылысь документ</p>
<p xml:lang="udm">Сьöмсö кора вуджöдны: а) федеральнöй пошта связь юкöн пыр ____________________________________ б) финансово-кредитнöй учреждение пыр ___________________________________ _________________________ № филиалса _____________________ № юкöнö №-а тшöт вылö</p>
<p xml:lang="koi">Юöръяслысь стöчлунсö эскöда. Менö öлöдiсны ылöдана юöра документъяс сетöмысь кывкутöм йылысь. 201_ вося _________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="mdf">Кырымпас_____________ <em type="bold">439 ст. </em>- 72 - 19 № </p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 4 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетігöн административнöй процедураяслöн сьöрсьöн-бöрсьöн муннаног</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">БЛОК-СХЕМА </em><em type="bold">439 ст. </em>19 № - 73 - </p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 5 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ГИЖСЬÖГ </em></p>
<p xml:lang="koi">Гр. ______________________________________________________ шыöдчöмсö да документъяссö примитіс:</p>
<p xml:lang="mns">Шыöдчöмлöн пасъян номер</p>
<p xml:lang="koi">Документъяс сетан кадпас</p>
<p xml:lang="udm">Специалистлöн кырымпас (кырымпас гöгöрвоöдöм)</p>
<p xml:lang="udm">Мöдысь волöмлöн кадпас _________________________________________________</p>
<p xml:lang="mrj">Телефон номер __________________________________________________________</p>
<p xml:lang="udm">Уджаланног _____________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 6 №-а СОДТÖД (форма)</p>
<p xml:lang="koi">Гражданасянь шыöдчöмъяс пасъян да олöмö пöртöм бöрся контроль нуӧдан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЖУРНАЛ </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шöдчöмлöн кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлöн ов, ним, вич, чужан кадпас</p>
<p xml:lang="mdf">Олан места, телефон</p>
<p>Шыöдчöмлöн дженьыд сюрöсыс</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöм збыльмöдöмысь кывкутысь специалистлöн ов, ним, вич</p>
<p>Шыöдчöмлöн бöртас</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 7 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма<span type="quote" xml:lang="koi">«_____________________________са (кар, район ним) олысьяслы социальнöй отсöг юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетны öткажитöм йылысь</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ПОМШУÖМ </em>______________ <span type="quote" xml:lang="koi">«__»</span> лунся ____________ №-а </p>
<p xml:lang="koi">Гр. ____________________________________________________________________, (шыöдчысьлöн тырвыйö ов, ним, вич)коді олö инпас серти ___________________________________________________________________________________________________________________________________,(шыöдчысьлöн инпас) <em type="bold">439 ст. </em>- 74 - 19 №шыöдчис ___________________________________________________________________ (канму услугаяс сетан шöринлöн ним) _____________________________________________________________ канму услугала. (канму услуга ним) </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöмсö примитöма 20__ вося __________________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лунö да пасйöма _______________ №-öн.</p>
<p xml:lang="koi">Вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетöм йылысь шыöдчöм видлалöм бöрын примитöма вештöд мынтыны öткажитöм йылысь помшуöм _____________________________________________________________________________________________(öткажитöмлöн помка оланпастэчас вылö ыстысьöмöн)</p>
<p xml:lang="udm">Шöринса директор __________________ _____________________ (кырымпас) (кырымпас гöгöрвоöдöм)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.</p>
<p xml:lang="koi">Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 8 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма______________________________(шыöдчысьлöн ов, ним, вич)(олан места, телефон, e-mail)_____________________________ (Канму услугаяс сетан шöрин, Агентство)</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">НОРАСЬÖМ </em></p>
<p xml:lang="koi">Кора видлавны ______________________________________________________-лöн (специалистлöн, чина мортлöн ов, ним, вич) помшуöм, вöчöмтор (вöчтöмтор) вылö норасьöм, мый примитöма (вöчöма) ______________________________________________________________________________________(канму услуга ним) канму услуга сетігöн: _______________________________________________________ (индыны обжалуйтöм помшуöмлысь, вöчöмлысь (вöчтöмторлысь) сюрöссö,___________________________________________________________________________ подувъяс, мыйяс серти шыöдчысь абу сöглас помшуöмкöд да вöчöмторкöд (вöчтöмторкöд))</p>
<p>Вылынджык гижöд эскöдöм могысь содта татшöм документъяс: 1. _____________________________________________________________________; 2. _____________________________________________________________________;</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöм пасйöм йылысь пас(кадпас, пыран №)__________________________ (кырымпас, кырымпас гöгöрвоöдöм) <em type="bold">439 ст. </em>19 № - 75 - </p>
<p xml:lang="udm">КÖКЪЯМЫСÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">СЬÖМ ОВМÖС МИНИСТЕРСТВО <em type="bold">440 2012 вося 1 кварталысь (2012 вося косму тöлысь 1 лун вылö) </em></p>
<p><em type="bold">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд збыльмöданног йылысь </em><em type="bold">юöръяс20 </em></p>
<p xml:lang="koi">Ним 2012 во вылö план (сюрс шайт)2012 вося 04.01 лун вылö пöртöма олöмö (сюрс шайт)</p>
<p xml:lang="koi">Стöчмöдöм вося план дорö збыльмöдан %</p>
<p xml:lang="koi">Кывкöрталан лыдпасъясын удельнöй сьöкта1. Воöм сьöм, сы лыдын:49 139 000,1 10 983 058,422,4%100,0%</p>
<p xml:lang="koi">Вот да вотысь öтдор чöжöс43 074 208,08 557 142,619,9%77,9%</p>
<p xml:lang="koi">Водзöстöг воöм сьöм6 064 792,12 425 915,840,0%22,1%2. Рöскод, на лыдын:55 468 944,2 10 686 455,219,3%100,0%2.1. Канмулöн öтувъя могъяс1 906 837,8309 777,916,2%2,9%2.2. Национальнöй оборона38 666,35 542,214,3%0,1%2.3. Национальнöй безопасносьт да инöд видзан удж 1 217 274,6155 479,212,8%1,5%2.4. Национальнöй экономика11 095 086,51 091 900,59,8%10,2%2.5. Оланiн да коммунальнöй овмöс2 199 327,8650 953,429,6%6,1%2.6. Миянöс кытшалысь гöгöртас видзöм83 854,54 700,75,6%0,0%2.7. Велöдчöм10 445 713,92 490 560,123,8%23,3%2.8. Культура, кинематография646 264,5128 602,119,9%1,2%2.9. Йöзлысь дзоньвидзалун видзöм да спорт11 583 611,12 551 880,422,0%23,9%2.10. Йöзлы отсасян политика9 490 549,81 930 859,220,3%18,1%2.11. Мортöс ёнмöдöм да спорт933 553,2162 852,117,4%1,5%2.12. Йöзöс юöртан средствояс175 599,738 202,321,8%0,4%2.13. Канму да муниципальнöй уджйöз могмöдöм582 124,746 862,88,1%0,4%2.14. Россия Федерацияса субъектъяслöн да муниципальнöй юкöнъяслöн сьöмку- дъяслы öтувъя сьöмкудкостса трансфертъяс5 070 479,81 118 282,322,1%10,5%</p>
<p xml:lang="rus">Дефицит (-), профицит (+)-4 589 717,7296 603,2 <em type="italic">20 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">440 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p>КОЙМÖД ЮКÖД 421. <em type="bold">«Коми Республикаса тариф службалöн юалöмъяскöд йитчöм </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Юралысьлысь öткымын индöд вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса Юралысьлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 42 №-а Индöд ........................................................................................1 <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьлöн вынтöмöн лыддьöм öткымын индöд лыддьöг»</span> с о д т ö д ........................................................................................................................1 </p>
<p>НЁЛЬÖД ЮКÖД 422. <em type="bold">«2012 волöн II квартал вылö йöзлöн медшöр социально- </em><em type="bold">демографическöй группаяс да Коми Республикаса </em><em type="bold">природно-климатическöй зонаяс серти шöркодя быд морт </em><em type="bold">вылö овны судзсяна сьöм мында вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 145 №-а шуöм ........................................................................................3 <span type="quote" xml:lang="koi">«2012 волöн II квартал вылö йöзлöн медшöр социально- демографическöй группаяс да Коми Республикаса природно-климатическöй зонаяс серти шöркодя быд морт вылö овны судзсяна сьöм мында»</span> с о д т ö д ..........................................................................................3 423. <em type="bold">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм </em><em type="bold">да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)» республикаса дыр </em><em type="bold">кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся </em><em type="bold">437 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 146 №-а шуöм ........................................................................................4 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр ас вылö удж сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республикаса дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 437 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс» с о д т ö д .....................................................................................4 424. <em type="bold">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь </em><em type="bold">сьöмöн могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм </em><em type="bold">кредитнöй уджйöз ладмöдöм кузя мераяс йылысь да </em></p>
<p><em type="bold">Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн </em><em type="bold">сьöм боксянь серпас мониторинг йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся </em><em type="bold">182 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 147 №-а шуöм ........................................................................................7 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдана канму учреждениеяслысь нюжöдöм кредитнöй уджйöз ладмöдöм кузя мераяс йылысь да Коми Республикаса öтувъя канму предприятиеяслöн сьöм боксянь серпас мониторинг йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 30 лунся 182 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ....................................................................................7 425. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 148 №-а шуöм ........................................................................................8 <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь положение»</span> 1 №-а с о д т ö д .......................................................................................................................................8 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн вынтöмöн лыддян шуöмъяслöн лыддьöг»</span> 2 №-а с о д т ö д ............................................................................................. 18 426. <em type="bold">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь уджаланарт </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь 23 лунся 63 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 149 №-а шуöм .....................................................................20 427. <em type="bold">«Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса </em></p>
<p><em type="bold">Веськöдлан котырлöн Администрация йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во </em><em type="bold">ода-кора тöлысь 13 лунся 200 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 150 №-а шуöм ..................................................................... 21 428. <em type="bold">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм </em><em type="bold">(2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй </em><em type="bold">уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2011 во кöч тöлысь 30 лунся 427 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 151 №-а шуöм ......................................................................................23 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын аквакультура да чери кыйöм сöвмöдöм (2012 - 2014 вояс) дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 427 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...........................................................................................................................23 429. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм </em><em type="bold">(2010 - 2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога </em><em type="bold">уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 152 №-а шуöм ...................................................................................... 24 <span type="quote" xml:lang="udm">«Финн-угор этнокультурнöй парк»</span> комплекс лöсьöдöм (2010-2012 вояс)» республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ода-кора тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ........................................................................................................................... 24 430. <em type="bold">«Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм </em><em type="bold">вылö субсидияяс сетан пöрадок йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p><em type="bold">Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 20 лунся </em><em type="bold">32 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 153 №-а шуöм ................................................28 <span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя категория гражданалы оланін стрöитöм либö ньöбöм вылö субсидияяс сетан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во урасьöм тöлысь 20 лунся 32 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...........................................................................................................................29 431. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй </em><em type="bold">конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 155 №-а шуöм ......................................................................................29 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса медбур вузöс да услугаяс»</span> республиканскöй конкурс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 113 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...........................................................................................................................30 432. <em type="bold">«Коми Республикаса асшöрлуна канму öткымын учреждениеын </em><em type="bold">уджалысьяслы уджысь мынтысьöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 156 №-а шуöм ................................................30 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса асшöрлуна канму учреждениеяс лыддьöг, кöні уджалысьяс вылö инмö тайö шуöмыс»</span> с о д т ö д ......................................................... 31 433. <em type="bold">«Коми Республикаса канму öтувъя предприятиеяслöн уджöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн </em><em type="bold">организационно-методическöя веськöдлöм да координируйтöм </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2005 во </em><em type="bold">лöддза-номъя тöлысь 7 лунся 147 №-а шуöмö вежсьöм </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 157 №-а шуöм ...................................................................................... 31 </p>
<p xml:lang="koi">КВАЙТÖД ЮКÖД 434. <em type="bold">«Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти </em><em type="bold">учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство, </em><em type="bold">юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс йылысь положение </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 20 лунся 01-12/83 №-а тшöктöд ..................................................32 «Коми Республикаын канму учреждениеясса, кутшöмъяс серти учредитысьлысь уджъяссö да уджмогъяссö олöмö пöртö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство, юрнуöдысьяслы ышöдан мынтöмъяс йылысь положение» с о д т ö д ................................................33 435. <em type="bold">«Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн архивнöй </em><em type="bold">документъяс серти гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн </em><em type="bold">корöмъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй </em><em type="bold">выпискаяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй </em><em type="bold">уджаланарт вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса </em><em type="bold">ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь </em><em type="bold">18 лунся 01-01/18 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2012 во косму тöлысь 20 лунся 01-01/205 №-а тшöктöд .......................................................................45 436. <em type="bold">«Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службаö гражданалысь </em><em type="bold">воöм шыöдчöмъяс видлалöм кузя канму услуга сетан </em><em type="bold">административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2011 во </em><em type="bold">11.17 лунся 01-01/195 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2012 во косму тöлысь 24 лунся 01-01/208 №-а тшöктöд .......................................................................46 437. <em type="bold">«Профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö </em><em type="bold">квалификация корöмъяс, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса </em><em type="bold">техническöй дöзьöр службаса канму гражданскöй служащöйясöн </em><em type="bold">чина могъяс олöмö пöртöм вылö, вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса техническöй дöзьöр службалöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 30-орг №-а тшöктöд ............................................................................. 47 <span type="quote" xml:lang="koi">«Профессиональнöй тöдöмлунъяс да кужанлунъяс дорö квалификация корöмъяс, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса техническöй дöзьöр службаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс олöмö пöртöм вылö»</span> с о д т ö д .........................................................................................48 438. <em type="bold">«Коми Республикаса потребительяслы Коми Республикаын </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Россияса ГУФСИН ОИК-37 ФКУ-öн вайöм шоныд энергия да </em><em type="bold">теплоносительяс вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса </em><em type="bold">тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 22 лунся </em><em type="bold">101/12 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлысь 24 лунся 27/5 №-а тшöктöд ................................................................................52 439. <em type="bold">«Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын </em><em type="bold">мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм </em><em type="bold">да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй </em><em type="bold">уджаланарт вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 25 лунся 814 №-а тшöктöд ......................................53 <span type="quote" xml:lang="koi">«Реабилитируйтöм йöзöс да политическöй репрессияясын мыжтöм йöзöс гуалöмкöд йитчана рöскод вештöд урчитöм да мынтöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт»</span> с о д т ö д ............................................................................................................................53 </p>
<p xml:lang="koi">КÖКЪЯМЫСÖД ЮКÖД 440. <em type="bold"></em>Коми Республикаса сьöм овмöс министерство <em type="bold"></em><em type="bold">2012 вося 1 кварталысь (2012 вося косму тöлысь 1 лун вылö) </em></p>
<p><em type="bold">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд збыльмöданног </em><em type="bold">йылысь юöръяс </em>..................................................................................................................................... 75 </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 28.04.2012 г. Подписано в печать 02.05.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 5,0. Тираж 110 экз. Заказ 12/19.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>.</p>
</body></document>
