<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>13545</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_1_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header>
<body>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">1 № </em>2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="koi">КОЙМÖД ЮКÖД</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">1 <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Веськöдлан котыр йылысь»</span> Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Юралысьлöн 2011 во урасьöм тöлысь 17 лунся 17 №-а Индöдö вежсьöм пыртöм йылысь1 </em></p>
<p>Коми Республикаса Оланподувлöн 84 статьяса 3 пункт, <span type="quote">«Коми Республикаса чина йöз да олöмö пöртысь власьт органъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 7 ста-тьяса 3 пункт вылö подуласьöмöн шуа:1. Пыртны Коми Республикаса Веськöдлан котыр йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлöн 2011 во урасьöм тöлысь 17 лунся 17 №-а Индöдö татшöм вежсьöм:</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырысь киритны А.И. Шереметöс (Индöд дорö 1 №-а содтöд).2. Тайö Индöдыс вынсялö сійöс кырымалан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 12 лун1 № <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>- 2 - 1 № <em type="bold">2 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">2 2012 во вылö видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан республиканскöй рынок лöсьöдöм йылысь2 </em></p>
<p xml:lang="koi">Медым могмöдны Коми Республикаын олысьясöс сёян-юанöн да <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика-ын видз-му овмöс сöвмöдöм юкöнын государствосянь отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпас серти Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Индыны 2012 воын республиканскöй рынокö ваян лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукциялысь, сырьёлысь да сёян-юанлысь лыддьöг да мында, мый вылö сетсьö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö субсидияясöн государ-ствосянь отсöг (водзö – лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукциялöн, сырьёлöн да сёян-юанлöн лыддьöг да мында), тайö шуöм дорö содтöдын индöм серти.2. Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволы да сылöн му-тас органъяслы лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан вайöдöм лыддьöг да мында серти юклыны (выльысь юклыны) лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан вöчöмсö видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан вöчысьяс костын Коми Республика мутасын видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан вöчöмсö да вузалöмсö тöд вылö босьтöмöн Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерствоöн урчитöм пöрадок серти.3. Индыны, мый лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан лыддьöгö да мындаö пырö мындаыс 2011 вося öшым тöлыссянь 2012 вося вöльгым тöдысьöдз бöръясö пыртöмöн.4. Тайö шуöм олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс ве-жысь А.А. Буровлы.5. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 20 лун605 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 20 лунся 605 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД2012 воын республиканскöй рынокö ваян лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан, мый вылö сетсьö</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö субсидияясöн государствосянь отсöг,</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ ДА МЫНДА </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан лыддьöг</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p xml:lang="udm">Ваян мында1.</p>
<p xml:lang="myv">Йöвтонна344502.</p>
<p xml:lang="koi">Скöт да чипан (ловъя сьöкта)тонна29363.</p>
<p xml:lang="mdf">Кольксюрс штука1180004.</p>
<p xml:lang="koi">Град выв пуктастонна1215 <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>1 № - 3 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">3 <span type="quote">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь3 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь дас лун бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 20 лун 607 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 20 лунся 607 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмын: </p>
<p xml:lang="koi">Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутасъяс индан пöрадокын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), (водзö – Пöрадок):1) 10 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«10. Меставывса асвеськöдлан орган мутаслы комплекснöй экологическöй туялöм нуöдöм бöрын помшуöмъяс босьтöм лунсянь 30 уджалан лун чöжöн примитö торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индöм йылысь решение бала лöсьöдöм йылысь решение либö сiйöс индыны öткажитöм йылысь решение да вылынджык индöм кадколастö юöртö шыöдчысьлы примитöм решение йылысь.»</span>; 2) 12 пункт гижны тадзи:«12. Сэк, кор примитöны решение сы йылысь, медым лöсьöдны торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индöм йылысь решение бала, меставывса асвеськöдлан орган 30 уджалан лун чöжöн лöсьöдö торйöн ёна видзан вöр-ва мутасъяс индöм йылысь решение бала.</p>
<p xml:lang="koi">Меставывса асвеськöдлан органлöн торйöн ёна видзан вöр-ва мутасъяс индöм йылысь решение балаын колö пасйыны:1) торйöн ёна видзан вöр-ва мутаслысь нимсö да категориясö;2) торйöн ёна видзан вöр-ва мутаслысь инсö, мудоръяссö, да плöщадьсö;3) муяслысь, кодъяс пырöны торйöн ёна видзан вöр-ва мутас лыдö, инöд серти статуссö;4) торйöн ёна видзан вöр-ва мутас йылысь положениесö, кытчö пырöны торйöн ёна видзан вöр-ва мутаслöн торъя аслыспöлöслунъяс, зонирование да сiйöс видзöм.»; <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">3 ст. </em>- 4 - 1 №3) 13 пунктын:а) содтыны <span type="quote">«меставывса асвеськöдлан органöн урчитöм пöрадок серти»</span> кывъяс;б) содтыны татшöм абзац:«Tорйöн ёна видзан вöр-ва мутас индöм йылысь решение бала сöгласуйтöныь тайö пунктын индöм органъяс (йöз) сэк, кор бала кузя абуöсь пасйöгъяс да вöзйöмъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Меставывса асвеськöдлан органса пасйöгъясöн да (либö) вöзйöмъясöн сöгласуйтны оз позь. Решение бала, кöнi абу индöма некутшöм пасйöг да (либö) вöзйöм, сöгласуйтöмын öткажитны оз позь.»;4) 14 пунктын:а) 1 да 2 подпунктъясын <span type="quote" xml:lang="koi">«тöлысся кадколастö, мый индöма решение бала сöгласуйтöм вылö»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«кадколастö, мый урчитöма меставывса асвеськöдлан органöн»</span> кывъясöн;б) витöд абзацö содтыны <span type="quote">«меставывса асвеськöдлан органöн урчитöм пöрадок серти»</span> кывъяс; 5) содтыны татшöм 141 пункт:<span type="quote">«141. Tорйöн ёна видзан вöр-ва мутас индöм йылысь решение примитö индöм решение баласö дасьтысь меставывса асвеськöдлан орган 7 уджалан лун чöжöн сiйö лунсяньыс, кор налы воö торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индöм йылысь сöгласуйтöм решение бала тайö Пöрадокса 13 пунктын индöм органъяссянь (йöзсянь).»</span>.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">4 <span type="quote" xml:lang="koi">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 30 лунся 489 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь4 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны «Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь Коми Респу-бликаын муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 30 лунся 489 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 20 лун 608 № <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">3-4 ст. </em>1 № - 5 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 20 лунся 608 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 30 лунся 489 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em>«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь Коми Респу-бликаын муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 30 лунся 489 №-а шуöмын:1) 1 пунктын: а) 1 подпункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«1) меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс (водзö вылö - автома-шина туйяс), кöні лöсялана финансöвöй воын арталöма нуöдны капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя уджъяс, меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс лыддьöгö, мый вынсьöдöма муниципальнöй инöда актöн, да лöсялана муниципальнöй юкöнлöн муниципальнöй эмбур реестрö пыртöм;»</span>; б) 2-4 подпунктъясын <span type="quote">«объектъяс»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="udm">«автомашина туйяс»</span> кывъясöн;в) 5 да 6 подпунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«5) лöсялана финансöвöй воын автомашина туйясö пырысь да автомашинаяслы ветлыны позьтöмöн лоана искусственнöй стрöйбаяссö капитальнöя дзоньталöм;6) лöсялана финансöвöй воын автомашина туйяс, кодъясöс вöлі вуджöдöмаöсь 2010 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь Коми Республикаса государственнöй эмбурысь лöсялана муниципальнöй юкöнлöн эмбурö, капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм;»</span>;г) содтыны татшöм 7 пункт: <span type="quote" xml:lang="koi">«7) тайö пунктса 4-6 подпунктъясын абу индöм автомашина туйяс лöсялана финансöвöй воын капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм.»</span>;2) Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм серти удж котыртöм йылысь положениеын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):а) 1 пунктын:<span type="quote">«тöвшöр тöлысь 25 лунöдз»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«урасьöм тöлысь 15 лунöдз»</span> кывъясöн;<span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> подпункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«в) лöсялана муниципальнöй юкöнлöн меставывса тöдчанлуна автомашина туйяслöн схемаяс, мый пыртöмаöсь заявкаö;»</span>;содтыны выль татшöм <span type="quote" xml:lang="bxr">«г»</span>- <span type="quote" xml:lang="udm">«е»</span> подпунктъяс:«г) лöсялана муниципальнöй юкöнлöн муниципальнöй эмбур реестрысь выписка;д) капитальнöя дзоньталан объектъяс серти:заявкаö пыртöм быд объектлöн урчитöм ногöн вынсьöдöм проектнöй кабала копияяс;лöсялана проектнöй кабала серти государственнöй экспертизалöн бур кывкöртöд копияяс; <em type="bold">4 ст. </em>- 6 - 1 №е) дзоньталан объектъяс серти:заявкаö пыртöм быд объектлöн урчитöм ногöн вынсьöдöм смета кабала копияяс;тырмытöмторъяс индысь ведомосьтъяс да удж йöрыш индысь ведомосьтъяс лöсялана объектъяс серти;»;<span type="quote" xml:lang="bxr">«г»</span> да <span type="quote" xml:lang="bxr">«д»</span> подпунктъяс лыддьыны <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«з»</span> подпунктъясöн;б) 2 пунктын:сизимöд да кöкъямысöд абзацъяс киритны;содтыны татшöм сизимöд-дас кыкöд абзацъяс:«Меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс юклöны заявкаö пыртöм, конкурс серти бöрйöм объектъяслöн мог вылö видзöдöмöн, татшöм пöрадокын:медводдзаöн - тайö шуöмлöн 1 пунктса 4 подпунктын индöм объектъяс кузя;мöдöн - тайö шуöмлöн 1 пунктса 5 подпунктын индöм объектъяс кузя;коймöдöн - тайö шуöмлöн 1 пунктса 6 подпунктын индöм объектъяс кузя;субсидияяслöн колясыс инавсьö тайö шуöмлöн 1 пунктса 7 подпунктын индöм объектъяс кузя. </p>
<p>Субсидияяс сетсьöны ыдждаын, мый быть колö тайö финансöвöй воын объектсö уджöдны заводитöм могысь, тайö объектсö капитальнöя дзоньталöм, дзоньталöм кузя рöскодсö лöсялана меставывса сьöмкудйысь софинансируйтöмлысь ыдждасö тöд вылö босьтöмöн. Та дырйи верктуяöн лоöны муниципальнöй юкöнъяс, кодъяс вöзйисны ме-ставывса сьöмкудйысь софинансируйтана медся ыджыд пай лöсялана объектъяс серти.</p>
<p>Меставывса сьöмкудйысь софинансируйтана пайлöн вöзъяна ыдждаыс лöсялана объек-тъяс серти кö öтыджда, верктуяöн лоöны муниципальнöй юкöнъяс сійö объектъяс серти, кодъяслöн лöсялана объектъяслысь крепыдлунсö сикасалысь медся ичöт петкöдласыс.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын сьöм тырмытöмлун дырйи лöсялана финансöвöй во вылö субсидияясыс сетсьöны меставывса сьöмкудъяслы заявкаö пыртöм торъя объектъяс индöмöн.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">5 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас вынсьöдöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун611 № <em type="italic">5 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">4-5 ст. </em>1 № - 7 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 611 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас вынсьöдöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011- 2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011- 2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), (водзö - Уджтас):1) Уджтаслöн паспортын: <span type="quote" xml:lang="udm">«Уджтас сьöмöн могмöдан мында да источникъяс»</span> стрöка гижны тадзи:« Уджтас сьöмöн могмöдан мында да источникъяс</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас збыльмöдöм вылö ковмас Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 18702,4 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти: 2011 во – 5941,4 сюрс шайт; 2012 во – 6107,0 сюрс шайт; 2013 во – 6654,0 сюрс шайт»;2) Уджтас мероприятиеяс система» IV юкöдын: а) 1.8 позицияын:4 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«16941,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«16302,4»</span> лыдпасöн;5 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«5330,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«4691,4»</span> лыдпасöн; б) <span type="quote">«1 юкöдув кузя ставыс»</span> позицияын:4 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«17891,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«17252,4»</span> лыдпасöн;5 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«5480,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«4841,4»</span> лыдпасöн; в) 2.3 позицияын 2 графа гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй органъясын медбур кадрöвöй удж»</span> конкурс нуöдöм»;г) <span type="quote">«Уджтас кузя ставыс»</span> позицияын:4 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«19341,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«18702,4»</span> лыдпасöн;5 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«6580,0»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«5941,4»</span> лыдпасöн; 3) <span type="quote" xml:lang="udm">«Уджтас ресурсъясöн могмöдöм»</span> V юкöд гижны тадзи:«V. Уджтас ресурсъясöн могмöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö Уджтас сьöмöн могмöдан öтувъя мындаыс 2011-2013 воясын лоö 18702,4 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:2011 во – 5941,4 сюрс шайт; 2012 во – 6107,0 сюрс шайт; 2013 во – 6654,0 сюрс шайт. <em type="bold">5 ст. </em>- 8 - 1 №2 таблицад/в № </p>
<p xml:lang="udm">Туйвизь ним</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмöн могмöдан мында, сюрс шайтставыс2011 во2012 во2013 во <em type="italic">123456 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса государственнöй граждан- скöй службалысь вылыс квалификацияа кадрö- вöй состав лöсьöдöм, мый могмöдас государ- ствосянь бур веськöдлöм, Коми Республикаса гражданскöй службалысь кадрöвöй вынйöр сöвмöдöм17252,44841,45957,06454,02.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса государственнöй органъя- слöн кадрöвöй службаяслысь удж бурмöдöм950,0600,0150,0200,03.</p>
<p>Коми Республикаса гражданскöй службаын öнія веськöдлан методъяс пыртöм500,0500,0--4.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса гражданскöй службалысь могъяс ладмöдысь нормативнöй инöда подув бурмöдöм да сöвмöдöм----</p>
<p>Ставыс18702,45941,46107,06654,0 ».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">6 Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдöм йылысь6 </em><span type="quote">«Удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдöм йылысь»</span> Россия Федерацияса </p>
<p>Веськöдлан котырлöн 2011 во лöддза-номъя тöлысь 3 лунся 440 №-а шуöмлöн 5 пункт серти Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдан правилöяс содтöд серти.2. Урчитны, мый Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз дасьтö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланін Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт колана органъясöн, государственнöй учреждение – Россия Федерацияса пенсия фондлöн Коми Республикаын юкöнöн участвуйтöмöн.3. Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлы Коми Республи-каса экономика сöвмöдан министерствокöд öтлаын дасьтыны да вынсьöдны 2012 во урасьöм толысь 1 лунöдз Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдан методика.4. Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлы дасьтыны быд во 2012 восянь заводитöмöн Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз локтан во вылö да 2 вося планöвöй кадколаст вылö.5. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь – Коми Республикалöн сьöм овмöсса министр В.А. Тукмаковлы.6. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 во тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун612 № <em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">5-6 ст. </em>1 № - 9 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 612 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p>Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Тайö Правилöясыс урчитöны Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдан пöрадок.2. Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдсьö, медым:а) донъявны Коми Республикаса удж рынок вылын потенциальнöй вöзйöмлысь да удж вынйöр вылö потенциальнöй коланлунлысь балансируйтöмсö;б) урчитны удж рынок вылын вöзйöмлысь да коланлунлысь тэчаса пропорцияяс;в) аддзыны удж рынок сöвмöдан перспективнöй туйвизьяс торъя юкöнъяс да эко-номика юкöнъяс сöвмöдан стратегияяс тöд вылö босьтöмöн;г) бурмöдны удж ресурсъяс лöсьöдан да наöн вöдитчан процессъяс ладмöдöм, а сідзжö юрнуöдан решениеяс примитöм.3. Удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдсьö экономика удж сикасъяс серти </p>
<p xml:lang="koi">Экономика удж сикас ставроссияса классификаторлöн юкöдъяс тшупöд вылын локтан во да 2 вося планöвöй кадколаст вылö (водзö – прогнозируйтан кадколаст).4. Удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдöм вылö подулöн лоöны:а) удж ресурсъяслöн отчётнöй баланс петкöдласъяс;б) Коми Республикаса олысьяслöн прогнознöй лыдпасъяс (водзö – демография прогноз);в) Коми Республикаса социально-экономическöй сöвмöмлöн прогноз дыр кад вылö, локтан финансöвöй во да планöвой кадколаст вылö;г) Федеральнöй государственнöй статистика службалöн Коми Республикаын му-тасса органлöн, Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн петкöдласъяс;д) экономикаын тэчаса вежсьöмъяс вöсна лоöм экономика удж сикасъяс костын удж вынйöрлöн коланлун да юклыны позянлун йылысь экспертнöй донъялöм.5. Удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдсьö методика вылö подуласьöмöн, мый вынсьöдö Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланін да Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса экономика сöвмöдан министерство да мый йöзöдöны юöртан да телекоммуникационнöй <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> везйын Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлöн официальнöй сайтын сійöс вынсьöдан лунсянь 5 уджалан лунöн. 6. Удж ресурсъяслöн баланс серти прогнозö пырöны татшöм медшöр лыдпасъяс:а) удж ресурсъяслöн öтувъя лыд (уджавны вермана арлыда уджавны вермысь олысьяслöн, йöзмуса уджалысь мигрантъяслöн, а сідзжö уджавны верманаысь арлы-даджык йöзлöн да экономикаын уджалысь ныв-зонпоснилöн лыд);б) уджавны вермана арлыда уджавны вермысь олысьяслöн лыд;в) йöзмуса уджалысь мигрантъяслöн лыд;г) уджавны верманаысь арлыдаджык йöзлöн да экономикаын уджалысь ныв-зонпоснилöн лыд;д) экономикаын уджалысьяслöн öтувъя лыд;е) экономика удж сикасъяс кузя экономикаын уджалысьяслöн лыд;ж) уджавны вермана арлыда велöдчысьяслöн лыд, кодъяс велöдчöны уджысь эновтчöмöн;з) йöзöс уджöн могмöдан органъясын пасйöм уджтöмалысь гражданалöн лыд;и) уджавны вермана арлыда олысьяслöн лыд, кодъяс оз уджавны экономикаын. <em type="bold">6 ст. </em>- 10 - 1 №7. Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланін:а) öнія вося вöльгым тöлысь 15 лунысь оз сёрджык лöсьöдö удж ресурсъяслöн баланс серти прогнозлысь водзвыв помшуöмъяс, дасьтö прогноз дорö аналитическöй гижöд да мöдöдö найöс видлалöм вылö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоö (водзö – Министерство). </p>
<p xml:lang="koi">Индöм документъяссö Министерствоöн видлалан кадыс – 14 календарнöй лунысь абу унджык;б) öнія вося öшым тöлысь 10 лунысь оз сёрджык Министерстволöн вöзйöмъяс вылö подуласьöмöн стöчмöдö прогноз петкöдласъяс, прогноз дорö аналитическöй гижöд, мöдöдö найöс Коми Республикаса Веськöдлан котырö да йöзöдö юöртан да телекоммуникационнöй <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> везйын Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлöн официальнöй сайтын. 8. Удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдöм могысь Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс öнія вося йирым тöлысь 15 лунысь оз сёрджык сетö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінö:1) Министерство - öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö татшöм петкöдласъяс:а) экономикаын уджалысьяслöн вося шöр лыдпасъяс (ставыс);б) <span type="quote" xml:lang="koi">«Чукöрöн да торйöн вузасьöм; автотранспорт средствояс, мотоциклъяс, бытöвöй изделиеяс да ас вöдитчан предметъяс дзоньталöм»</span> экономика удж сикас кузя экономи-каын уджалысь вося шöр лыдпасъяс;в) вузöс да услуга сетан физическöй ыджда индексъяс экономика удж татшöм сикасъяс кузя:видз-му овмöс, вöралöм да вöр овмöс;чери кыйöм, чери рöдмöдöм;мупытшса озырлун перйöм;обработайтысь производство;электроэнергия, биару да ва вöчöм да юклöм;стрöитчöм;чукöрöн да торйöн вузасьöм, автотранспорт средствояс, мотоциклъяс, бытöвöй изделиеяс да ас вöдитчан предметъяс дзоньталöм;туй морт керкаяс да ресторанъяс;транспорт да связь;вöрзьöдны позьтöм эмбурöн операцияяс, кöртымалöм да услугаяс сетöм;2) Коми Республикаса йöзöс велöдан министерство:а) уджавны вермана арлыда велöдчысьяс, студентъяс, аспирантъяс, докторантъяс йылысь лыдпасъяс, кодъяс велöдчыны уджысь эновтчöмöн (уджавны вермана арлыда очнöя велöдчысьясöс артышттöг, кодъяс öттшöтш велöдчöны да уджалöны) воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;б) <span type="quote" xml:lang="koi">«Йöзöс велöдöм»</span> эконмика удж сикас кузя уджалысьяслöн вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;3) Коми Республикаса сьöм овмöс министерство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Федеральнöй государственнöй органъясын, Россия Федерацияса субъектъяслöн государственнöй органъясын рöскод да уджалысьяслöн лыд йылысь отчёт»</span> 14 №-а формалöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Государственнöй органъясын уджалысьяслöн чинъяс да лыд йылысь юöр»</span> II юкöдлöн даннöйяс, мый вынсьöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса сьöм овмöс министерстволöн 2010 во öшым тöлысь 23 лунся 179н №-а тшöктöдöн; 4) Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Сёян-юан, тшöтш юанторъяс да табак вöчöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«Видз-му овмöс, вöралöм да тайö юкöнъясын услугаяс сетöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«Чери кыйöм, чери рöдмöдöм»</span> экономика удж сикасъяс кузя воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс; <em type="bold">6 ст. </em>1 № - 11 - 5) государственнöй учреждение – Россия Федерацияса пенсия фондлöн Коми Ре-спубликаын юкöн:а) уджалысь страхуйтöм йöз йылысь, тшöтш йöз йылысь лыдпасъяс, кодъяс кырымалісны гражданско-правовöй сяма сёрнитчöмъяс, категорияяс да арлыд серти воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;б) уджавны вермана арлыда уджтöмалысь йöз йылысь лыдпасъяс, кодъяс босьтöны пенсия кокньöда условиеяс серти да вермытöмлун вöсна, воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;в) уджавны верманаысь арлыдаджык уджалысь пенсионеръяс йылысь лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;г) уджавны вермана арлыдаысь томджык йöз йылысь лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;6) Коми Республикаса промышленносьт, транспорт да связь сöвмöдан министер-ство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Вöр овмöс, вöр дасьтöм да сійö юкöнъясын услугаяс сетöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«Мупытшса озырлун перйöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="rus">«Обработайтана производствояс»</span> (<span type="quote" xml:lang="koi">«Сёян-юан, тшöтш юанторъяс, да табак вöчöм»</span> экономика удж сикас кындзи), <span type="quote" xml:lang="koi">«Транспорт да связь»</span> (<span type="quote" xml:lang="koi">«Туристическöй агентствояслöн удж»</span> экономика удж сикас кындзи) экономика удж сикасъяс кузя уд-жалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;7) Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министер-ство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Электроэнергия, биару да ва вöчöм да юклöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«Стрöитчöм»</span> экономика удж сикасъяс кузя уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да про-гнозируйтан кадколаст вылö;8) Коми Республикаса йöзлысь дзоньвидзалун видзан министерство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Йöзлысь дзоньвидзалун видзöм да социальнöй услугаяс сетöм»</span> (<span type="quote" xml:lang="koi">«Ветеринарнöй удж»</span> да <span type="quote" xml:lang="udm">«Социальнöй услугаяс сетöм»</span> экономика удж сикасъяс кындзи) экономика удж сикасъяс кузя уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;9) Коми Республикаса культура министерство – <span type="quote" xml:lang="koi">«Шойччöм да гажöдчöм, культура да спорт котыртан удж»</span> экономика удж сикасъяс кузя уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;10) Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентство – <span type="quote" xml:lang="udm">«Социальнöй услугаяс сетöм»</span> экономика удж сикасъяс кузя уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;11) Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр служба – <span type="quote" xml:lang="koi">«Ветеринарнöй удж»</span> эко-номика удж сикасъяс кузя уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö;9. Вöзйыны сетны Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлы тайö вося йирым тöлысь 1 лунысь оз сёрджык:1) Федеральнöй государственнöй статистика службалöн Коми Республикаын му-тасса органлы:а) удж ресурсъяслöн отчётнöй баланс йылысь петкöдласъяс, тшöтш став таблицаясöн, мыйöн вöдитчисны арталігöн;б) прогнозируйтана кадколаст вылö арлыд серти группаяс вылö олысьясöс водзвыв артыштан лыдпасъяс;в) уджтöмалысьяс кузя öтувъя лыдпасъяс (Удж котыртан йöзкостса методология серти);г) экономика удж сикасъяс серти уджалысьяс йылысь лыдпасъяс;д) тайö Правилöяслöн 8 пунктöн артыштöм экономика удж сикасъяс кузя кольöм 5 во серти уджалысьяс йылысь вося шöр лыдпасъяс; <em type="bold">6 ст. </em>- 12 - 1 №2) Федеральнöй миграционнöй службалöн Коми Республикаын веськöдланінлы - воддза во, öнія во серти да прогнозируйтан кадколаст вылö йöзмуса уджалысь мигрантъяс йылысь лыдпасъяс.10. Тайö Правилöяслöн 8 да 9 пунктъясöн артыштöм петкöдласъяс сетсьöны Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республика пасьта бумага вылын да электроннöя формаяс серти, мый вынсьöдöма Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінöн да мый йöзöдöны юöртан да телекоммуникационнöй <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> везйын Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінлöн официальнöй сайтын сійöс вынсьöдан лунсянь 5 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">7 <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöм йылысь7 </em><span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан служба да мездысьяслöн статус йылысь»</span> Федеральнöй олан-пас, <span type="quote" xml:lang="mdf">«Природнöй да техногеннöй сяма виччысьтöмторъясысь Коми Республикаса йöзöс да мутас видзöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны:а) <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöм йылысь положение 1 №-а сод- тöдын индöм серти;б) <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс колана кöлуйöн могмöдан лыддьöг 2 №-а содтöдын индöм серти;в) <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдан нормаяс 3 №-а содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöм збыльмöдöмкöд йитчöм рöскодыс могмöдсьö сьöмöн лöсялана финансöвöй во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö.3. Тайö шуöмсö збыльмöдöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс ве-жысь К.Ю. Ромадановлы.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун613 № <em type="italic">7 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">6-7 ст. </em>1 № - 13 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лун 613 №-а шуöмöн(1 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span></p>
<p>Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöм йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em></p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">I. Панас </em>1. Тайö Положениеыс урчитö <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса (водзö – <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ) уджалысьясöс кöлуйöн могмöдан пöрадок.2. <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöмын шöр могыс - сетны чина могъяс олöмö пöртігöн олöмын, дзоньвидзалунын лёкторйысь видзан да уджавны верман условиеяс. 3. <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöны дон босьттöг <span type="quote" xml:lang="myv">«Ава-рияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму уч-реждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдан нормаяс серти, мый вынсьöдöма Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 613 №-а шуöмöн (водзö – могмöдан нормаяс). 4. <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ уджалысьяслöн (водзö - уджалысьяс) кöлуй эмбурöн могмöдан нормаясö пасйыссьö, кутшöм кöлуй эмбур да мыйта сетсьö öти уджалысь вылö, мыйта кад сетöма найöс новлöм (наöн вöдитчöм) вылö, а сідзжö кутшöм категорияа уджалысьясöс могмöдöны татшöм кöлуй эмбурнас.5. Кöлуй эмбур юксьö торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбур вылö да инвентарнöй эмбур вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбур лоö кöлуй эмбурöн, мый сетсьö уджалысьяслы ас киын кутöм вылö да вöдитчöм вылö дон босьттöг пыр кежлö.</p>
<p xml:lang="koi">Инвентарнöй эмбур лоö кöлуй эмбурöн, мый сетсьö уджалысьяслы ас киын кутöм вылö да вöдитчöм вылö дон босьттöг недыр кад кежлö.6. Уджалысьясöс ас кадö кöлуйöн могмöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ складын лöсьöдсьö кöлуй эмбурöн видзас уджалысьяслöн штат лыдысь, кодъясöс колö могмöдны кöлуй эмбурöн, 5 прöчент мында арталöмöн.7. Кöлуй эмбурлöн новлан (наöн вöдитчан) кадколаст лоö могмöдан нормаöн урчитöм кадколаст, кор кöлуй эмбурнас вöдитчö уджалысьыс. 8. Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурлöн да инвентарнöй эмбурлöн новлан (наöн вöдитчан) кадколастыс артавсьö найöс новлыны (наöн вöдитчыны) сетан лунсянь.9. <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ складын видзан кадыс, кор инвентарнöй эмбурсö вöлі сетöма новлöм (наöн вöдитчöм) вылö да сдайтöма <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ складö нов-лан (наöн вöдитчан) кадколастыс помасьтöдз, индöм кöлуй эмбурыслöн новлан (наöн вöдитчан) кадколастыс оз артавсьы.10. Уджалысьясöн гожöмын либö тöлын вöдитчан инвентарнöй эмбурсö новлан (наöн вöдитчан) кадколастыс артавсьö кыдз öти во. 11. Уджалысьяслы медводдзаысь сетöны кöлуй эмбурсö уджалысь да «СПАС-</p>
<p xml:lang="koi">КОМИ» ККУ костын удж кузя сёрнитчöм кырымалан лунö.</p>
<p xml:lang="koi">Водзö вылö кöлуй эмбурсö сетöны öти тöлысь чöжöн:1) торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбур – водзын сетöм кöлуй новлан кад кольöм бöрын; <em type="bold">7 ст. </em>- 14 - 1 №2) инвентарнöй эмбур – збыльвылö важмöм бöрын, но оз водзджык сійö кадысь, мый индöма наöс новлöм (наöн вöдитчöм) вылö;12. Уджалысьяслы кöлуйöн могмöдöм пыдди могмöдан нормаяс серти сьöм ком-пенсация оз сетсьы.13. Уджалысьяслы колö вöдитчыны кöлуй эмбурöн налöн удж серти, колана ногöн найöс новлыны да видзны найöс тшыкöдöмысь да воштöмысь.14. Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбур, мый сетсьö уджалысьяслы, лоö налöн асэмбурöн сійöс новлан кадколаст помасьöм бöрын. </p>
<p xml:lang="koi">Лёк ногöн кувсьöм (кувсьöм), либö урчитöм ногöн уджалысьöс кувсьöмöн лыддьöм либö кывсьытöг вошöм вöсна сылы сетöм кöлуй эмбурсö бöр оз босьтны. 15. Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурсö уджалысьяслы медводдзаысь да нöштаысь водзö сетöны выльöс.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор торъя мортöн вöдитчöм вылö сетöм кöлуй эмбурыс вошö либö тшыкö чина могъяс збыльмöдігöн либö видзчысьтöм лёктор суигöн, а сідзжö гуся тырмытöмторъяс аддзöм бöрын, сетöны сэтшöм жö выль кöлуй эмбур, мый урчитöма уджалысьяслы могмöдан нормаясöн, служебнöй прöверкалöн материалъяс подув вылын.</p>
<p xml:lang="koi">Кöлуй эмбур тшыкöдöм гöгöрвосьö кыдз сылöн качество вежсьöм, мый вöсна сыöн водзö вöдитчыны оз позь.</p>
<p xml:lang="koi">Выльысь сетöм кöлуй эмбурсö новлöм вылö (наöн вöдитчöм) вылö кадколастыс артавсьö найöс сетан лунсянь.16. Сэк, кор уджалысьöс мездöны ас кöсйöм серти, а сідзжö Россия Федерацияса удж кодекслöн 71 статья, 77 статьяса 1, 3 да 7 пунктъяс, 81 статьяса 3, 5, 6 да 11 пунктъяс, 83 статьяса 4, 5, 8, 9 пунктъяс вылö мыджсьöмöн, торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурсö, кутшöмъяслöн новлан (наöн вöдитчан) кадколастыс эз на помась, уджалысьлы колö бöр бергöдны либö сыысь вештысьны.</p>
<p xml:lang="koi">Инвентарнöй эмбур бергöдан, водзö наöн вöдитчан пöрадоксö да торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурлысь дон вештан пöрадоксö урчитö <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ Коми</p>
<p>Республикаса олöмö пöртысь власьт органкöд сёрнитчöмöн, коді <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ серти збыльмöдö учредительлысь могъяс да уджмогъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор инвентарнöй эмбурсö оз кöсйыны бергöдны да торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурлысь донсö оз кöсйыны вештыны, кодъяслöн новлан (наöн вöдитчан) кад-коластыс эз на помась, уджалысь кывкутö законодательство серти.17. Уджалысьясöн инвентарнöй эмбурöн вöдитчан пöрадоксö урчитö «СПАС-</p>
<p xml:lang="koi">КОМИ» ККУ Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органкöд сёрнитчöмöн, коді <span type="quote" xml:lang="mdf">«СПАС-КОМИ»</span> ККУ серти збыльмöдö учредительлысь могъяс да уджмогъяс.18. Кöлуй эмбур оланпаслы лöсявтöг видзöм, воштöм, гусялöм, тшыкöдöм, асалöм, бырöдöм, абу колана ногöн вöдитчöм вöсна да инöдлы паныд мукöд действие вöсна кывкутöны Россияса Федерация законодательство серти.19. Кöлуй эмбур учёт вылö босьтöны, видзöны да спишитöны Россияса Федерация законодательствоöн урчитöм нормаяс да пöрадок серти. <em type="bold">7 ст. </em>1 № - 15 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 613 №-а шуöмöн(2 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс колана кöлуйöн могмöдан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. Торъя мортлöн кöлуй эмбур1. Уна сикаса дöраысь гожся костюм2. Синтетикаысь шоныд кутана тöвся костюм3. Мездысьлöн комбинезон4. Кöтасьтöм дöраысь костюм5. Мембраннöй дöраысь ва йиджтöм костюм6. Мембраннöй дöраысь шоныд костюм7. Тренируйтчан костюм8. Ректысян жилет9. Свитер10. Бумазея футболка11. Гожся термокöлуй12. Тöвся термокöлуй13. Шоныд чувки14. Пöсялöмысь термоноски15. Вурунысь феска16. Вурунысь чуня кепысь17. Тöлысь да зэрысь видзан плащ18. Эзысь наночастицаясöн обработайтöм носки19. Дженьыд гöленя кучик сапöг (полуботинки)20. Кузь берцыа кучик ботинки21. Гын сапöг ортсысяньыс ва йиджтöм кучикысь22. Трекингöвöй ботинки23. Трекингöвöй ботинки вылö гетры24. Трекингöвöй кроссовки25. Розьöдтöм пыдöса резина сапöг 26. Шоныд кутан сюйöда резина сапöг 27. Тöвся юр кышöд28. Гожся юр кышöд29. Ку шапка30. Комбинируйтöм кепысь31. Бумазея чуня кепысь32. Резина чуня кепысь33. Шоныд чуня кепысь34. Ку кепысь35. Узьлан мешöк36. 100 литраöдз туй мышноп 2. Инвентарнöй кöлуй эмбур1. Диэлектрическöй боты2. Диэлектрическöй чуня кепысь <em type="bold">7 ст. </em>- 16 - 1 №3. Кытöм дöраысь костюм4. Брезент кепысь 5. Видзан щиток6. Антивибрационнöй чуня кепысь7. Шумысь видзан наушникъяс8. Медицинскöй резинöвöй чуня кепысь9. Радиация бусысь видзан комплект10. Химическöй видзан торъя кöлуй комплект11. Биологическöй видзан комбинезон12. Энцефалитысь видзан костюм13. Гидрокостюм14. Сварщиклöн костюм15. Сварщиклöн краги 16. Водолазнöй гидрокомбинезон (ва сикаса)17. Водолазнöй гидрокомбинезон (кос сикаса)18. Видзан каска19. Страхуйтчан кöртöд (видзан вöнь)20. Вартöмысь видзан щитока каска 21. Тöлысь видзан каска22. Видзан öчки23. Механическöй доймалöмъясысь видзан öчки24. Мембраннöй дöраысь тöлысь да ваысь видзан гöн вылын куртка25. Тöлысь да ваысь видзан гач26. Горнолыжнöй чуня кепысь27. Шоныд увтыс28. Гöна кепысь29. Гöна кепысьлы вывтас30. Гöраті ветлан пластикöвöй ботинки31. Гöраті ветлан пластикöвöй ботинки вылö бахилы32. Лолалан органъяс видзöм вылö быд мортлы торъя противоаэрозольнöй средство (СИЗОД) 33. Номйысь видзан34. Резина сора фартук35. Синтетика дöраысь штормöвöй костюм36. Альпинист кöлуй комплект37. Узьлан мешöкö шонтан сюйöд38. Бумазея костюм39. Бумазея халат40. Видзан жилет <em type="bold">7 ст. </em>1 № - 17 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 613 №-а шуöмöн(3 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">НОРМАЯС </em></p>
<p xml:lang="mdf">Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурöн могмöдан 1 №-а нормад/в №</p>
<p xml:lang="koi">Сетан кöлуй эмбур ним</p>
<p xml:lang="mns">Сетан норма</p>
<p xml:lang="mhr">Новлан кадколаст <em type="italic">1234 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Уна сикаса дöраысь гожся костюм 1 компл.2 во2.</p>
<p xml:lang="koi">Синтетикаысь шоныд кутана тöвся костюм1 компл.2 во3.</p>
<p xml:lang="koi">Кöтасьтöм дöраысь костюм1 компл.2 во4.</p>
<p xml:lang="koi">Мембраннöй дöраысь ва йиджтöм костюм1 компл.3 во5.</p>
<p xml:lang="koi">Мембраннöй дöраысь шоныд костюм1 компл.3 во6.</p>
<p xml:lang="koi">Свитер1 шт.3 во7.</p>
<p xml:lang="koi">Бумазея футболка2 шт.1 во8.</p>
<p xml:lang="koi">Гожся термокöлуй1 компл.1 во9.</p>
<p xml:lang="koi">Тöвся термокöлуй1 компл.1 во10.</p>
<p xml:lang="koi">Дженьыд гöленя кучик сапöг1 гоз3 во11.</p>
<p xml:lang="koi">Трекингöвöй ботинки1 гоз2 во12.</p>
<p xml:lang="koi">Тöвся юр кышöд1 шт.3 во13.</p>
<p xml:lang="koi">Гожся юр кышöд1 шт.3 во14.</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд чуня кепысь2 гоз1 во15.</p>
<p xml:lang="koi">Узьлан мешöк1 шт.5 во16.</p>
<p xml:lang="koi">Тöлысь да зэрысь видзан плащ1 шт.3 во17.100 литраöдз туй мышноп 1 шт.киссьытöдз</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд:</p>
<p xml:lang="koi">Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурсö, мый индöма тайö юкöнын, сетöны <span type="quote" xml:lang="myv">«Ава-рияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреж-дениеса (водзö - учреждение) уджалысьяслы, кодъяс удж сёрнитчöм кузя чина могъяс серти участвуйтöны (веськöдлöны да могмöдöны) виччысьтöм лоöмторъясысь öлöдан да колясъяс бырöдан уджъясын (учреждениеса начальник, учреждение начальникöс вежысь, удж видзöм кузя инженер, связь кузя инженер).</p>
<p xml:lang="mdf">Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурöн могмöдан 2 №-а нормад/в №</p>
<p xml:lang="koi">Кöлуй эмбур могмöдан ним</p>
<p xml:lang="mns">Сетан норма</p>
<p xml:lang="koi">Новлан кад <em type="italic">1234 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Уна сикаса дöраысь гожся костюм 1 компл.2 во2.</p>
<p xml:lang="koi">Синтетикаысь шоныд кутана тöвся костюм1 компл.2 во3.</p>
<p xml:lang="koi">Мездысьлöн комбинезон1 компл.1 во4.</p>
<p xml:lang="koi">Кöтасьтöм дöраысь костюм1 компл.2 во5.</p>
<p xml:lang="koi">Мембраннöй дöраысь ва йиджтöм костюм1 компл.3 во6.</p>
<p xml:lang="koi">Мембраннöй дöраысь шоныд костюм1 компл.3 во7.</p>
<p xml:lang="mrj">Ректысян жилет1 шт.2 во <em type="bold">7 ст. </em>- 18 - 1 № <em type="bold">7 ст. </em><em type="italic">1234 </em>8. </p>
<p xml:lang="koi">Свитер1 шт.3 во9.</p>
<p xml:lang="koi">Бумазея футболка2 шт.1 во10.</p>
<p xml:lang="koi">Гожся термокöлуй1 компл.1 во11.</p>
<p xml:lang="koi">Тöвся термокöлуй1 компл.1 во12.</p>
<p xml:lang="koi">Тренируйтчан костюм1 компл.2 во13.</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд чувки1 гоз3 во14.</p>
<p xml:lang="koi">Пöсялöмысь термоноски3 гоз1 во15.</p>
<p xml:lang="koi">Вурунысь феска1 шт.2 во16.</p>
<p xml:lang="koi">Вурунысь чуня кепысь2 гоз1 во17.</p>
<p xml:lang="koi">Тöлысь да зэрысь видзан плащ1 шт.3 во18.</p>
<p xml:lang="koi">Эзысь наночастицаясöн обработайтöм носки2 гоз1 во19.</p>
<p xml:lang="koi">Дженьыд гöленя кучик сапöг (полуботинки)1 гоз3 во20.</p>
<p xml:lang="koi">Кузь берцыа кучик ботинки1 гоз2 во21.</p>
<p xml:lang="koi">Гын сапöг ортсысяньыс ва йиджтöм кучикысь 1 гоз3 во22.</p>
<p xml:lang="koi">Трекингöвöй ботинки1 гоз2 во23.</p>
<p xml:lang="koi">Трекингöвöй ботинки вылö гетры1 гоз3 во24.</p>
<p xml:lang="koi">Трекингöвöй кроссовки1 гоз3 во25.</p>
<p xml:lang="koi">Розьöдтöм пыдöса резина сапöг1 гоз2 во26.</p>
<p xml:lang="koi">Тöвся юр кышöд1 шт.3 во27.</p>
<p xml:lang="koi">Гожся юр кышöд1 шт.3 во28.</p>
<p xml:lang="udm">Ку шапка1 шт.2 во29.</p>
<p xml:lang="koi">Комбинируйтöм кепысь4 гоз1 во30.</p>
<p xml:lang="koi">Бумазея чуня кепысь4 гоз1 во31.</p>
<p xml:lang="udm">Резина чуня кепысь1 гозкиссьытöдз32.</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд чуня кепысь2 гоз1 во33.</p>
<p xml:lang="udm">Ку кепысь1 гоз2 во34.</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд кутан сюйöда резина сапöг1 гоз3 во35.</p>
<p xml:lang="koi">Узьлан мешöк1 шт.5 во36.100 литраöдз туй мышноп 1 шт.киссьытöдз</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöдъяс: 1. Торъя мортöн вöдитчан кöлуй эмбурсö, мый индöма тайö юкöнын, сетöны уч-реждениеса уджалысьяслы, кодъяс удж сёрнитчöм кузя чина могъяс серти веськыда збыльмöдöны виччысьтöм лоöмторъясысь öлöдан да колясъяс бырöдан уджъяс (выезднöй состав), дежуритöны (оперативнöй дежурнöй).2. Ёна пыді местаясын да ёна кöдзыд кадö уджалігöн водолазъяслы сетöны свитер (2 шт.) да шоныд чувки (2 гоз).</p>
<p xml:lang="mdf">Инвентарнöй эмбурöн могмöдан 3 №-а нормад/в №</p>
<p xml:lang="koi">Кöлуй эмбур могмöдан ним</p>
<p xml:lang="mns">Сетан норма</p>
<p xml:lang="koi">Видзан кад <em type="italic">1234 </em>1. </p>
<p xml:lang="rus">Диэлектрическöй боты1 гозкиссьытöдз2.</p>
<p xml:lang="udm">Диэлектрическöй чуня кепысь1 гозкиссьытöдз3.</p>
<p xml:lang="udm">Кытöм дöраысь костюм5 шт.öтчыдъя4.</p>
<p xml:lang="udm">Медицинскöй резинöвöй чуня кепысь30 шт.öтчыдъя5.</p>
<p xml:lang="mns">Сварщиклöн костюм1 компл.киссьытöдз6.</p>
<p xml:lang="udm">Брезент кепысь2 шт.киссьытöдз7.</p>
<p xml:lang="koi">Видзан щиток1 шт.киссьытöдз8.</p>
<p xml:lang="koi">Сварщиклöн крагияс1 гозкиссьытöдз9.</p>
<p xml:lang="mdf">Бумазея костюм1 компл.киссьытöдз1 № - 19 - <em type="bold">7 ст. </em><em type="italic">1234 </em>10. </p>
<p xml:lang="koi">Бумазея халат1 компл.киссьытöдз11.</p>
<p xml:lang="udm">Антивибрационнöй чуня кепысь1 гозкиссьытöдз12.</p>
<p xml:lang="koi">Шумысь видзан наушникъяс1 шт.киссьытöдз13.</p>
<p xml:lang="koi">Радиация бусысь видзан комплект1 компл.киссьытöдз14.</p>
<p xml:lang="koi">Химическöй видзан торъя кöлуй комплект1 компл.киссьытöдз15.</p>
<p xml:lang="koi">Биологическöй видзан комбинезон1 шт.киссьытöдз16.</p>
<p xml:lang="koi">Гидрокостюм1 компл.киссьытöдз17.</p>
<p xml:lang="koi">Водолазнöй гидрокомбинезон (ва сикаса)1 компл.киссьытöдз18.</p>
<p xml:lang="myv">Водолазнöй гидрокомбинезон (кос сикаса)1 компл.киссьытöдз19.</p>
<p xml:lang="koi">Видзан жилет1 шт.киссьытöдз20.</p>
<p xml:lang="koi">Видзан каска1 шт.3 во21.</p>
<p xml:lang="koi">Страхуйтчан кöртöд (видзан кöв)1 шт.киссьытöдз22.</p>
<p xml:lang="koi">Вартöмысь видзан щитока каска1 шт.5 во23.</p>
<p xml:lang="koi">Тöлысь видзан каска1 шт.3 во24.</p>
<p xml:lang="koi">Видзан öчки1 шт.киссьытöдз25.</p>
<p xml:lang="koi">Механическöй доймалöмъясысь видзан öчки1 шт.киссьытöдз26.</p>
<p xml:lang="koi">Альпинист кöлуй комплект1 шт.5 во27.</p>
<p xml:lang="koi">Мембраннöй дöраысь тöлысь да ваысь видзан гöн вылын куртка1 шт.3 во28.</p>
<p xml:lang="koi">Тöлысь да ваысь видзан гач1 шт.3 во29.</p>
<p xml:lang="koi">Горнолыжнöй чуня кепысь1 гоз2 во30.</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд увтыс1 шт.3 во31.</p>
<p xml:lang="koi">Гöна кепысь1 гоз2 во32.</p>
<p xml:lang="koi">Гöна кепысьлы вывтас1 гоз2 во33.</p>
<p xml:lang="koi">Гöраті ветлан пластикöвöй ботинки1 гоз3 во34.</p>
<p xml:lang="koi">Гöраті ветлан пластикöвöй ботинки вылö бахилы1 гоз5 во35.</p>
<p xml:lang="koi">Лолалан органъяс видзöм вылö быд мортлы торъя противо- аэрозольнöй средство (СИЗОД)2 шт.киссьытöдз36.</p>
<p xml:lang="koi">Номйысь видзан1 шт.киссьытöдз37.</p>
<p xml:lang="koi">Энцефалитысь видзан костюм1 компл.киссьытöдз38.</p>
<p xml:lang="koi">Резина сора фартук1 шт.киссьытöдз39.</p>
<p xml:lang="koi">Синтетика дöраысь штормöвöй костюм1 компл.2 во40.</p>
<p xml:lang="koi">Узьлан мешöк дорö шонтан сюйöд1 шт.5 во</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöдъяс:1. Тайö юкöнын индöм инвентарнöй эмбурсö сетöны учреждениеса уджалысьяслы, кодъясöс аттестуйтöмаöсь аварийнöй, корсян-мездан уджъяс вылö, кодъяслы позьö нуöдны водолазнöй, электрогазосварочнöй уджъяс, а сідзжö учреждениеяса уджалысьяслы, кодъяслöн чина могъяс серти вермöны транспорт, ва вывті ветлан средствояс, аварияя-сысь мездан оборудование техническöя могмöдны да дзоньтавны, сійö либö мукöд удж тöд вылö босьтöмöн. 2. Инвентарнöй эмбур видзöны сöмын учреждениелöн юкöдувса складын да сетöны кыдзи дежурнöй эмбур дон босьттöг недыр кад вöдитчöм вылö уджалысьяслы, кодъяслöн удж кузя сёрнитчöм серти чина да профессиональнöй могъясыс йитчöмаöсь сыкöд, медым налöн пыр вöліны дасьöсь вынъясыс да средствоясыс виччысьтöм лоöмторъяс кежлö да позис найöс босьтчöдны уджö виччысьтöм лоöмторъяс зонаясын.3. Водолазнöй гидрокомбинезонъяссö (ва да кос сикаса) урчитöма учреждениеса 100 прöчент уджалысьлы, кодъяслы позьö нуöдны водолазнöй уджъяс. 4. Лолалан органъяс видзöм вылö быд мортлы торъя противоаэрозольнöй средство (СИЗОД) сетöны 100 прöчент уджалысьлы, кодъяслöн удж кузя сёрнитчöм серти чина могъясыс йитчöмаöсь виччысьтöм лоöмторъясысь öлöдан да колясъяс бырöдан уджъяс збыльмöдöмкöд (выезднöй состав), дежуритöмкöд (оперативнöй дежурнöй).- 20 - 1 № <em type="bold">8-9 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="mdf">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">8 <span type="quote">«Региональнöй тöдчанлуна торйöн ёна видзана вöр-ва мутасъясын авиационнöй уджъяс вöчан условиеяс йылысь»</span> Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 115 №-а шуöмö вежсьöм пыртöм йылысь8 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote">«Региональнöй тöдчанлуна торйöн ёна видзана вöр-ва мутасъясын авиационнöй уджъяс вöчан условиеяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во ода-кора тöлысь 13 лунся 115 №-а шуöмö татшöм вежсьöм:2 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«Транспорт юкöнын Федеральнöй дöзьöр службалöн Комиын госу-дарствосянь сынöд дöзьöрöн веськöдланінлы»</span> кывъяс вежны «Транспорт юкöнын</p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй дöзьöр службалöн Рытыв-Войвыв федеральнöй кытшын государствосянь сынöд дöзьöрöн да транспорт безопасносьт бöрся дöзьöрöн веськöдланінлы» кывъясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун614 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">9 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын торйöн вузасян рынокъяс котыртан план вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во ода-кора тöлысь 4 лунся 79 №-а шуöмö вежсьöм пыртöм йылысь9 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын торйöн вузасян рынокъяс котыртан план вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во ода-кора тöлысь 4 лунся 79 №-а шуöмö татшöм вежсьöм:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика мутасын торйöн вузасян рынокъяс котыртан планын«</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса тöдчанлуна Сыктывкар сы ув мутасöн2уна пöлöс вузöсöн вузасян</p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Морозов ул., 182 к.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Орджоникидзе ул., 50а к.2торъя вузаланторъясöн вузасян</p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Орджоникидзе ул., 87 к.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Сыктыв туй, 47 к.»юкöд киритны.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун615 № <em type="italic">8 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь.9 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>1 № - 21 - <em type="bold">10 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">10 <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж котыртöм кузя Коми Республикаса веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь 21 лунся 59 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь10 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь 21 лунся 59 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:1) шуöмлысь нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь»</span>;2) 1 да 2 пунктъясын <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет»</span> кывъяс лöсялана вежлöгын вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет»</span> кывъясöн лöсялана вежлöгын;3) Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж котыртöм кузя</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöветö пырысьясöс, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд), гижны 1 №-а содтöдын индöм серти;4) Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж котыртöм кузя</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь поло-жение, мый вынсьöдöма шуöмöн (2 №-а содтöд), гижны 2 №-а содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун616 №</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 616 №-а шуöм дорö 1 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2002 во ода-кора тöлысь 21 лунся 59 №-а шуöмöн(1 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöветö</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПЫРЫСЬЯС </em></p>
<p xml:lang="mdf">Стаханов В.В.-</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьöс вежысь (Координационнöй сöветса веськöдлысь)</p>
<p xml:lang="mrj">Беляев Д.А.-</p>
<p>Коми Республикаса йöзöс велöдан министрöс вежысь (Коорди- национнöй сöветса веськöдлысьöс вежысь) <em type="italic">10 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>- 22 - 1 № <em type="bold">10 ст. </em></p>
<p xml:lang="mdf">Сидорова Т.А.-</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса йöзöс велöдан министерстволöн челядьöс быдтан да налы содтöд тöдöмлун сетан юкöнса начальник (Координационнöй сöветса секретар)</p>
<p xml:lang="udm">Гарезина И.Г.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн сьöм овмöсса министрöс вежысь</p>
<p xml:lang="myv">Глушкова Л.И.-</p>
<p xml:lang="koi">Ньöбасьысьяслысь инöд да мортлысь бур олöм доръян юкöнын</p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй дöзьöр службалöн Коми Республикаын мутас весь- кöдланінса юрнуöдысь (сёрнитчöмöн)</p>
<p xml:lang="udm">Кокарев Е.Г.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентствоса юрнуö- дысьöс вежысь</p>
<p xml:lang="mdf">Кондаков В.Ф.-</p>
<p>Коми Республикаса йöзöс уджöн могмöдöмöн веськöдланінса начальниклысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">Коновалов А.А.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаын пытшкöсса делöяс министрöс вежысь – полицияса начальник (сёрнитчöмöн)</p>
<p xml:lang="udm">Котова Е.Г.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлысь дзоньвидзалун видзан министрöс вежысь</p>
<p xml:lang="mdf">Лазицкий А.А.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн национальнöй политикаса министрöс вежысь</p>
<p xml:lang="myv">Ляшенкова Л.И.-</p>
<p>Коми Республикаса профсоюзъяслöн федерацияса веськöдлысь- öс вежысь (сёрнитчöмöн)</p>
<p xml:lang="udm">Немков Г.Е.-</p>
<p xml:lang="mdf">Россия Федерацияса войтырöс доръян, виччысьтöмторйысь вид- зан да неминучаысь колясъяс бырöдан министерстволöн Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын медшöр веськöдланінса начальникöс вежысь (вич- чысьтöмторйысь видзöм, мониторинг да сыысь öлöдöм кузя) (сёрнитчöмöн)</p>
<p xml:lang="udm">Просужих А.А.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн культураса министрöс вежысь</p>
<p xml:lang="mdf">Романец Е.А.-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн йöзлы отсöг сетан агентствоса юрнуöдысь- öс вежысь</p>
<p xml:lang="koi">Струтинская Н.Л. - Коми Республикаса Юралысьлöн референт – Коми Республикаын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь бердын кага инöдъяс торъя дорйысь</p>
<p xml:lang="koi">Филатов И.Н.-<span type="quote" xml:lang="mrj">«Томуловлы спорт да туризм республиканскöй шöрин»</span> челядьлы содтöд тöдöмлун сетан Коми Республикаса государственнöй асшöрлуна учреждениеса медыджыд директор (сёрнитчöмöн).».</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 23 лунся 616 №-а шуöм дорö 2 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2002 во ода-кора тöлысь 21 лунся 59 №-а шуöмöн(2 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em></p>
<p xml:lang="koi">Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет (водзö –</p>
<p xml:lang="koi">Координационнöй сöвет) – пыр уджалысь коллегиальнöй орган, медым видлавны 1 № - 23 - <em type="bold">10 ст. </em>юалöмъяс, кутшöмъяс йитчöны челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöмкöд, шойччöмкöд да прöст кад котыртöмкöд. </p>
<p xml:lang="koi">Аслас уджын Координационнöй сöвет подуласьö Россия Федерацияса Олаподув, федеральнöй оланпасъяс да Россия Федерацияса мукöд нормативнöй инöда акт вылö да</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Олаподув, Коми Республикаса оланпасъяс да мукöд нормативнöй инöда акт вылö, челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöмын юалöмъяс кузя мукöд нормативнöй документ да йöзкостса акт вылö, а сідзжö тайö По-ложение вылö.</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">II. Координационнöй сöветлöн уджын медшöр могъяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Координационнöй сöветлöн уджын медшöр могъясöн лоöны:1) координируйтны Коми Республикаса министерствояслысь да олöмö пöртысь власьт мукöд органлысь, Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяслысь челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöмын юалöмъяс кузя удж;2) видлалö Коми Республикаса министерствояслысь да олöмö пöртысь власьт мукöд органлысь, Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяслысь локтан во вылö челядьлысь дзоньвидзалун бурмöдан кампания нуöдöм кузя вöзйöмъяс да примитö тайö юалöм кузя решениеяс;3) дасьтö челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя государственнöй система бурмöдöм да сöвмöдöм кузя сöгласуйтöм вöзйöмъяс;4) нуöдö челядьлы да томуловлы бурдöдчöмын, шойччöмын да прöст кад коллялöмын уджтасъяс збыльмöдан юалöмъяс йöзöдöм кузя йöзöс юöртан средствояскöд удж.</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">III. Координационнöй сöветлöн могъяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Координационнöй сöвет збыльмöдö татшöм могъяс:1) видлалö Коми Республикаса министерствояслысь да олöмö пöртысь власьт мукöд органлысь, Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяслысь да мукöд учреждениелысь да организациялысь челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя сьöм отсöг сетöм йылысь заявкаяс, пыртö урчитöм ногöн сійö заявкаяссö видлалöм кузя вöзйöмъяс да Коми Республикаса Веськöдлан котырöн примитöм решениеяс серти лöсьöдö найöс збыльмöдан реестр;2) анализируйтö да öтувтö, бура-ö нуöдсьöны мероприятиеяс, пыртö вöзйöмъяс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм видзöм кузя, мый артыштöма челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм вылö, а сідзжö федеральнöй сьöмкудйысь сьöм видзöм кузя, мый сетöма Коми Республикалы челядьлысь дзоньвидзалун бурмöдан кампания нуöдöм кузя мероприятиеяс вылö да тыр арлыдтöм гражданаöс недыр кад кежлö уджöн могмöдöм вылö;3) анализируйтö Коми Республика мутасын челядьлысь дзоньвидзалун бурмöдан стационарнöй лагеръяслысь материально-техническöй подувсö, пыртö урчитöм пöрадок серти материально-техническöй подув ёнмöдöм да сöвмöдöм, во гöгöр уджалöм вылö найöс вуджöдöм кузя вöзйöмъяс;4) отсалö котыртны Коми Республика сайын челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад, сöвмöдны челядьлы шойччöм, пыртны уджö профильнöй ла-геръяс (сменаяс);5) участвуйтö челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса инöда акт балаяс лöсьöдöмын;6) видлалö Коми Республикаса министерствояслысь да олöмö пöртысь власьт мукöд органлысь, Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяслысь, уч-реждениеяслысь да организацияяслысь, кутшöмъяс котыртöны челядьлы да томуловлы - 24 - 1 № <em type="bold">10-11 ст. </em>бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад, юалöмъяс серти юöр, мый пырö Координационнöй сöветлöн компетенцияö;7) кыскö Коми Республикаса министерствоясысь да олöмö пöртысь власьт мукöд органысь, общественнöй öтувъясысь да мукöд организацияысь специалистъясöс (сёрнитчöмöн), медым участвуйтны челядьлы да томуловлы бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя решениеяс дасьтöмын. </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">IV. Координационнöй сöветлысь удж котыртан пöрадок </em></p>
<p xml:lang="koi">Координационнöй сöветлöн заседаниеяс нуöдсьöны календарнöй вонас куимысь оз гежöдджыка.</p>
<p>Координационнöй сöветлöн заседание лыддьыссьö правомочнöйöн, сэні кö вöліс</p>
<p xml:lang="udm">Координационнöй сöветö пырысьяс лыдысь джынсьыс унджыкыс. Координационнöй сöветса секретар котыртö Координационнöй сöветлысь уджсö, тшöтш дасьтö заседаниеяс, нуöдö заседаниеяслысь сёрнигижöдъяс, решение балаяс, могмöдö юöрöн.</p>
<p>Координационнöй сöвет сылы индöм юалöмъяс серти примитö решениеяс, мый оформитöны сёрнигижöдъясöн.</p>
<p>Координационнöй сöветлöн решениеыс лыддьыссьö примитöмöн, сэні кö гöлöсуйтіс заседание вылын вöлысь Координационнöй сöветö унджык пырысьыс.</p>
<p xml:lang="koi">Гöлöсуйтігöн öтмында гöлöс дырйи вына гöлöс правосö сетöма Координационнöй сöветса веськöдлысьлы, сійö кö абу – заседание вылын Координационнöй сöветса веськöдлысьöс вежысь веськöдлысьлы.</p>
<p>Координационнöй сöветлысь решениеяссö кырымалö веськöдлысь, а кор сійö абу – сійöс вежысь, коді веськöдлö Координационнöй сöветлöн заседание вылын.</p>
<p xml:lang="mdf">Координационнöй сöветлöн решениеясыс лоöны вöзъянаöн.</p>
<p>Юалöмъяс серти, кутшöмъяс вылö колöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решениеяс, Координационнöй сöвет урчитöм пöрадок серти дасьтö Коми Республикаса веськöдлан котырлысь лöсялана решение балаяс.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">11 Коми Республикаса Туй фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс лöсьöдан да вöдитчан пöрадок вынсьöдöм йылысь11 </em></p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса Бюджетнöй кодекслöн 1794 статьяса 4 пункт, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Респу-бликаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 682 статья серти Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Коми Республикаса Туй фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс лöсьöдан да вöдитчан пöрадок содтöдын индöм серти. 2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь К.Ю. Ромадановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун636 № <em type="italic">11 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>1 № - 25 - <em type="bold">11 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 636 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Туй фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс лöсьöдан да вöдитчан</p>
<p><em type="bold">ПÖРАДОК </em>1. Тайö Пöрадокыс урчитö Коми Республикаса Туй фондлысь (водзö – Фонд) бюджетнöй ассигнованиеяс лöсьöдан да вöдитчан правилöяс. 2. Фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс йöрышсö вынсьöдöны öчереднöй финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 682 статьяын урчитöм Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд чöжöсъяс виччысяна йöрышысь абу этшаджык ыдждаын. 3. Збыльвылас кö воöны öнiя финансöвöй воас <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын сьöмкуд си-стема да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 682 статьяöн урчитöм </p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд чöжöсъяс, кодъяслысь йöрышсö абу вöлi босьтöма тöд вылö лöсялана финансöвöй во кежлö Фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс йöрышсö урчитiгöн, индöм сьöм воöмъяссö веськöдöны Фондлысь бюджетнöй ассиг-нованиеяс ыдждöдöм вылö, та могысь урчитöм пöрадокöн пыртöны вежсьöмъяс Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь Коми Республикаса оланпасö колана финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö. 4. Öнiя финансöвöй воас абу видзöм Фондса бюджетнöй ассигнованиеяссö веськöдöны локтан финансöвöй воас Фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс ыдждöдöм вылö, та могысь урчитöм пöрадокöн пыртöны вежсьöмъяс Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувъя бюджетнöй росписьö. 5. Отчётнöй финансöвöй воас збыльвылас воöм да сійöс лöсьöдігöн Коми Республи-каса республиканскöй сьöмкудлöн виччыссяна чöжöс йöрышъясыс, кодъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p>Оланпаслöн 682 статьяöн, торъялöны кö положительнöя, локтан финансöвöй воас</p>
<p>Фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяссö стöчмöдöны сы мында вылö, мыйта торъялöны отчётнöй финансöвöй воын Фондса бюджетнöй ассигнованиеяслöн збыльвывса йöрышыс да Фондса бюджетнöй ассигнованиеяслöн виччысяна йöрышыс, та могысь урчитöм пöрадокöн пыртöны вежсьöмъяс Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувъя бюджетнöй росписьö.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Пöрадокас Фондса бюджетнöй ассигнованиеяслöн збыльвывса йöрыш улын гöгöрвосьö Фондса бюджетнöй ассигнованиеяс йöрышыс, кодöс вынсьöдöма отчётнöй вося öшым тöлысь 31 лун вылö лöсялана финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь Коми Республикаса оланпасöн. 6. Локтан финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö Фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяссö артмöдöны локтан финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд проект лöсьöдан пöрадок йылысь Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Веськöдлан котырлöн нормативнöй акт серти (водзö – Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн нормативнöй акт) да тайö Пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="koi">Локтан финансöвöй во да планируйтана кадколаст кежлö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд лöсьöдiгöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн нормативнöй актöн урчитöм пöрадокöн да кадколастö: 1) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд чöжöсъяслöн медшöр админи-страторъяс мöдöдöны Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Респу-бликаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн - 26 - 1 № <em type="bold">11 ст. </em>682 статьяöн урчитöм Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö виччысяна воöм сьöм лыдпассö; 2) Коми Республикаса сьöм овмöс министерство юöртö Коми Республикаса туй агентствоö локтан финансöвöй воö да планируйтана кадколастö бюджетнöй ассигнова-ниеяслысь виччысяна йöрышсö; 3) Коми Республикаса туй агентство юклö локтан финансöвöй вося да планируйтана кадколастса бюджетнöй ассигнованиеяслысь виччысяна йöрышъяссö татшöм рöскод визьяс серти: а) Коми Республикаса чорыд веркöса öтув вöдитчан дiнмукостса либö муниципали-тетъяскостса автомашина туйяс да вöчöм туйвыв стрöйбаяс проектируйтöм, стрöитöм, выльмöдöм (татчö пырöны тшöтш автомашина туйяс иналöм могысь территория планируйтöм кузя документ чукöр, инженернöй туялöмъяс, проектнöй документ чукöр лöсьöдöм, колана государственнöй экспертизаяс вöчöм, му юкöнъяс ньöбöм да стрöитан ин лöсьöдöм); б) Коми Республикаса öтув вöдитчан дiнмукостса либö муниципалитетъяскостса автомашина туйяс да вöчöм туйвыв стрöйбаяс капитальнöя дзоньталöм, дзоньталöм да видзöм, а сідзжö лöсялана уджъяс проектируйтöм; в) туйын лючки ветлöм кыпöдöм могысь Коми Республикаса дiнмукостса либö муниципалитетъяскостса автомашина туйяс бурмöдöм; г) Коми Республикаса канму учреждениеяслысь уджсö сьöмöн могмöдöм, кодъяслöн могъяс да уджмогъяс збыльмöдысь учредительнас лоö Коми Республикаса туй агентство; д) Коми Республикаса дiнмукостса либö муниципалитетъяскостса автомашина туйяс техническöй инвентаризация кузя уджъяс вöчöм; е) туй уджъяс вöчöм вылö колана оборудование да мукöд эмбур ньöбöм; ж) меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс вичмöдöм татшöм уджъяс öтув финансируйтöм могысь: меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм; меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм; йи вуджанiнъяс да тöвся меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм; сиктса олан пунктъясöдз, кодъяслöн абу öтув вöдитчан автомашина туйясöн вочöжся йитöдыс, чорыд веркöса меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс проектируйтöм, стрöитöм, выльмöдöм, лöсялана финансöвöй во кежлö Фондлöн бюджетнöй ассигнованиеяс öтув йöрышысь 5 прочентысь оз этшаджык ыдждаын; з) туй овмöсын наука туялан, опытно-конструкторскöй да технологическöй уджъяс вöчöм; и) Коми Республикаса öтув вöдитчан дiнмукостса либö муниципалитетъяскостса автомашина туйяс серти мукöд удж вöчöм; к) олан пунктъясын öтув вöдитчан туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя öтув финансируйтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс вичмöдöм, лöсялана финансöвöй во кежлö Фондлöн бюджетнöй ассигнованиеяс öтув йöрышысь 5 прочен-тысь абу этшаджык ыдждаын – 2012 да 2013 воясö Фондлысь виччысяна бюджетнöй ассигнованиеяс юклiгöн; л) олан пунктъясын уна патера керкаяслысь öшинювъяс да наöдз вайöдысь уличаті ветланінъяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя öтув финансируйтöм вылö ме-ставывса сьöмкудъяслы субсидияяс вичмöдöм, лöсялана финансöвöй во кежлö Фондлöн бюджетнöй ассигнованиеяс öтув йöрышысь 5 прочентысь абу этшаджык ыдждаын – 2012 да 2013 воясö Фондлысь виччысяна бюджетнöй ассигнованиеяс юклiгöн. 1 № - 27 - <em type="bold">11 ст. </em>7. Фондлöн сьöмöн медшöр веськöдлысьяс отчётнöй во бöрся локтан воö рака тöлысь 1 лунöдз мöдöдöны Коми Республикаса туй агентствоö отчётнöй финансöвöй воын Фондлöн сьöмöн вöдитчöм йылысь отчёт форма серти, кодöс вынсьöдöма Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса туй агентствоöн да иналöма сылöн официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын.</p>
<p xml:lang="koi">Индöм отчётъяс вылö подуласьöмöн Коми Республикаса туй агентство отчётнöй во бöрся локтан воö косму тöлысь 1 лунöдз лöсьöдö Фондлöн сьöмöн вöдитчöм йылысь öтувтöм вося отчёт да тайö жö кадколастас мöдöдö сiйöс Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö, а сiдзжö иналö сiйöс аслас официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын. 8. Фондлöн сьöм видзöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы. - 28 - 1 № <em type="bold">12 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЙÖЗЛЫ ОТСÖГ СЕТАН АГЕНТСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">12 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь 1 лунся 3082 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь12 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> тшöктöд кузя коррупциялы паныд нуöдöм экспертизалöн помшуöмъяс серти Коми Республикаса Прокуратуралöн 2011 во вöльгым тöлысь 17 лунся кывкöртöд олöмö пöртöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй доку-ментъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь 1 лунся 3082 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдöм лунсянь дас лун бöрын.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.В. СЕМЯШКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 16 лун58 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 58 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь 1 лунся 3082 №-а тшöктöдö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em>«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, <em type="italic">12 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>1 № - 29 - <em type="bold">12-13 ст. </em>архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь 1 лунся 3082 №-а тшöктöдын: </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламентын, мый вынсьöдöма тшöктöдöн (содтöд)2.7.2. пункт гижны тадзи:«Шыöдчысьлöн эм право сетны запроскöд тшöтш колана документъяс да матери-алъяс электроннöя либö мöдöдны индöм документъяссö да материалъяссö либö налысь копияяссö гижöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй документъяссö да материалъяссö печатайтöны да водзö наöн вöдитчöны кыдзи гижöда материалъясöн да документъясöн.</p>
<p>Сэк, кор Агентствоын корöм юöръясыс абуöсь, запроссö да сы дорö сетöм документъяссö запрос пасйöм лунсянь 7 лун чöжöн мöдöдöны лöсялана органö, кодлöн компетенцияö пырö запросын сетöм юалöмъяссö решитöмыс, выль инпас серти шыöдчысьлы запроссö мöдöдöм йылысь гижöмöн юöртöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Кор эмöсь тайö Регламентлöн 2.9 пунктса 1-4 пп.-ын индöм подувъяс, шыöдчысьлы 7 лун чöжöн мöдöдöны государственнöй услуга сетны öткажитöм йылысь гижöда уве-домление öткажитöмын помкаяссö подулалöмöн. Запрос дорö сетöм документъяссö бöр бергöдöны шыöдчысьлы.</p>
<p>Сэк, кор Агентствоын эмöсь корöм архивнöй документъясыс, Агентствоса кывку-тысь чина морт збыльмöдö запроссö. Запроскöд сетöм подлиннöй документъяссö бöр бергöдöны шыöдчысьлы вочакывкöд öттшöтш».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕТЕРИНАРНÖЙ ДÖЗЬÖР СЛУЖБАЛÖН</p>
<p>ТШÖКТÖД <em type="bold">13 Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй виччысьтöмтор лоöмысь видзчысьöм могысь Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламент вынсьöдöм йылысь13 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс, кодъяс на лыдын лоасны öткодьöсь и мортлы, и пемöслы, паськаланін да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй виччысьтöмторъясысь видзчысяна мероприятиеяс нуöдігöн öтсöгласа действиеяс збыльмöдöм могысь, <span type="quote">«Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2008 во йирым тöлысь 22 лунся 101 №-а тшöктöм вылö мыджсьöмöн</p>
<p>ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй сикаса виччысьтöмтор лоöмысь видзчысьöм могысь Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламент (содтöд). <em type="italic">13 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>- 30 - 1 № <em type="bold">13 ст. </em>2. Противоэпизоотическöй да удж котыртан юкöнлы, госветнадзор, скöт видзан продукциялöн öпастöмлун бöрся видзöдан да лабораторнöй контроль юкöнлы могмöдны меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламентö кутчысьöм.3. Тайö Тшöктöд збыльмöдöм бöрся видзöдны юрнуöдысьöс вежысь - противоэпизоотическöй да удж котыртан юкöнса начальник Андрей Михайлович </p>
<p xml:lang="udm">Белыхлы.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">Т.П. БУРНАДЗЕ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 30 лун01-01/297 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2011 во öшым тöлысь 30 лунся 01-01/297 №-а тшöктöдöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй виччысьтöмтор лоöмысь видзчысьöм могысь Коми</p>
<p>Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">РЕГЛАМЕНТ </em>1. Тайö Регламентыс урчитö Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалысь (водзö - Служба) Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяскöд (водзö - </p>
<p xml:lang="koi">Меставывса асвеськöдлан органъяс) йитöд кутанногсö Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс, кодъяс на лыдын лоасны öткодьöсь и мортлы, и пемöслы, паськаланін да Коми Республика мутасын налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй виччысьтöм лоöмторъясысь (водзö - биолого-социальнöй</p>
<p xml:lang="koi">ВЛ) видзчысяна мероприятиеяс нуöдігöн öтсöгласа действиеяс збыльмöдöм могысь.2. Регламентыс дасьтöма Россия Федерациялöн Оланподув, <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса субъектъяслöн государственнöй власьт оланпас пыртысь (петкöдлысь) да олöмö пöртысь органъяс котыртан öтувъя принципъяс йылысь»</span> 1999 во йирым тöлысь 6 лунся 184-ФЗ №-а, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияын меставывса асвеськöдлöм котыртан öтувъя принципъяс йылысь»</span> 2003 во йирым тöлысь 6 лунся 131-ФЗ №-а, <span type="quote" xml:lang="koi">«Государственнöй контроль (дöзьöр) да муниципальнöй контроль збыльмöдігöн юридическöй кывкутысьяслысь да асшöра уджалысьяслысь инöдъяс дорйöм йылысь»</span> 2008 во öшым тöлысь 26 лунся 294-ФЗ №-а, <span type="quote" xml:lang="udm">«Ветеринария йылысь»</span> 1993 во ода-кора тöлысь 14 лунся 4979-1 №-а Федеральнöй оланпасъяс, мукöд федеральнöй оланпас да Россия Федерацияса нормативнöй инöда акт вылö мыджсьöмöн, Коми Республикаса Оланподув, <span type="quote">«Коми Республикаса чина йöз да олöмö пöртысь власьт органъяс йылысь»</span> 2005 во сора тöлысь 5 лунся 76-РЗ №-а Коми</p>
<p>Республикаса Оланпас, «Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламент вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Юралысьлöн 2008 во йирым тöлысь 22 лунся 101 №-а</p>
<p xml:lang="mdf">Индöд, <span type="quote">«Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр служба йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлöн 2009 во моз тöлысь 11 лунся 88 №-а Индöд вылö мыджсьöмöн.3. Служба да меставывса асвеськöдлан органъяс костын йитöд кутöмлöн медшöр могъясöн лоöны:3.1. биолого-социальнöй ВЛ лоны вермöм ичöтмöдöм;3.2. биолого-социальнöй ВЛ бöртасъяссö бырöдан кадколастсö ичöтмöдöм;3.3. биолого-социальнöй ВЛ вöсна скöт кутысьяслы да скöт видзан продукция кутысьяслы артмöм воштöмсö ичöтмöдöм;1 № - 31 - <em type="bold">13 ст. </em>3.4. биолого-социальнöй ВЛ бöртасъяссö бырöдöмкöд йитчöм мероприятиеяс нуöдöм вылö рöскод ичöтмöдöм;3.5. ветеринария юкöнын скöт видзöмкöд да скöт видзан продукция иналöмкöд йитчöм административнöй мыж вöчöмысь видзчысьöм, эрдöдöм да бырöдöм серти примитöм мераяслысь бур бöртаслунсö кыпöдöм;3.6. ветеринария юкöнын меставывса тöдчанлуна юалöмъяс решитігöн отсöг сетöм.4.Тайö Регламент серти йитöд кутöмыс артмö:4.1. биолого-социальнöй ВЛ öлöдöм да налысь бöртасъяссö бырöдöмкöд йитчöм мероприятиеяс котыртöм нырвизьяс серти;4.2. ветеринария юкöнын административнöй мыж вöчöмысь öлöдöм да найöс бырöдöм кузя Россия Федерацияса законодательство серти удж котыртöм нырвизьяс серти;5. Служба да меставывса асвеськöдлан органъяс костын йитöд кутöмын медшöр сикасъясöн лоöны:5.1. ветеринария юкöнын биолого-социальнöй ВЛ видзан мераяскöд да налысь бöртасъяссö бырöдöмкöд йитчöм меставывса асвеськöдлан юалöмъяс серти Россия </p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса законодательство да Коми Республикаса законодательство бурмöдöм кузя öтувъя вöзйöмъяс дасьтöм;5.2. государственнöй да муниципальнöй контроль (дöзьöр) збыльмöдігöн Службалöн да меставывса асвеськöдлан органъясöн ассьыныс уджмогъяссö олöмö пöртöм вылö колана юöръясöн вежласьöм;5.3. лöсялана административнöй мутасын öтувъя мероприятиеяс урчитана ногöн нуöдöм:- карантин пуктöм кузя;- биолого-социальнöй ВЛ бöртасъяссö бырöдöм кузя;- профилактическöй противоэпизоотическöй мероприятиеяс нуöдöм кузя;- биологическöй колясъяс бергöдöм кузя;- пемöсъясöс пасъялöм кузя;- ярмангаяс котыртöм да нуöдöм кузя;- торъя ёна öпаснöй висьöмъяс паськалöм йылысь, висьöмъяслöн выль паськаланінъяс артмыны верманлун йылысь, татшöм висьöмъясысь видзан мераяс да висьöм бырöдöм йылысь, скöтöс видзанног йылысь йöзöс юöртöм кузя;5.4. öтувъя мероприятиеяс нуöдöм кузя юöрöн вежласьöм;5.5. Россия Федерацияса законодательствоöн да Коми Республикаса законодательствоöн урчитöм мукöд сикас йитöд кутöм.6. Служба да меставывса асвеськöдлан органъяс костын йитöд кутöм да удж координируйтöм могысь Служба аслас компетенция серти:6.1. мöдöдö юöртана-анализируйтана материалъяс, экономика да лыдпаса мыччöдъяс да мукöд юöр, мый колö меставывса асвеськöдлан органъяслы ассьыныс уджмогъяс збыльмöдöм могысь да налöн удж серти решениеяс примитöм могысь, абу ставлы восьса юöр дорйöм кузя корöмъясö кутчысьöмöн сійö пöрадокын, мый урчитöма</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса законодательствоöн.6.2. корö урчитöм ногöн меставывса асвеськöдлан органъяссянь юöртана-анализируйтана материалъяс, экономика да лыдпаса мыччöдъяс да мукöд юöр, мый колö ассьыс уджмогъяс збыльмöдöм вылö, а сідзжö примитöм решениеяс йылысь юöръяс;6.3. корö меставывса асвеськöдлан органъяслысь веськöдлысьяссö (петкöдлысьяссö) участвуйтны координируйтысь, сöвещайтчана органъяслöн, коллегияяслöн, чукöртчöмъяслöн, комиссияяслöн да мукöд уджалан чукöръяслöн уджын сійö юалöмъяс серти, мый инмöны организацияяслы да скöт кутысь гражданалы, кодъяс олöны лöсялана муниципальнöй юкöнъяслöн мутасын биолого-социальнöй ВЛ видзан мераяс нуöдігöн да налысь бöртасъяссö бырöдігöн;- 32 - 1 № <em type="bold">13-14 ст. </em>6.4. сетö отсöг меставывса асвеськöдлан органъяслы ветеринария юкöнын места-вывса тöдчанлуна юалöмъяс решитігöн.7. Меставывса асвеськöдлан органъяс да Служба костын йитöд кутöм да координируйтöм могысь, карса кытшъяслöн да муниципальнöй районъяслöн Юралысьяс да администрацияса веськöдлысьяс асланыс компетенция серти:7.1. вермöны нуöдны чукöртчöмъяс да лöсьöдны консультация сетан-сöвещайтчан да (либö) координируйтысь органъяс Служба петкöдлысьясöн участвуйтöмöн;7.2. öтувтöны, вöдитчöны да паськöдöны ведомствоувса мутасын мутасъяссö биолого-социальнöй ВЛ видзöм да налысь бöртасъяссö бырöдöм кузя водзмöстчана опыт;7.3. котыртöны да нуöдöны Служба петкöдлысьяс участвуйтöмöн чукöртчöмъяс скöт видзан продукция вöчысьясöс да ньöбысьясöс петкöдлысьяскöд, гражданакöд сходъяс да собраниеяс торъя ёна öпаснöй пемöс висьöмъясысь, мый лоöны öткодьöн и мортлы, и пемöслы, видзан мераяс да висьöм бырöдöм кузя, висьöмъяслöн выль паськаланінъяс артмыны верманлун кузя мероприятиеяс гöгöрвоöдöм могысь;7.4. öттшöтш Службакöд дасьтöны организацияяслы да скöт видзысь гражданалы биолого-социальнöй ВЛ öлöдана мероприятиеяс нуöдöм кузя методика вöзйöмъяс.7.5. Россия Федерацияса законодательствоöн урчитöм компетенцияын нуöдöны административнöй мыж вöчöмысь, мый вермас лоны биолого-социальнöй ВЛ помкаöн, видзöм да найöс бырöдöм кузя мероприятиеяс;7.6. Коланлун дырйи мöдöдöны Коми Республикаса Веськöдлан котырö недыр кад кежлö Службаöн меставывса асвеськöдлан органъяслысь торъя уджмогъяс, кодъяс от-саласны кыпöдны биолого-социальнöй ВЛ бöртасъяссö бырöдан мероприятиеяслысь бур бöртаслунсö, збыльмöдöм йылысь вöзйöмъяс.8. Тайö регламент йöрышын Служба да меставывса асвеськöдлан органъяс вöдитчöны уджмогъясöн, мый индöма тайö юкöнын удж урчитысь оланпас пыртысь да мукöд нормативнöй инöда актöн. </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЭКОНОМИКА СÖВМÖДАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">14 Сьöм отсöг босьтöм вылö заявка форма вынсьöдöм йылысь14 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр предпринимательство сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтаслысь положе-ниеяс, мый вынсьöдöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во кöч тöлысь 30 лунся 437 №-а шуöмöн, збыльмöдöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: Вынсьöдны сьöм отсöг босьтöм вылö заявка форма тайö Тшöктöд дорö содтöд серти.</p>
<p>Министрлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="mdf">О.Ф. ОСИПОВА</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 16 лун5 № <em type="italic">14 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>1 № - 33 - <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичӧт да шӧр предпринимательство сӧвмӧдӧм дасылы отсӧг сетӧм (2012-2013 вояс)»</span> республиканскӧй дыр кадся торъя мога уджтас серти ичӧт да шӧр предпринимательство субъектлӧн (водзӧ – шыӧдчысь) сьӧм отсӧг (государственнӧй услуга) босьтӧм вылӧ </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЗАЯВКА </em></p>
<p xml:lang="koi">Сетсьӧ: <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сӧвмӧдӧмлы отсӧг шӧрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеӧ</p>
<p xml:lang="koi">Интернациональнӧй ул., 108 к., 403в каб., Сыктывкар, Коми Республика, 167000 инпас серти Шыӧдчысь _________________________________________________________________________ (юридическӧй кывкутысьлӧн тырвыйӧ ним/ ас вылӧ уджалысьлӧн ов, ним, вич)</p>
<p xml:lang="udm">ГПМП пасъян кадпас ..</p>
<p xml:lang="koi">ВМП</p>
<p xml:lang="koi">ППК (кор эм)</p>
<p>ЭУССК код (медшӧр)..</p>
<p xml:lang="koi">ЭУССК ним (медшӧр):___________________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Рӧштшӧт тшӧт №восьтӧма ______________________________________________ БИК(банклӧн ним да инпас)</p>
<p xml:lang="mdf">Корреспондентскӧй тшӧт №</p>
<p xml:lang="mrj">Шыӧдчысьлӧн юридическӧй инпас: __________________________________________________ ____________________________________________________________________________________ Шыӧдчысьлӧн пошта инпас (места): ____________________________________________________ ___________________________________________________________________________________ Йитчан телефон номер ___________________________ E-mail _____________________________ ___________________________________________________________________________________ Тайӧ заявкаын индӧм юӧрлысь збыльлунсӧ да тырвыйӧлунсӧ эскӧда:</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Шыöдчысьлы – юридическöй кывкутысьлы </em>Юрнуӧдысь ________________ ___________ ___________________ (чин) (кырымпас) (ов, ним, вич) </p>
<p xml:lang="koi">ПМ</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Шыöдчысьлы – ас вылö уджалысьлы </em></p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас ___________ кадпас..</p>
<p xml:lang="koi">ПМ (кор эм)</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Шыöдчысьöс петкöдлысь </em>__________________________ (ов, ним, вич) </p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас ___________ кадпас..</p>
<p xml:lang="koi">ПМ</p>
<p xml:lang="udm">Петкӧдлӧмлӧн помка: ___________________________________________________________ (петкӧдлысьлысь уджмогъяс эскӧдысь документ ним, №, кадпас)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 5 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм отсöг босьтöм вылö</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ЗАЯВКА ФОРМА14 ст. </em>- 34 - 1 № </p>
<p>Страница 0 2 <em type="bold">1 юкöд. Шыöдчысьöн бöрйöм сьöм сикас йылысь юöр </em></p>
<p>Кора сетны сьӧм отсӧг татшӧм туйвизь (яс) серти:</p>
<p xml:lang="koi">Сьӧм кӧртым (лизинг) сёрнитчӧмъяс серти лизингӧвӧй мынтысьӧмъяс вылӧ рӧскод юкӧн ичӧт да шӧр предпринимательство субъектъяслы субсидируйтӧм;</p>
<p xml:lang="koi">Медшӧр средствояс ньӧбӧм вылӧ кредитнӧй организацияясын ичӧт да шӧр предпринимательство субъектъясӧн кыскӧм кредитъяс кузя прӧчентъяс мынтӧм вылӧ рӧскод юкӧн субсидируйтӧм;</p>
<p xml:lang="koi">Электрическӧй везъяс дорӧ энергия босьтысь устройствояс технологическӧя йитӧм вылӧ ичӧт да шӧр предпринимательство субъектъясӧн видзӧм рӧскод юкӧн субсидируйтӧм;</p>
<p xml:lang="koi">Выставка-ярмангаясын да уджсикасын кужанлун петкӧдлан конкурсъясын (тшӧтш тренировочнӧй туръясын) участвуйтӧм кузя ичӧт да шӧр предпринимательство субъектъясӧн видзӧм рӧскод юкӧн субсидируйтӧм;</p>
<p xml:lang="koi">Предпринимательскӧй удж (грантъяс) заводитчӧмкӧд йитчӧм ичӧт предпринимательство субъектъяслы рӧскод юкӧн субсидируйтӧм. (колана пункт (ъяс) пасйыны V) <em type="bold">2 юкöд. Шыöдчысь йылысь юöр </em></p>
<p xml:lang="koi">Таӧн эскӧдам, мый ___________________________________________________________________ (юридическӧй кывкутысьлӧн тырвыйӧ ним/ас вылӧ уджалысьлӧн ов, ним, вич) - оз ло кредитнӧй, страховӧй организацияӧн, инвестиционнӧй фондӧн, абу государственнӧй пенсионнӧй фондӧн, дона бумагаяс рынокын профессиональнӧй участвуйтысьӧн, ломбардӧн; - оз ло прӧдукция юкӧм йылысь артмӧдчӧмъясын участвуйтысьӧн; - оз ло ворсан бизнес юкӧнын ас вылӧ уджалысьӧн; - оз ло валютнӧй ладмӧдӧм да валютнӧй контроль йылысь Россия Федерацияса законодательствоӧн урчитӧм пӧрадок серти Россия Федерацияса нерезидентӧн, сэтшӧм случайяс кындзи, мый артыштӧма Россия Федерацияса йӧзкостса сёрнитчомъясӧн; - оз вӧч да вузав подакцизнӧй вузӧс, а сідзжӧ оз перйы да вузав мупытшса озырлун, ставлы паськыда тӧдса мупытшса озырлунъяс кындзи; - абу уджйӧзыс Россия Федерацияса сьӧмкуд системаӧ вот, ӧктас, пеня да мукӧд быть мытысьӧм кузя; - абу кӧртым серти уджалысьяс водзын удждон кузя 1 тӧлысьысь унджык уджйӧз. - водзын шыӧдчысь серти – ичӧт да шӧр предпринимательство субъект серти эз примитлыны татшӧмсяма отсӧг йылысь решение да сійӧс збыльмӧдан кадколастыс эз коль</p>
<p xml:lang="koi">Тайӧ лист бок вылын индӧм юӧрлысь збыльлунсӧ да тырвыйӧлунсӧ эскӧда: _______________(шыӧдчысьлӧн кырымпас) <em type="bold">14 ст. </em>1 № - 35 - </p>
<p xml:lang="koi">Страница 0 3 <em type="bold">3 юкöд. Заявка сетан кадпас водзвывса кык тырвыйö календарнöй во вылö шыöдчысь йылысь содтöд юöр </em></p>
<p xml:lang="koi">Лыдпас ним201__ во вылӧлыдпаслöн петкöдлас201__ во вылӧлыдпаслöн петкöдлас*</p>
<p xml:lang="koi">Вузöс (удж, услугаяс) вузалöмысь сьöм йылысь юöр содтöд дон вылö вот артышттöг (млн.шайт),,</p>
<p xml:lang="koi">Уджалысьяслöн шöр лыд йылысь юöр (морт)* Ичöт да шöр предпринимательство выль котыртöм субъектъяслы индыны лыдпасъяс кадколаст серти, мый колис найöс государствосянь пасъян лунсянь (воддза сувтсӧгын, лыдпасъяс стрöкаын индыны <span type="quote" xml:lang="yrk">«Х»</span> пас) <em type="bold">4 юкöд. Шыöдчысьлöн - юридическöй кывкутысьлöн уставнöй (складочнöй) капиталын (пай фондын) участвуйтысь торъя йöзлöн да юридическöй кывкутысьяслöн пай йылысь содтöд юöр </em></p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр предпринимательство субъектъяс учредитысьяс лыд (ед.)</p>
<p xml:lang="mrj">Уставнöй (складочнöй) капиталын (пай фондын) öтувъя пай, (%)**</p>
<p xml:lang="koi">Юридических кывкутысьяслöн Торъя йöзлöн** Ичöт да шöр предпринимательство субъектлöн уставнöй (складочнöй) капиталын (пай фондын) участвуйтысь юридическöй кывкутысьяслöн 25 прöчентысь ыджыдджык пай дырйи (овмöс котыръяс кындзи, кодъяс интеллектуальнöя уджалöны (пыртöны уджö) практическöя (электроннöй артасян машинаяслы уджтасъяс, даннöй базаяс, изобретениеяс, пöльза вайысь модельяс, промышленнöй образецъяс, селекционнöй вермöмъяс, интегральнöй микросхема топологияяс, производствоын гусяторъяс (ноу-хау), кутшöмъяс вылö торъя правоыс сетöма татшӧм овмöс котыр учредитысьяслы (участвуйтысьяслы) – наука сьöмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм наука учреждениеяслы либö вылыс тшупöда уджсикасö велöдан сьӧмкуд учреждение-яслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм вылыс тшупöда уджсикасö велöдан учреждениеяслы) юöрыс, мый пасйöма заявкаын, сетсьö быд ичöт да шöр предпринимательство субъект учредитысь (юридическöй кывкутысь) вылö. Учредитысь йылысь юöр индöны А листын. ичöт да шöр предпринимательство субъект лоö овмöс котырöн, коді интеллектуальнӧя уджалö (пыртö уджö) практическöя (электроннöй артасян машинаяслы уджтасъяс, даннöй базаяс, изобретениеяс, пöльза вайысь модельяс, промышленнöй образецъяс, селекционнöй вермöмъяс, интегральнöй микросхема топологияяс, производствоын гусяторъяс (ноу-хау), кутшöмъяс вылö торъя правоыс сетöма татшӧм овмöс котыр учредитысьяслы (участвуйтысьяслы) – наука сьöмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм наука учреждениеяслы либö вылыс тшупöда уджсикасö велöдан сьӧмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм вылыс тшупöда уджсикасö велöдан учреждениеяслы (лöсяланлун дырйи пасйыны V)</p>
<p xml:lang="koi">Тайö лист бок вылын индöм юöрлысь збыльлунсö да тырвыйöлунсö эскöда: _______________(шыöдчысьлöн кырымпас) <em type="bold">14 ст. </em>- 36 - 1 № </p>
<p xml:lang="rus">Страница</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Заявка сетан кадпас водзвывса кык тырвыйö </em></p>
<p xml:lang="koi">Лист А <em type="bold">календарнöй во вылö учредитысь – юридическöй кывкутысь йылысь лист бок дорö юöр* </em>* Быд учредитысь вылö гижны торйöн.___________________________________________________________________________________(юридическöй кывкутысьлöн тырвыйö ним) </p>
<p xml:lang="udm">ГПМП пасъян кадпас ..</p>
<p xml:lang="koi">ВМП</p>
<p xml:lang="koi">ППК</p>
<p>ЭУССК код (медшӧр)..</p>
<p xml:lang="koi">ЭУССК ним (медшӧр):</p>
<p xml:lang="koi">Лыдпас ним201__ во вылӧлыдпаслöн петкöдлас201__ во вылӧлыдпаслöн петкöдлас*</p>
<p xml:lang="koi">Вузöс (удж, услугаяс) вузалöмысь сьöм йылысь юöр содтöд дон вылö вот артышттöг (млн.шайт),,</p>
<p xml:lang="koi">Уджалысьяслöн шöр лыд йылысь юöр (морт)* Выль котыртöм юридическӧй кывкутысьяслы индыны лыдпасъяс кадколаст серти, мый колис найöс государствосянь пасъян лунсянь (воддза сувтсӧгын, лыдпасъяс стрöкаын индыны <span type="quote" xml:lang="yrk">«Х»</span> пас)</p>
<p xml:lang="koi">Ичöт да шöр предпринимательство субъектъяс учредитысьяс лыд (ед.)</p>
<p xml:lang="mrj">Уставнöй (складочнöй) капиталын (пай фондын) öтувъя пай, (%)*</p>
<p xml:lang="koi">Юридических кывкутысьяслöн Торъя йöзлöн* Юридичексӧй кывкутысьлӧн уставнöй (складочнöй) капиталын (пай фондын) участвуйтысь юридическöй кывкутысьяслöн 25 прöчентысь ыджыдджык пай дырйи (овмöс котыръяс кындзи, кодъяс интеллектуальнöя уджалöны (пыртöны уджö) практическöя (электроннöй артасян ма-шинаяслы уджтасъяс, даннöй базаяс, изобретениеяс, пöльза вайысь модельяс, промышленнöй образецъяс, селекционнöй вермöмъяс, интегральнöй микросхема топологияяс, производствоын гусяторъяс (ноу-хау), кутшöмъяс вылö торъя правоыс сетöма татшӧм овмöс котыр учредитысьяслы (участвуйтысьяслы) – наука сьöмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм наука учреждениеяслы либö вылыс тшупöда уджсикасö велöдан сьӧмкуд учреждение-яслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм вылыс тшупöда уджсикасö велöдан учреждениеяслы) колö содтöд сетны тайö юридическöй кывкутысьöс учредитысьяс йылысь юöр сідз жö, кыдзи и шыöдчысьöс учредитысьяс йылысь юöръяс. юридическöй кывкутысь лоö овмöс котырöн, коді интеллектуальнӧя уджалö (пыртö уджö) практическöя (электроннöй артасян машинаяслы уджтасъяс, даннöй базаяс, изобретениеяс, пöльза вайысь модельяс, промышленнöй образецъяс, селекционнöй вермöмъяс, интегральнöй микросхема топологияяс, производствоын гусяторъяс (ноу-хау), кутшöмъяс вылö торъя правоыс сетöма татшӧм овмöс котыр учредитысьяслы (участвуйтысьяслы) – наука сьöмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм наука учреждениеяслы либö вылыс тшупöда уджсикасö велöдан сьӧмкуд учреждениеяслы либö государтвеннöй наукаяс академияясöн котыртöм вылыс тшупöда уджсикасö велöдан учреждениеяслы (лöсяланлун дырйи пасйыны V)</p>
<p xml:lang="koi">Тайö лист бок вылын индöм юöрлысь збыльлунсö да тырвыйöлунсö эскöда: _______________(шыöдчысьлöн кырымпас) <em type="bold">14 ст. </em>1 № - 37 - </p>
<p xml:lang="koi">Страница<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын ичöт да шöр предпринимательство сöвмöдöм да сылы отсöг сетöм (2012-2013 вояс)»</span> республиканскӧй дыр кадся торъя мога уджтас серти сьöм отсöг (государственнöй услуга) босьтöм вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> государственнöй учреждениеö шыöдчысьöн сетöм документъяслöн</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ОПИСЬ </em>№ </p>
<p xml:lang="koi">Документ ним (индыны нимсӧ)(гижны лӧсялана стрӧка(яс))</p>
<p xml:lang="koi">Документъяс, мый сетӧма бумага вылын</p>
<p xml:lang="myv">Учреждениелӧн паскымын экземпляркымын лист <em type="italic">12345 </em>123456789101112... </p>
<p xml:lang="koi">Тайӧ лист бок вылын индӧм юӧрлысь збыльлунсӧ да тырвыйӧлунсӧ эскӧда: _______________(шыöдчысьлöн кырымпас)____________________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Гижӧ учреждениеын уджалысь</p>
<p xml:lang="koi">Заявка сетӧм йылысь юӧр</p>
<p>Тайӧ заявкасӧ сетӧмасетіс ачыспошта пырпеткӧдлысь пыр (коланасӧ пасйыны V пасӧн)лист бок вылын эскӧдысь документъяс содтӧмӧн либӧ налӧн копияяслист вылын</p>
<p xml:lang="udm">Пасйӧма _______ № кадпас..__________________________________ _____________ (учреждениеын уджалысьлӧн кырымпас) (Ов Н.В.) <em type="bold">14 ст. </em>- 38 - 1 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">15 <span type="quote" xml:lang="koi">«Шоныд сетöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс индöм йылысь, мыйöн вöдитчöны «Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса мутасын» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/18 №-а тшöктöдö вежсьöм пыртöм йылысь15 </em></p>
<p xml:lang="koi">Сы вöсна, мый быть колö исправитны техническöй öшыбка, кутшöм артмис <span type="quote" xml:lang="koi">«Шоныд сетöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс индöм йылысь, мыйöн вöдитчöны «Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса мутасын» Коми Республи-каса тариф службалысь 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/18 №-а тшöктöд примитігöн,</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Шоныд сетöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс индöм йылысь, мыйöн вöдитчöны «Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса мутасын» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/18 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöм:тшöктöд дорö содтöдлöн 1 позицияын <span type="quote" xml:lang="vep">«0,0230»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«0,0220»</span> лыдпасöн.2. Урчитны, мый тайö тшöктöдлöн выныс паськалö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм правоотношениеяс вылö.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 12 лун2/1 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛӦН</p>
<p>ТШӦКТӦД <em type="bold">16 Коми Республикаса ньӧбысьяслы <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн сетӧм шоныд энергия да теплоноситель вылӧ тарифъяс йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса тариф службалӧн 2011 во вӧльгым тӧлысь 9 лунся 95/1 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс пыртӧм йылысь16 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлӧн 2009 во лӧддза - номъя тӧлысь 25 лунся 62 №-а Индӧд серти, Коми Республикаса тариф служба правлениелӧн решениеӧн (2012 во тӧвшӧр тӧлысь 12 лунся 2 №-а сёрнигижӧд) </p>
<p>ТШӦКТА: Пыртны Коми Республикаса ньӧбысьяслы <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн сетӧм шоныд энергия да теплоноситель вылӧ тарифъяс йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса тариф службалӧн 2011 во вӧльгым тӧлысь 9 лунся 95/1 №-а тшӧктӧдӧ татшӧм вежсьӧмъяс: 1. 1 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«1.Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 1 лунсянь «Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнӧй районлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм шоныд энергия вылӧ тарифъяс календарнӧя юклӧмӧн 1 №-а содтӧдын индӧм серти»; <em type="italic">15 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь.16 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">15-16 ст. </em>1 № - 39 - 2. 2 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«2. Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 1 лунсянь «Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнӧй районлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм теплоноситель вылӧ тарифъяс календарнӧя юклӧмӧн 2 №-а содтӧдын индӧм серти»;3. Тшӧктӧд дорӧ 1 №-а, 2 №-а содтӧдъяс гижны тайӧ тшӧктӧд дорӧ 1 №-а, 2 №-а содтӧдъясын индӧм серти. </p>
<p>Юрнуӧдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 16 лун3/3 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/3 №-а тшöктöд дорö 1 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 9 лунся 95/1 №-а тшöктöд дорö 1 №-а СОДТÖД«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнӧй районлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм шоныд энергия вылӧ тарифъяс календарнӧя юклӧмӧн</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд энергия вылö тарифпöсь ва</p>
<p xml:lang="rus">Давление серти бöрйöм ру</p>
<p xml:lang="koi">Ёсь да редуци-руйтöм ру1,2-сянь 2,5-öдз кг/см²2,5-сянь 7,0-öдз кг/см²7,0-сянь 13,0-öдз кг/см²13,0-öдз вылынджык кг/см² <em type="italic">12345678 </em>2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося лӧддза-номъя тӧлысь 30 лунӧдз1 </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1238,33-968,04---двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1461,23-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося сора тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тӧлысь 31 лунӧдз1 </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1312,62-1026,12---двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">16 ст. </em>- 40 - 1 № <em type="italic">12345678 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1548,89-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося кӧч тӧлысь 1 лунсянь1 </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1379,57-1083,09---двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1627,89-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч* </p>
<p xml:lang="udm">Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 пункт олӧмӧ пӧртӧм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/3 №-а тшöктöд дорö 2 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 9 лунся 95/1 №-а тшöктöд дорö 2 №-а СОДТÖД«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнӧй районлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм теплоноситель вылӧ тарифъяс календарнӧя юклӧмӧн</p>
<p xml:lang="koi">Тарифлӧн ыджда, шайт/м3</p>
<p>Ньӧбысьяс, кодъяс мынтысьӧны теплоносительысь (СДВ-тӧг)</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяс (СДВ-ӧн)*2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося лӧддза-номъя тӧлысь 30 лунӧдз27,4032,332012 вося сора тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тӧлысь 31 лунӧдз28,9034,10*</p>
<p xml:lang="udm">Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 пункт олӧмӧ пӧртӧм могысь. <em type="bold">16 ст. </em>1 № - 41 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛӦН</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТӦД <em type="bold">17 <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаса ньӧбысьяслы сетӧм шоныд энергия да теплоноситель вылӧ тарифъяс йылысь17 </em><span type="quote">«Шоныдӧн могмӧдӧм йылысь»</span> 2010 во сора тӧлысь 27 лунся 190-ФЗ №-а </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнӧй оланпас серти, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияын электрическӧй да шоныд энергия кузя донъяс артмӧдӧм йылысь»</span> Россия Федерацияса Веськӧдлан котырлӧн 2004 во урасьӧм тӧлысь 26 лунся 109 №-а шуӧм серти, Торйӧн вузасян рынокын электрическӧй энергия вылӧ регулируйтны позяна тарифъяс да донъяс арталӧм кузя методическӧй индӧдъяс серти, мый вынсьӧдӧма Федеральнӧй тариф службалӧн 2004 во моз тӧлысь 6 лунся 20-э/2 №-а Тшӧктӧдын, <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысьлӧн 2009 во лӧддза-номъя 25 лунся 62№-а Индӧдын, Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса тариф службаса правлениелӧн решениеӧн (2012 во тӧвшӧр тӧлысь 12 лунся 2 №-а сёрнигижӧд).</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса мутасын ньӧбысьяслы сетӧм шоныд энергия вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн 1 №-а содтӧдын индӧм серти.2. Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетан шоныд энергия вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн 2 №-а содтӧдын индӧм серти.3. Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм теплоноситель вылӧ тарифъяс, 3 №-а содтӧдын индӧм серти.4. Урчитны да пыртны уджӧ 2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетан теплоноситель шоныд вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн 4 №-а содтӧдын индӧм серти.</p>
<p>Юрнуӧдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 16 лун3/4 № <em type="italic">17 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">17 ст. </em>- 42 - 1 № </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлыcь 16 лунся 3/4 №-а тшöктöд дорö 1 №-а СОДТÖД <span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм шоныд энергия вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд энергия вылö тарифпöсь ва</p>
<p xml:lang="rus">Давление серти бöрйöм ру</p>
<p xml:lang="koi">Ёсь да редуци-руйтöм ру1,2-сянь 2,5-öдз кг/см²2,5-сянь 7,0-öдз кг/см²7,0-сянь 13,0-öдз кг/см²13,0-öдз вылынджык кг/см² <em type="italic">12345678 </em>2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося лӧддза-номъя тӧлысь 30 лунӧдз </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1980,81-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2337,36-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося сора тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тӧлысь 31 лунӧдз </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал2058,90-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2429,50-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося кӧч тӧлысь 1 лунсянь </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал2174,20-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2565,56-----двухставочнöй <em type="bold">17 ст. </em>1 № - 43 - <em type="italic">12345678 </em>энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч* </p>
<p xml:lang="myv">Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 юкӧн олӧмӧ пӧртӧм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/4 №-а тшöктöд дорö 2 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы шоныд энергия вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд энергия вылö тарифпöсь ва</p>
<p xml:lang="rus">Давление серти бöрйöм ру</p>
<p xml:lang="koi">Ёсь да редуци-руйтöм ру1,2-сянь 2,5-öдз кг/см²2,5-сянь 7,0-öдз кг/см²7,0-сянь 13,0-öдз кг/см²13,0-öдз вылынджык кг/см² <em type="italic">12345678 </em>2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося лӧддза-номъя тӧлысь 30 лунӧдз </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1701,17-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2007,38-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося сора тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тӧлысь 31 лунӧдз </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1803,24-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2127,82-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося кӧч тӧлысь 1 лунсянь </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь (СДВ-тöг) </em>одноставочнöй шайт/Гкал1904,22----- <em type="bold">17 ст. </em>- 44 - 1 № <em type="italic">12345678 </em>двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс (СДВ-öн)* </em>одноставочнöй шайт/ Гкал2246,98-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч* </p>
<p xml:lang="myv">Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 юкӧн олӧмӧ пӧртӧм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/4 №-а тшöктöд дорö 3 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм теплоноситель вылӧ тарифъяс</p>
<p xml:lang="koi">Тарифлӧн ыджда, шайт/м3</p>
<p>Ньӧбысьяс, кодъяс мынтысьӧны шоныдсӧ сетӧмысь (СДВ-тӧг)</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяс (СДВ-ӧн)*182,39215,22* Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 юкӧн олӧмӧ пӧртӧм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/4 №-а тшöктöд дорö 4 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Архангельскӧй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалӧн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлӧн муниципальнӧй юкӧнса ньӧбысьяслы сетӧм теплоноситель вылӧ тарифъяс, календарнӧя юклӧмӧн</p>
<p xml:lang="koi">Тарифлӧн ыджда, шайт/м3</p>
<p>Ньӧбысьяс, кодъяс мынтысьӧны шоныдсӧ сетӧмысь (СДВ-тӧг)</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяс (СДВ-ӧн)*2012 вося урасьӧм тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося лӧддза-номъя тӧлысь 30 лунӧдз34,1540,302012 вося сора тӧлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тӧлысь 31 лунӧдз36,2042,722012 вося кӧч тӧлысь 1 лунсянь38,1545,02* Торйӧдсьӧ Россия Федерацияса Вот кодекслӧн 168 статьяса 6 юкӧн олӧмӧ пӧртӧм могысь. <em type="bold">17 ст. </em>1 № - 45 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">18 Государство боксянь транспорт средствояслы техническöй осмотр нуöдöмын Коми Республикаса тариф службалысь ӧткымын тшӧктӧд вынтӧмӧн лыддьӧм йылысь18 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лӧддза-номъя тӧлысь 25лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Лыдььыны вынтöмöн Коми Республикаса тариф службалысь тшӧктӧдъяс:<span type="quote" xml:lang="koi">«Государствосянь транспорт средствояслы техническöй осмотр нуöдöмысь, сы лыдын техника диагностируйтан средствояс отсӧгöн, донъяс вынсьöдöм йылысь»</span> 2009 во моз тӧлысь 17 лунся 72/1 №;<span type="quote" xml:lang="koi">«Транспорт средствояслы государствосянь техническöй осмотр нуöдöмысь, сы лыдын ГРИАС компания»</span> ВАК-ӧн техника диагностируйтан средствояс отсӧгöн, донъяс вынсьöдöм йылысь» 2009 во ӧшым тӧлысь 15 лунся 113/18 №;<span type="quote" xml:lang="koi">«Транспорт средствояслы государствосянь техническöй осмотр нуöдöмысь, сы лыдын «ТехЭксперт»</span> СО НП-ö пырысь организацияясöн техническöй диагности-руйтан средствояс отсöгöн, мынтысян ыджда индӧм йылысь» 2009 во ӧшым тӧлысь 18 лунся 114/5 №;<span type="quote" xml:lang="koi">«Государствосянь транспорт средствояслы техническöй осмотр нуöдöмысь, сы лыдын ас вылӧ уджалысь Олег Дмитриевич Васильевӧн техника диагностируйтан средствояс отсӧгöн, донъяс вынсьöдöм йылысь»</span> 2010 ода-кора тӧлысь 4 лунся 23/1 №;<span type="quote" xml:lang="koi">«Государствосянь транспорт средствояслы техническöй осмотр нуöдöмысь, сы лыдын «Автоленд»</span> ИКК-ӧн техника диагностируйтан средствояс отсӧгöн, донъяс вынсьöдöм йылысь» 2011 моз тӧлысь 23 лунся 60/2 №.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö урчитöм ногöн.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тӧвшӧр тӧлысь 17 лун4/1 № <em type="italic">18 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">18 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="koi">1. <em type="bold"></em><em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Веськöдлан котыр йылысь»</span> Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">вежсьöм пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Юралысьлöн 2012 во тöвшöр тöлысь 12 лунся 1 №-а Индöд ........................................................................................1 </p>
<p xml:lang="koi">2. <em type="bold"></em><em type="bold">«2012 во вылö видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан </em><em type="bold">республиканскöй рынок лöсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 20 лунся 605 №-а шуöм ..................................................2 <span type="quote" xml:lang="koi">«2012 воын республиканскöй рынокö ваян лимитируйтöм видз-му овмöс прöдукция, сырьё да сёян-юан, мый вылö сетсьö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö субсидияясöн государствосянь отсöг, лыддьöг да мында»</span> с о д т ö д ..........................................................................23. <em type="bold"></em><em type="bold">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан </em><em type="bold">пöрадок вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 20 лунся 607 №-а шуöм ..................................................3 <span type="quote">«Меставывса тöдчанлуна торйöн ёна видзан вöр-ва мутас индан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 330 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д .............................................34. <em type="bold"></em><em type="bold">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс </em><em type="bold">капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм </em><em type="bold">вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми Республикалöн республикаса </em><em type="bold">сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь Коми Республикаын </em><em type="bold">муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 20 лунся 608 №-а шуöм .......................................................................4 <span type="quote" xml:lang="koi">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм кузя рöскодсö öтувтöм вылö меставывса сьöмкудъяслы Коми Республикалöн республикаса сьöмкудйысь субсидияяс вичмöдöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъясöс бöрйöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 30 лунся 489 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...............................55. <em type="bold"></em><em type="bold">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба </em><em type="bold">сöвмöдöм (2011-2013 вояс)» дыр кадся торъя мога республиканскöй </em><em type="bold">уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 611 №-а шуöм .......................................................................6 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй гражданскöй служба сöвмöдöм (2011-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во моз тöлысь 31 лунся 287 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ................................................76. <em type="bold"></em><em type="bold">«Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз </em><em type="bold">лöсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 612 №-а шуöм .......................................................................8 <span type="quote">«Коми Республикаса удж ресурсъяслöн баланс серти прогноз лöсьöдан правилöяс»</span> с о д т ö д ...............................................................................................................97. <em type="bold"></em><em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса </em><em type="bold">казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн </em><em type="bold">могмöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 613 №-а шуöм ..................................................................... 12 <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдöм йылысь положение» 1 №-а с о д т ö д ............................................................................................................... 13 <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс колана кöлуйöн могмöдан лыддьöг» 2 №-а с о д т ö д .................................................................................................................... 15 <span type="quote" xml:lang="udm">«Аварияысь мездан профессиональнöй служба»</span> Коми Республикаса казённöй канму учреждениеса уджалысьясöс кöлуйöн могмöдан нормаяс» 3 №-а с о д т ö д .................................................................................................................... 178. <em type="bold"></em><em type="bold">«Региональнöй тöдчанлуна торйöн ёна видзана вöр-ва мутасъясын </em><em type="bold">авиационнöй уджъяс вöчан условиеяс йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">115 №-а шуöмö вежсьöм пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 614 №-а шуöм ................................................209. <em type="bold"></em><em type="bold">«Коми Республика мутасын торйöн вузасян рынокъяс котыртан </em><em type="bold">план вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2007 во ода-кора тöлысь 4 лунся 79 №-а шуöмö вежсьöм </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 615 №-а шуöм ......................................................................................2010. <em type="bold">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да удж </em><em type="bold">котыртöм кузя Коми Республикаса веськöдлан котыр бердын </em><em type="bold">координационнöй сöвет йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2002 во ода-кора тöлысь 21 лунся 59 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 616 №-а шуöм ..................................................................... 21 <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöветö пырысьяс»</span> 1 №-а с о д т ö д ...................................................................... 21 <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядьлы да томуловлы вогöгöрся бурдöдчöм, шойччöм да прöст кад котыртöм кузя Коми Республикаса Веськöдлан котыр бердын координационнöй сöвет йылысь положение»</span> 2 №-а с о д т ö д ........................................................2211. <em type="bold">«Коми Республикаса Туй фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс </em><em type="bold">лöсьöдан да вöдитчан пöрадок вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 636 №-а шуöм ...................................................................................... 24 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса Туй фондлысь бюджетнöй ассигнованиеяс лöсьöдан да вöдитчан пöрадок»</span> с о д т ö д ...........................................................................................25</p>
<p xml:lang="koi">12. <em type="bold">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй </em><em type="bold">документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн </em><em type="bold">запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй </em><em type="bold">выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй </em><em type="bold">административнöй регламент вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса </em><em type="bold">йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь </em><em type="bold">1 лунся 3082 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 58 №-а тшöктöд.................................................................................28 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн архивнöй документъяс кузя гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн запросъяс серти архивнöй справкаяс, архивнöй копияяс, архивнöй выпискаяс сетöм кузя государственнöй услуга сетан типöвöй административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во вöльгым тöлысь 1 лунся 3082 №-а тшöктöдö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...........................................................................2813. <em type="bold">«Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй </em><em type="bold">висьöмъяс да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй </em><em type="bold">виччысьтöмтор лоöмысь видзчысьöм могысь Коми Республикаса </em><em type="bold">ветеринарнöй дöзьöр службалöн меставывса асвеськöдлан </em><em type="bold">органъяскöд йитöд кутан регламент вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн 2011 во öшым тöлысь 30 лунся 01-01/297 №-а тшöктöд .......................................................................29 Коми Республика мутасын пемöсъяслöн торйöн ёна öпаснöй висьöмъяс да налысь бöртассö бырöдöм вöсна биолого-социальнöй виччысьтöмтор лоöмысь видзчысьöм могысь Коми Республикаса ветеринарнöй дöзьöр службалöн меставывса асвеськöдлан органъяскöд йитöд кутан регламент ..........................................................3014. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сьöм отсöг босьтöм вылö заявка форма вынсьöдöм йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 5 №-а тшöктöд...................................................................................32 С о д т ö д ..................................................................................................................................................3315. <em type="bold">«Шоныд сетöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс </em><em type="bold">индöм йылысь, мыйöн вöдитчöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй </em><em type="bold">районлöн муниципальнöй юкöнса мутасын» Коми Республикаса </em><em type="bold">тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/18 №-а тшöктöдö </em><em type="bold">вежсьöм пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 12 лунся 2/1 №-а тшöктöд................................................................................3816. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса ньöбысьяслы «Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са </em><em type="bold">филиалöн сетöм шоныд энергия да теплоноситель вылö тарифъяс </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во </em><em type="bold">вöльгым тöлысь 9 лунся 95/1 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/3 №-а тшöктöд................................................................................38 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия вылö тарифъяс календарнöя юклöмöн» 1 №-а с о д т ö д ......................................39 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс календарнöя юклöмöн» 2 №-а с о д т ö д .......................................4017. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаса </em><em type="bold">ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия да теплоноситель вылö </em><em type="bold">тарифъяс йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 16 лунся 3/4 №-а тшöктöд................................................................................ 41 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн» 1 №-а с о д т ö д ..................................... 42 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы шоныд энергия вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн» 2 №-а с о д т ö д ..................................................43 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс» 3 №-а с о д т ö д ..............................................................................44 <span type="quote" xml:lang="mdf">«Архангельскöй»</span> <span type="quote" xml:lang="udm">«РЭУ»</span> ВАК-са филиалöн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн» 4 №-а с о д т ö д ......................................4418. <em type="bold">«Государство боксянь транспорт средствояслы техническöй осмотр </em><em type="bold">нуöдöмын Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд </em><em type="bold">вынтöмöн лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 4/1 №-а тшöктöд................................................................................45 </p>
</body></document>
