<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>26979</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_17_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header>
<body>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">17 № </em>2012 вося косму тöлысь 20 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="koi">КОЙМÖД ЮКÖД</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">387 Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь1 </em></p>
<p>Шуа:1. Пыртны Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö вежсьöмъяс содтöдын индöм лыддьöг серти.2. Тайö Индöдыс вынсялö сійöс кырымалан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 11 лун№ 40</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн2012 во косму тöлысь 11 лунся 40 №-а Индöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö пыртöм вежсьöмъяс</p>
<p><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй служба чинын уджалысь йöзöс пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдöм кузя мераяс йылысь» Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысьлöн 2008 во кöч тöлысь 9 лунся 83 №-а Индöдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму гражданскöй служба чинын уджалысьяслы дыр кадся уджысь пенсияла шыöдчан, дыр кадся уджысь пенсия индан да сылысь ыдждасö вежан, дыр кадся уджысь пенсия вештан, сiйöс дугöдлан, бöр вештыны заводитан, дугöдан да выльысь вештыны заводитан правилöясын, мый вынсьöдöма Индöдöн (1 №-а содтöд):1) 3 пунктса витöд абзацын <span type="quote" xml:lang="udm">«нотариальнöя эскöдöма»</span> кывъяс вежны «эскöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти» кывъясöн;2) содтыны татшöм V юкöд:«V. Коми Республикаса гражданскöй службаса торъя чинын уджалысьяслы дыр кадся уджысь пенсия индан да вештан пöрадок <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 11 лунӧ. </em>- 2 - 17 № <em type="bold">387 ст. </em>35. Коми Республикаса гражданскöй служба чинын уджалысь йöзöс пенсияöн могмöдöм, кодъясöс пыртöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн составö да мездöма индöм чинъясысь 2006 вося тöвшöр тöлысь 1 лун бöрын, збыльмöдсьö «Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму гражданскöй служба чинын уджалысь йöзöс пенсияöн могмöдöм йылысь» Коми Республикаса Оланпас серти наöн бöрйöм кузя либö Коми Республикаса канму чинын уджалысьяслы урчитöм пöрадок серти либö условиеяс вылын.36. Сэк, кор бöрйöны Коми Республикаса гражданскöй служба чинын уджалысь мортöс, кодöс пыртöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн составö, кодöс пенисяöн могмöдöма <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй служба чинын уджалысь йöзöс пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти, дыр кадся уджысь пенсия индöмыс да сылысь ыдждасö вежöмыс, вештöмыс, дугöдлöмыс да бöр вештыны заводитöмыс, дугöдöмыс да дыр кадся уджысь пенсия выльысь вештыны заводитöмыс артавсьö тайö Правилöясöн урчитöм пöрадок серти.37. Сэк, кор бöрйöны Коми Республикаса гражданскöй служба чинын уджалысь мортöс, кодöс пыртöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн составö, кодöс пенсияöн могмöдöма Коми Республикаса канму чинын уджалысьяслы урчитан пöрадок серти да условиеяс вылын, дыр кадся уджысь пенсия индöмыс да сылысь ыдждасö вежöмыс, вештöмыс, дугöдлöмыс да бöр вештыны заводитöмыс, дугöдöмыс да дыр кадся уджысь пенсия выльысь вештыны заводитöмыс артавсьö <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй служба чинын уджалысь йöзöс пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Оланпас, Коми Республикаса канму служба чинын уджалысь йöзлы дыр кадся уджысь пенсияла шыöдчан, сійöс индан да вештан пöрадок йылысь Положе-ние серти, мый вынсьöдöма Коми Республикаса Юралысьлöн 2006 во öшым тöлысь 20 лунся 145 №-а Индöдöн.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор индöны Коми Республикаса гражданскöй служба чинын уджалысь йöзлы, кодъясöс пыртöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн составö, Коми Республи-каса канму чинын уджалысь йöзлы урчитан пöрадокын да условиеяс вылын дыр кадся пенсия, артавсьö татшöм ногöн:1) дыр кадся уджысь пенсиялöн ыдждаыс артавсьö уджалан чин кузя оклад чинын мунысь ыдждаысь, мый индöма дыр кадся уджысь пенсиялöн индан кадпас вылö;2) Коми Республикаса канму чинын уджалан кадколастö, мый сетö дыр кадся уджысь пенсия индöм вылö инöд, пырö Коми Республикаса гражданскöй служба чинын уджалан кадколаст мортöн, кодöс пыртöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн составö.».2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн канму гражданскöй службаса чинын уджалысь мортлöн, коді кувсис, семьяö пырысьяслы вердысьöс воштöм кузя уджалан пенсия дорö быд тöлысся содтöд мынтöм индан да мынтан условиеяс да пöрадок йылысь положение вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2008 во кöч тöлысь 18 лунся 90 №-а Индöдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн канму гражданскöй службаса чинын уджалысь мортлöн, коді кувсис, семьяö пырысьяслы вердысьöс воштöм кузя уджалан пенсия дорö быд тöлысся содтöд мынтöм индан да мынтан условиеяс да пöрадок йылысь положениеын, мый вынсьöдöма Индöдöн (содтöд):7 пунктса сизимöд абзацын <span type="quote" xml:lang="udm">«нотариальнöя эскöдöма»</span> кывъяс вежны «эскöдöма</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти» кывъясöн.17 № - 3 -</p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">388 <span type="quote" xml:lang="koi">«Депутатъяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслöн бöрйöм чина йöзлы, кодъяс збыльмöдöны ассьыныс уджмогъясссö пыр подув вылын, да муниципальнöй службаса чинъясын уджалысь муниципальнöй служащöйяслы уджысь мынтысьöм вылö Коми Республикаын рöскод артмöдан нормативъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во кöч тöлысь 24 лунся 260 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь2 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Депутатъяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслöн бöрйöм чина йöзлы, кодъяс збыльмöдöны ассьыныс уджмогъясссö пыр подув вылын, да муниципальнöй службаса чинъясын уджалысь муниципальнöй служащöйяслы, уджысь мынтысьöм вылö Коми Республикаын рöскод артмöдан нормативъяс йылысь»</span> Коми Ре-спубликаса Веськöдлан котырлöн 2008 во кöч тöлысь 24 лунся 260 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:1) кар кытшъясса (муниципальнöй районъясса) муниципальнöй юкöнъясын муниципальнöй служащöйяслöн чина окладъяс мындаын (шуöм дорö 5 №-а содтöд):<span type="quote" xml:lang="koi">«Видзöдан органын»</span> юкöд гижны тадзи:«</p>
<p xml:lang="koi">Видзöдан да артасян органын</p>
<p xml:lang="koi">Видзöдан да артасян органса веськöдлысь822375656907</p>
<p xml:lang="udm">Аудитор740167436249</p>
<p xml:lang="myv">Инспектор624959205920</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь специалист4441444144411 категорияа специалист328932893289»;2) кар (сикт) овмöдчöминса муниципальнöй юкöнъясын муниципальнöй служащöйяслöн чина окладъяс мындаын (шуöм дорö 6 №-а содтöд):<span type="quote" xml:lang="koi">«Видзöдан органын»</span> юкöдын:а) юкöдлысь нимпас гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Видзöдан да артасян органын»</span>;б) медводдза позиция гижны тадзи:«</p>
<p xml:lang="koi">Видзöдан да артасян органса веськöдлысь59205920493439473865».2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 13 лун138 № <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 17 лунӧ. </em><em type="bold">388 ст. </em>- 4 - 17 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">389 <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь3 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöд серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 13 лун140 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 13 лунся 140 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö пыртан</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмын:1) 1 пунктын:а) 1 подпункт киритны;б) 3 подпункт гижны тадзи:«3) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура юкöнын 5 быдвося премия 30 сюрс шайт быдöн, сы лыдын:а) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 3 премия – культура юкöнын;б) В.А. Савин нима 1 премия - драматургия да сценавывса искусство юкöнын;в) И.А. Куратов нима 1 премия – литература юкöнын;</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын 4 премия 10 сюрс шайт быдöн, сы лыдын:а) СССР-са нимйöза артист И. И. Аврамов нима 1 премия – театр искусство юкöнын;б) В.В. Есева нима 1 премия – сьылан-йöктан искусство, шылада-просветительскöй удж юкöнын;в) С.И. Оверин нима 1 премия - декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын;г) В.В. Поляков нима 1 премия – серпасасян искусство юкöнын;»;в) 8 подпунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«Вося медбур врач»</span>.» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Вося медбур врач»</span>;» кывъясöн;г) содтыны татшöм выль 9-11 подпунктъяс:«9) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 1 быдвося премия велöдан юкöнын 60 сюрс шайт мында; <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 17 лунӧ. </em><em type="bold">389 ст. </em>17 № - 5 - 10) 2 быдвося премия журналистика (тележурналистика) юкöнын быдöн 30 сюрс шайт мында;11) 1 быдвося премия инновация пыртан юкöнын шедöдöмторъясысь 30 сюрс шайт мында;»;2) 2 пунктын:а) 1 да 2 подпунктъяс киритны;б) 4 подпункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="udm">«4) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура, театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын премияяс индан да мынтан пöрадок йылысь положение – 4 №-а содтöд серти;»</span>;в) содтыны татшöм 81 - 83 подпунктъяс:<span type="quote" xml:lang="udm">«81) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн велöдан юкöнын премия индан да мынтан пöрадок йылысь положение – 81 №-а содтöд серти;82) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн журналистика (тележурналистика) юкöнын премия индан да мынтан пöрадок йылысь положение – 82 №-а содтöд серти;83) Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн инновация пыртан юкöнын шедöдöмторъясысь премия индан да мынтан пöрадок йылысь положение – 83 №-а сод- тöд серти;»</span>;3) 4 №-а содтöд гижны тайö вежсьöмъяс дорö 1 содтöд серти;4) шуöм дорö содтыны 81 - 83 №-а содтöдъяс тайö вежсьöмъяс дорö 2 - 4 содтöдъясын индöм серти.<span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмöпыртан вежсьöмъяс дорö1 СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмöн(4 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура, театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын премияяс индан да мынтан пöрадок йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура, театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын премияяс (водзö - Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс) индыссьöны культураса уджалысьяслы творчествоа да профессиональнöй уджын ыджыд результатъясысь, кутшöмъяс босьтöны тöдчана ин Коми Республикаын.2. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс юксьöны культура уджлöн татшöм сикасъяс серти:1) драматургия да сценавывса искусство, литература да культура;2) театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс.3. Коми Республикаса культура министерство (водзö - Министерство) лöсьöдö Коми</p>
<p xml:lang="udm">Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура, театр, сьылан-йöктан, серпасасян, декоративно-прикладнöй искусство да <em type="bold">389 ст. </em>- 6 - 17 №йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын премияяс индан комиссия (водзö - Ко-миссия), вынсьöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс индöм йылысь решение примитан пöрадок.4. Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяссö сетö Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр Комиссиялöн вöзйöм серти.5. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура юкöнын премияяс сетсьöны культура сöвмöдöмö тöдчана пай пуктöмысь, мый петкöдчис медся енбиа, выльлунöн да аслыспöлöслунöн торъялана литература гижöдъяс, шылада гижöдъяс, театр искусство гижöдъяс, шылада-аддзана искусствояс гижöдъяс лöсьöдöмын, кутшöмъяс воисны сьöлöм вылас йöзлы, культура юкöнын йöзöс тöдмöдан-велöдан тöдчана уджысь (библиотека уджын, музей уджын, ху-дожествоа велöдан, искусство туялан наука да культурология юкöнын, культура наследие объектъяс видзан, войтыр культураяс видзан да сöвмöдан юкöнын уджтасъяс да балаяс).</p>
<p xml:lang="udm">Тайö пунктын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс индыссьöны уджысь (шедöдöмторйысь), кутшöмöс вöчöма (помалöма) бöръя дас во чöжöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура юкöнын премияяс индыссьöны уджысь (шедöдöмторйысь), кутшöмöс вöчис профессиональнöй творчествоа уджалысь, кодлöн профессиональнöй творчество юкöнын уджыс лоö олöм вылö сьöм медшöр шедöданногöн да (либö) коді уджалö профессиональнöй творчествоа котырын.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн драматургия да сценавывса искусство, литература да культура юкöнын премияяс индыссьöны быд во Коми Республикалöн артман лун – моз тöлысь 22 лун кежлö.6. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн СССР-са нимйöза артист И.И. Аврамов нима театр искусство юкöнын премия сетсьö кык воын öтчыдысь да СССР-са нимйöза ар-тист И.И. Аврамовлöн юбилей воясö (90 во да быд водзö мунысь 10 во) йирым тöлысьын</p>
<p xml:lang="koi">СССР-са нимйöза артист И.И. Аврамовлöн чужан лун кежлö Коми Республикаса драма театр искусство сöвмöдöмö пай пуктöмысь, драма гижöдъяс паськöдöмысь. Индöм премия шедöдöм вылö вöзйöны Коми Республика мутасын театръясысь ворсысьясöс, кодъяс помалісны вылыс тшупöда профессиональнöй велöдчанін да уджалöны театрын öти воысь оз этшаджык либö кодъяс помалісны шöр профессиональнöй велöдчанін да уджалöны театрын куим воысь оз этшаджык да ворсöны теартлöн драма спектакльясын юрнуöдан рольяс, а сідзжö кодъясöспыдди пуктöны йöзыс.7. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн В.В. Есева нима премия сьылан-йöктан искусство, шылада-йöзöс югдöдана удж юкöнын индыссьö кык вонас öтчыдысь ода-кора тöлысьын сьылысьлöн чужан лун кежлö Коми Республикаса йöзкостса шылада ворсан традицияяс сöвмöдöмö пай пуктöмысь, Коми Республикаса авторъяслысь öнія шылада гижöдъяс паськöдöмысь. Индöм премия шедöдöм вылö вöзйöны профессиональнöй либö самодеятельнöй сьылысьясöс коми кывъя шылада гижöд сетöмöн.8. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн С.И. Оверин нима премия декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын индыссьö быд во <span type="quote" xml:lang="koi">«Вося мастер»</span> декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяслöн республиканскöй выставка кывкöртöдъяс серти медбур мастерлы сылöн художествоа нырвизь вылö видзöдтöг декоративно-прикладнöй искусство да йöзкостса художествоа промыселъяс юкöнын творчествоа уджын тöдчана результатъясысь.9. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн В.В. Поляков нима премия серпасасян искусство юкöнын индыссьö кык вонас öтчыдысь йирым тöлысьын серпасасьысьлöн чужан лун кежлö медся енбиа, профессионализмöн да аслыспöлöслунöн торъялана серпасасян искусство произведениеясысь (монументальнöй да станковöй серпасасьöм, оригинальнöй да печатнöй графика, скульптура), кутшöмъяс сьöлöм вылас воисны йöзлы <em type="bold">389 ст. </em>17 № - 7 - да Коми Республикаын лоисны культураын тöдчана пайöн. Индöм премия шедöдöм вылö вöзйöны профессиональнöй серпасасьысьясöс, кодъяс олöны Коми Республика мутасын.10. Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс шедöдöм вылö уджъяссö да кандидатъясöс вöзйöны культура учреждениеяс, республиканскöй творчествоа ко-тыръяс, велöдан учреждениеяс, öтйöза да мукöд организация (водзö – кандидатъясöс вöзйысь организацияяс). </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс шедöдöм вылö кандидатъясöс вöзйöм корö найöс водзвыв да быд боксянь öтйöза видлалöмсö йöзöс юöртан сред-ствоясын статьяяс йöзöдöмöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везын юöръяс иналöмöн, вöзъян уджъяссö да кандидатъясöс телевидение уджтасъясын видлалöмöн, мукöд мероприятиеын найöс нимпасалöмöн.</p>
<p xml:lang="udm">Кандидатъяс, кодъяслы сетöма тайö Положениелöн 5 пунктын индöм премия, Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлысь индöм премия шедöдöм вылö кандидат туйын оз видлавсьыны 5 во чöж Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс босьтан кадсянь.</p>
<p>Тайö Положениелöн 6 - 9 пунктъясын индöм Коми Республикаса Веськöдлан ко-тырлысь премияяс шедöдöм вылö оз позь вöзйыны кандидатъясöс, кодъяслы водзын-джык нин вöлі сетöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь индöм премияяссö номинацияяс пиысь öтиöс.</p>
<p>Уджъяс, кутшöмъясысь вöлі нин сетöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь татшöм жö премияяс, Комиссия оз видлав.</p>
<p>Тайö Положениелöн 5 пунктын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö кандидатъясöн вермöны лоны кыдзи торъя авторъяс, сідзи и автор чукöр, кытчö пырöны медшöр авторъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Положениелöн 5 пунктын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдысьяс тэчасö оз позь пыртны йöзöс, кодъяс удж вöчигöн пöртöны олöмö сöмын веськöдлан да котыртан удж. 11. Комиссияö быд во, ода-кора тöлысь 1 лунысь оз сёрджык, сетöны премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь татшöм уджъяс, материалъяс да документъяс (водзö - документъяс):1) тайö Положениелöн 5 пунктын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö:а) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна удж (небöг, монография, йöзöмторъяслöн копияяс, аудио- либö видеозаписьяс да мукöд материал, мый петкöдлö соискательлысь научнöй, творчествоа да профессиональнöй шедöдöмторъяс, кутшöмъяс лоöны вöзйысьöмлы подулöн). Уджлы колö сетны ясыд, дженьыд, öти вежöртаса ним, мый стöча петкöдлö авторыслысь (автор чукöрыслысь) шедöдöмторъяссö; б) удж дженьыда опишитöм, аннотация;в) реферат 10 печатнöй лист бокысь абу ыджыдджык уджлысь дженьыд сюрöс висьталöмöн да тайö Положениелöн 1 пунктын индöм условиеяслы сылысь лöсялöм подулалöмöн;г) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна уджлöн быд авторлöн пай йылысь справка, анкета юöръяс;д) кандидатöс вöзйысь организациясянь Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзйöм кандидат (удж) йылысь ходатайство ов, ним, вич (паспорт серти) индöмöн, сылысь бур вöчöмъясöс öтув донъялöмöн;е) материалъяс, кутшöмъяс эскöдöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна уджъяс да кандидатъясöс водзвыв да быд боксянь öтйöза видлалöмсö; <em type="bold">389 ст. </em>- 8 - 17 №2) Тайö Положениелöн 6 - 9 пунктъясын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö:а) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзйöм канди-дат йылысь ходатайство (ов, ним, вич (паспорт серти) индöмöн, сылысь бур вöчöмъяссö öтув донъялöмöн;б) материалъяс, кутшöмъяс эскöдöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна уджъяс да кандидатъясöс водзвыв да быд боксянь öтйöза видлалöмсö;в) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö кандидатлöн анкета, сы лыдын ВМП да канму пенсионнöя страхуйтан страхöвöй эскöдангижöд номер индöмöн; г) кандидатлöн велöдчöм йылысь, Коми Республикаса театрын уджалан стаж йылысь юöръяс, велöдчöм йылысь колана ногöн эскöдöм документ да уджпас небöг копияяс, материалъяс, кутшöмъяс эскöдöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь пре-мия шедöдöм вылö вöзъяна кандидатлысь йöзкотырöн паськыда нималöмсö (СССР-са нимйöза артист И.И. Аврамов нима премия вылö);д) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна кандидатлöн дженьыд творчествоа олантуй, Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна уджлöн был авторлöн творчествоа пай йылысь справка;е) Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна кандидатлöн репертуар лыддьöг, сцена вылын петкöдчöм йылысь аудио- либö видео-материалъяс (СССР-са нимйöза артист И.И. Аврамов нима премия да В.В. Есева нима премия вылö);ж) меставывса, республиканскöй да мукöд выставкаын во чöжöн мастерлöн участвуйтöм йылысь, опытсö, уджсямсö сетöм серти педагогическöй уджлöн результатъяс йылысь юöр, а сідзжö Коми Республикаса Веськöдлан котырбердса йöзкостса художе-ствоа промыселъяс серти художествоа-экспертнöй сöветлöн кывкöртöд вöчöмторъяслöн, произведениеяслöн художествоа тшупöд йылысь (С. И. Оверин нима премия вылö);з) репродукцияяс, фотографияяс, каталогъяс да проспектъяс, кутшöмъяс медся тырвыйö тöдмöдöны произведениеясöн (В. В. Поляков нима премия вылö);12. Тайö Положениелöн 11 пунктын индöм документъяс сетсьöны Коми Республи-каса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна быд кандидат серти бумага вылын (торъя скоросшивательын) да электроннöя (3,5 дискета либö компакт-диск) </p>
<p xml:lang="mrj">MS Word форматын сетан документ лыддьöгöн.</p>
<p xml:lang="rus">Тайö Положениеöн урчитöм корöмъяссö торкалöмöн сетöм документъяс бергöдсьöны</p>
<p xml:lang="koi">Министерствоöн кандидатъясöс вöзйысь организацияясö 10 уджалан лун чöжöн найöс сетан лунсянь бергöдан помка индöмöн. Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö вöзъяна кандидатъяслысь документъясысь торкалöмъяссö бырöдöм бöрын мöдысь сетöм пöртсьö олöмö тайö Положениелöн 11 пунктын индöм кадколастъясö.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия шедöдöм вылö сетöм докумен-тъяс оз донъявсьыны да оз бергöдсьыны.13. Комиссиялысь решениесö оформитöны сёрнигижöдöн 5 уджалан лун чöжöн чукöртчылан лунсянь да сійö лоö подулöн Министерствоöн дасьтан Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлысь премия индöм йылысь решение балаöн.</p>
<p>Документъяс видлалöм серти Комиссиялöн решение подув вылын Министерство 10 уджалан лун чöжöн Комиссиялысь сёрнигижöд оформитан лунсянь урчитöм пöрадок серти лöсьöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премия индöм йылысь Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Веськöдлан котырлысь решение бала.14. Йöзлы, кодъяслы сетöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия, сетöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауреатлысь ним да кыпыд <em type="bold">389 ст. </em>17 № - 9 - обстановкаын козьналöны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауретъ-яслысь дипломъяс да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауретъяслысь почётнöй пасъяс. </p>
<p xml:lang="mns">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауретъяслысь диплом образецъяссö вынсьöдö Комиссия.</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа кувсьöм лауреатлöн диплом да почёт пас сетсьö сылöн семьялы, премия сьöм сетсьö наследство серти Россия Федера-цияса законодательствоöн урчитöм пöрадок серти. Кувсьöм бöрын премиясö оз индыны.</p>
<p>Автор чукöръясöс премияöн ошкигöн быд авторлы сетöны Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="mdf">Веськöдлан котырлöн премияа лауреатлысь диплом да Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауреатлысь почетнöй пас. Республикаса Веськöдлан котырлöн премиялöн сьöм пайыс юксьö öткодя автор чукöрö став пырысь костын. 15. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премия индыссьö да мынтыссьö районнöй коэффициенттöг.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияысь мынтыссьö вот Россия Феде-рацияса вот да öктас йылысь законодательствоöн урчитöм пöрадок серти.</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяссö вуджöдöны безналичнöя тшöтъяс вылö, кутшöмъясöс восьтöма премия лауреатъясöн сьöма-кредитнöй органи-зацияясын, öти тöлысь чöжöн Коми Республикаса Веськöдлан котырöн премия индöм йылысь решение примитöм бöрын.16. Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс мынтöмкöд, дипломъ-яс дасьтöмкöд йитчöм рöскодсö могмöдö сьöмöн Министерство Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö да индöм мында, мыйта урчитöма лöсялана финансöвöй во кежлö <span type="quote" xml:lang="udm">«Культура»</span> юкöн серти, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решениеяс подув вылын.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауреатъяслысь почётнöй пасъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми</p>
<p>Республикаса Веськöдлан котырлöн Администрацияöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решение подув вылын сэтшöм сьöм тшöт весьтö, мый урчитöма Коми Респу-бликаса Юралысьлöн и Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн Администрациялöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн ведомственнöй рöскöд тэчасын мунан финансöвöй во кежлö.17. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияöн ошкöм йöзлысь материалъяссö да документъяссö сетöны видзöм вылö Министерствоö урчитöм пöрадок серти.». <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс дорö2 СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмöн(81 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн велöдан юкöнын премия индан да мынтан пöрадок йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн велöдан юкöнын премия (водзö - пре-мия) индыссьö татшöм шедöдöмторъясысь:а) научно-практическöй туялöмъяс нуöдöм, кутшöмъяслöн кывкöртöдъясыс тыдовтчöны научнöй йöзöдöмторъясын да монографияясын да бура тöдчö Коми Респу-бликаса велöдан система сöвмöдöм вылö; <em type="bold">389 ст. </em>- 10 - 17 №б) Коми Республикаса велöдан системалы бур ногтуя велöдчан йöзöданторъяс лöсьöдöм;в) Коми Республикаса велöдысьяслöн профессиональнöй педагогическöй уджлöн вылын тшупöда результатъяс, кутшöмъяслöн петкöдчöмъясöн лоöны:велöдчысьяслöн велöдчöмын бур шедöдöмторъяс, сы лыдын школьникъяслöн ставроссияса олимпиада бöръя тшупöдын вермысьясöс да призёръясöс дасьтöм, подув велöдан предметъяс кузя войтыркостса олимпиадаын участвуйтысь Россия Федерацияса сборнöй командаясö пырысьясöс дасьтöм, школьникъяслöн республиканскöй олимпиа-даын вермысьясöс да призёръясöс дасьтöм, профессиональнöй тöдöмлун сетан велöдан учреждениеясса велöдчысьяслöн профессиональнöй сямлун кузя республиканскöй да ставроссияса конкурсъясын вермысьясöс да призёръясöс дасьтöм;авторскöй уджтасъяс, велöдан методикаяс, велöдчысьяслысь да быдтасъяслысь дасьлун донъялан формаяс да методъяс лöсьöдöм да пыртöм, кутшöмъяс отсалöны кыпöдны велöдан процесслысь бöртаслунсö да ёна паськалöмаöсь;велöдчан юкöнын инновационнöй разработкаяс пыртöм, сы лыдын велöдчöмын бур бöртаслуна технологияяс, велöдчан процесс котыртöм, велöдан учреждениеясын велöдчан сюрöс да ногтуй донъялöм лöсьöдöм.2. Конкурс вылö вöзйыссьöны:а) тайö Положениелöн 1 пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> да <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> подпунктъясöн урчитöм шедöдöмторъяс эскöдöм вылö уджъяс, кутшöмъясöс вöчöма бöръя 10 во чöжöн да кутшöмъяс лöсялöны велöдчан процессын наöн вöдитчöм дорö корöмъяслы велöдчöм йылысь Россия Федера-цияса оланпастэчас серти найöс йöзöдöм бöрын да велöдан уджын 1 воысь оз этшаджык наöн вöдитчöм бöрын;б) тайö Положениелöн 1 пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> подпунктöн урчитöм шедöдöмторъяс эскöдöм вылö материалъяс да документъяс, кутшöмъяс кутöны ас пытшкас лöсялана разработкаяс да (либö) кутшöмъяс эскöдöны шедöдöм результатъяссö (водзö - уджъяс).3. Премия индыссьö Коми Республикаса Веськöдлан котырöн Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлöн велöдан юкöнын премия кузя Комиссиялöн вöзйöм серти (водзö -</p>
<p xml:lang="koi">Комиссия).4. Комиссия тэчасö пырöны Коми Республика мутасын канму-öтйöза öтувъясöс петкöдлысьяс, кодъяс уджалöны велöдан системаын, юрнуöдысь велöдан да наука учреждениеясöс, наукаа-педагогическöй котыръясöс, удж сетысьяслöн котыръясöс да велöдöмöн веськöдлöмын öтйöза участвуйтан институтъясöс петкöдлысьяс.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялöн морта тэчас да премия индöм йылысь решение примитан пöрадок урчитсьö Коми Республикаса йöзöс велöдан министерствоöн.5. Премия шедöдöм вылö уджъяс да кандидатъясöс вöзйöны Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяс да Коми Республика мутасын организацияяс (водзö лöсялöмöн - меставывса асвеськöдлан органъяс да организацияяс).</p>
<p xml:lang="koi">Премия шедöдöм вылö уджъяс да кандидатъясöс вöзйöмыс корö найöс водзвыв да быд боксянь öтйöза видлалöм.6. Организацияяс вермöны вöзйыны премия шедöдöм вылö сöмын öти удж премия индан вонас.7. Удж вöчысьöн кö лоö автор чукöр, премия шедöдысьяслöн лыдыс оз вермы лоны 5 мортысь унджык.8. Премия шедöдысьяс лыдö оз позь пыртны йöзöс:а) кодъяс удж вöчигöн пöртöны олöмö сöмын веськöдлан да (либö) котыртан удж;б) кодъяслы тайö уджысь сетлöма Коми Республикаса Веськöдлан котырöн лöсьöдöм мукöд премия;в) авторъяслöн чукöрö пырысьяс, коді вöчис мöд удж, кутшöмöс вöзйöма премия шедöдöм вылö сійöс индан вонас. <em type="bold">389 ст. </em>17 № - 11 - 9. Комиссияö быд во, ода-кора тöлысь 1 лунысь оз сёрджык, сетöны премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь татшöм уджъяс, материалъяс да документъяс (водзö - документъяс):1) премия шедöдöм вылö вöзъяна удж (небöг, монография, йöзöмторъяслöн копи-яяс да мукöд материал, мый петкöдлö соискательлысь научнöй да профессиональнöй шедöдöмторъяс, кутшöмъяс лоöны вöзйöм вылö подулöн). Уджлы колö сетны ясыд, дженьыд, вежöртаса ним, мый стöча петкöдлö авторыслысь (автор чукöрыслысь) шедöдöмторъяссö; 2) удж дженьыда опишитöм, аннотация;3) реферат 10 печатнöй лист бокысь абу ыджыдджык уджлысь дженьыд сюрöс висьталöмöн да тайö Положениелöн 1 пунктын индöм условиеяслы сылысь лöсялöмсö подулалöм;4) премия шедöдöм вылö вöзъяна уджлöн быд авторлöн пай йылысь справка, анкета юöръяс;5) кандидатöс вöзйысь меставывса асвеськöдлан органсянь, организацияса асвеськöдлан органсянь премия шедöдöм вылö вöзйöм удж да кандидат йылысь решение ов, ним, вич (паспорт серти) индöмöн, сылысь заслугаяссö öтувъя донъялöмöн;6) материалъяс, кутшöмъяс эскöдöны премия шедöдöм вылö вöзъяна уджъяс да кандидатъясöс водзвыв да быд боксянь öтйöза видлалöмсö.10. Тайö Положениелöн 9 пунктын индöм документъяссö сетöны премия шедöдöм вылö быд кандидат серти торъя скоросшивательын сетан документъяслöн лыддьöгöн.11. Тайö Положениеöн урчитöм корöмъяссö торкалöмöн сетöм документъяс бергöдсьöны Комиссияöн меставывса асвеськöдлан органъясö либö организацияясö 10 уджалан лун чöжöн найöс босьтан лунсянь бергöдан помка индöмöн. Премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь документъясысь торкалöмъяссö бырöдöм бöрын мöдысь сетöм пöртсьö олöмö тайö Положениелöн 9 пунктын индöм кадколастъясö.12. Уджъяс, кутшöмъясысь найöс вöчысьясыслы вöлі нин сетлöма сэтшöм жö пре-мия, Комиссия оз видлав. </p>
<p xml:lang="udm">Премияöн козьналöм кандидатъясöс премия шедöдöм вылö кандидат туйын Комис-сия оз видлав премия индан кадсянь 5 во чöжöн.13. Öтйöза видзöдлас туялöм могысь премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь лыддьöгсö да премия шедöдöм вылö вöзъян уджъяс йылысь юöръяссö йöзöдöны Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса йöзöс велöдан министерстволöн официальнöй сайтын премия индан вося ода-кора тöлысьын Комиссиялöн вöзйöм серти.14. Комиссиялысь решениесö оформитöны сёрнигижöдöн 5 уджалан лун чöжöн чукöртчылан лунсянь да сійö лоö подулöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премия индöм йылысь Министерствоöн дасьтан решение балаöн, мый сетсьö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлы видлалöм вылö 10 уджалан лун чöжöн чукöртчылан лунсянь. Комиссиялöн решениеясыс лоöны вынаöсь, чукöртчылöм вылас кö эмöсь сыö пырысьяс пиысь джынсьыс унджыкыс.15. Премия шедöдöм вылö вöзйöм кандидатъясöс, кодъяс эз прöйдитны конкурс сертиыс, позьö вöзйыны мöдысь мöд календарнöй воö. Та дырйи документсö колö оформитны выльысь.16. Премия индыссьö быд во Велöдысь лун – йирым тöлысь 5 лун кежлö.17. Йöзлы, кодъяслы сетöма премия, козьналöны премияа лауретъяслысь дипломъяс да премияа лауретъяслысь почётнöй пасъяс.18. Автор чукöръясöс премияöн ошкигöн быд авторлы сетöны премияа лауреатлысь диплом да премияа лауреатлысь почётнöй пас. Премиялöн сьöм пайыс юксьö öткодя автор чукöрö став пырысь костын. 19. Кувсьöм либö кулöмбöрся премияöн ошкöм премияа лауреатлöн диплом да почётнöй пас сетсьöны сылöн семьялы. Премия сьöм сетсьö наследство серти Россия</p>
<p xml:lang="mrj">Федерацияса законодательствоöн урчитöм пöрадок серти. <em type="bold">389 ст. </em>- 12 - 17 №20. Премия индыссьö да мынтыссьö районнöй коэффициенттöг. Премияысь мынтыссьö вот Россия Федерацияса вот да öктас йылысь законодательствоöн урчитöм пöрадок серти. </p>
<p xml:lang="mdf">Премиясö вуджöдöны безналичнöя тшöтъяс вылö, кутшöмъясöс восьтöма премия лауреатъясöн сьöма-кредитнöй организацияясын, öти тöлысь чöжöн Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырöн премия индöм йылысь решение примитöм бöрын.21. Премияяс мынтöмкöд, премияа лауреатъяслы ошкан церемония дасьтöм да нуöдöм кузя удж котыртöмкöд, премия лауреатъяслы дипломъяс дасьтöмсö пыртöмöн, йитчöм рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса йöзöс велöдан министерствоöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö да индöм мында, мыйта урчитöма лöсялана финансöвöй во кежлö индöм шöр могъяс вылö, Коми Респу-бликаса Веськöдлан котырлöн решениеяс подув вылын.</p>
<p xml:lang="mdf">Премияа лауреатъяслысь почётнöй пасъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн</p>
<p xml:lang="koi">Администрацияöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решение подув вылын сэтшöм сьöм тшöт весьтö, мый урчитöма Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми Респу-бликаса Веськöдлан котырлöн Администрациялöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн ведомственнöй рöскöд тэчасын лöсялана финансöвöй во кежлö.22. Премияöн ошкöм лауреатъяслысь материалъяссö да документъяссö сетöны видзöм вылö Коми Республикаса йöзöс велöдан министерствоö урчитöм пöрадок серти.».<span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс дорö3 СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмöн(82 №-а содтöд)</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн журналистика (тележурналистика) юкöнын премия индан да мынтан пöрадок йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн журналистика (тележурналистика) юкöнын премияяс (водзö - премияяс) индыссьöны журналистикаса (тележурналисти-каса) уджалысьяслы творчествоа да профессиональнöй уджын ыджыд вермöмъясысь, кутшöмъяс босьтöны тöдчана ин Коми Республикаын. 2. Премияяссö индö Коми Республикаса Веськöдлан котыр Печать да юöр сетан </p>
<p>Коми Республикаса агентстволöн (водзö - Агентство) вöзйöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Премияяс индыссьöны уджысь (шедöдöмторйысь), кутшöм вöлі вöчöма (помалöма) куим бöръя во чöжöн.3. Премия шедöдöм вылö кандидатъясöн вермöны лоны кыдзи торъя авторъяс, сідзи и автор чукöр, мый тэчсьö медшöр авторъясысь.4. Премия шедöдысьяс тэчасö оз позь пыртны йöзöс, кодъяс удж вöчигöн пöртöны олöмö сöмын веськöдлан да котыртан удж.5. Премия шедöдöм вылö кандидатъясöс вöзйöны Коми Республикаса учрежде-ниеяс, Коми Республикаса öтйöза учрежденеияс да организацияяс юöр сетан юкöнын, муниципальнöй учреждениеяс юöр сетан юкöнын (водзö - организацияяс). <em type="bold">389 ст. </em>17 № - 13 - 6. Агентствоö быд во, ода-кора тöлысь 1 лунысь оз сёрджык, сетöны Премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь татшöм уджъяс, материалъяс да документъяс (водзö - документъяс):1) премия шедöдöм вылö кандидат вöзйöм йылысь организациялöн ходатайство ов, ним, вич (паспорт серти) индöмöн, сылысь бур вöчöмъяссö öтув донъялöмöн;2) премия шедöдöм вылö вöзъяна удж (небöг, монография, йöзöмторъяслöн копияяс, аудио- либö видеозаписьяс да мукöд материал, мый петкöдлö соискательлысь научнöй, творчествоа да профессиональнöй шедöдöмторъяс, кутшöмъяс лоöны вöзйöм вылö подулöн). Уджлы колö сетны ясыд, дженьыд, öти вежöртаса ним, мый стöча петкöдлö авторыслысь (автор чукöрыслысь) шедöдöмторъяссö; 3) уджöс дженьыда опишитöм, аннотация;4) реферат 10 печатнöй лист бокысь абу ыджыдджык уджлысь дженьыд сюрöс висьталöмöн да тайö Положениелöн 1 пунктын индöм условиеяслы сылысь лöсялöмсö подулалöм;5) премия шедöдöм вылö вöзъяна уджлöн быд авторлöн пай йылысь справка, анкета юöръяс.7. Тайö Положениелöн 6 пунктын индöм документъяссö сетöны премия шедöдöм вылö быд кандидат серти торъя скоросшивательын сетан документъяслöн лыддьöгöн.8. Тайö Положениеöн урчитöм корöмъяссö торкалöмöн сетöм документъяс бергöдсьöны Агентствоöн учреждениеясö 10 уджалан лун чöжöн найöс босьтан лунсянь бергöдан помка индöмöн. Премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь документъясысь торкалöмъяссö бырöдöм бöрын мöдысь сетöм пöртсьö олöмö 7 лун чöжöн, но тайö </p>
<p xml:lang="udm">Положениелöн 6 пунктын индöм кадколастысь оз сёрджык.9. Агентство лöсьöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь журналистика (тележурналистика) юкöнын премия индан комиссияöс, вынсьöдö Комиссияöн премияяс индöм йылысь решение примитан пöрадок, котыртö Комиссиялысь удж.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялысь решениесö оформитöны сёрнигижöдöн 5 уджалан лун чöжöн чукöртчылан лунсянь да сійö лоö подулöн Агентствоöн дасьтан Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлысь премия индöм йылысь решение балаöн.10. Уджъяссö, кутшöмъясысь найöс вöчысьясыслы вöлі нин сетлöма сэтшöм жö премия, Агентство оз видлав.</p>
<p xml:lang="koi">Премияöн козьналöм кандидатъясöс премия шедöдöм вылö кандидат туйын Комис-сия оз видлав 5 во чöжöн премия индан кадсянь.11. Документъяс видлалан кывкöртöдъяс серти Комиссиялöн сёрнигижöд подув вылын Агентство 15 уджалан лун чöжöн Комиссиялысь сёрнигижöд лöсьöдан лунсянь, тайö вося лöддза-номъя тöлысь 20 лунысь оз сёрджык урчитöм пöрадок серти сетö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс индöм йылысь решение бала.12. Премия шедöдöм вылö вöзйöм кандидатъясöс, кодъяс эз прöйдитны конкурс сертиыс, позьö вöзйыны мöдысь мöд календарнöй воö. Та дырйи документсö колö оформитны выльысь.13. Премияясö сетöны быд во Коми Республика артман лун – моз тöлысь 22 лун кежлö. Премия сетöмыс пöртсьö олöмö Агентствоöн нуöдан <span type="quote" xml:lang="rus">«Признание»</span> быдвося творчествоа конкурсын вермысьясöс ошкан церемония нуöдöм дырйи.14. Премияöн ошкöм йöзлы козьналöны премияа лауреатлысь диплом да премияа лауреатлысь почётнöй пас.</p>
<p xml:lang="koi">Премияа лауреатъяслысь диплом да премияа лауреатъяслысь почётнöй пас балаяссö вынсьöдö Комиссия.15. Автор чукöръясöс премияöн ошкигöн быд авторлы сетöны премияа лауреатлысь диплом да лауреатлысь почётнöй пас. Премиялöн сьöм пайыс юксьö öткодя авторъяслöн коллективö став пырысь костын. <em type="bold">389 ст. </em>- 14 - 17 №16. Премия индыссьö да мынтыссьö районнöй коэффициенттöг. Премияясысь мынтыссьö вот Россия Федерацияса вот да öктас йылысь законодательствоöн урчитöм пöрадок серти.17. Премияяссö мынтöны Агентстволöн ткöктöдъяс подув вылын.18. Премияяс мынтöмкöд, дипломъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскодсö могмöдö сьöмöн </p>
<p>Агентство Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö да индöм мында, мыйта урчитöма лöсялана финансöвöй во кежлö <span type="quote" xml:lang="koi">«Юöр сетан средствояс»</span> статья серти, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решениеяс подув вылын.</p>
<p xml:lang="mdf">Премияа лауреатъяслысь почётнöй пасъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн</p>
<p xml:lang="koi">Администрацияöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решение подув вылын сэтшöм сьöм тшöт весьтö, мый урчитöма Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми Респу-бликаса Веськöдлан котырлöн Администрациялöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн ведомственнöй рöскöд тэчасын мунан финансöвöй во кежлö.». <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс дорö4 СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмöн(83 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн инновация пыртан юкöнын шедöдöмторъясысь премия индан да мынтан пöрадок йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн инновация пыртан юкöнын шедöдöмторъясысь премия (водзö - премия) индыссьö сэтшöм организацияясса уджа-лысьлы да (либö) уджалысьяслы, кутшöмъяс пöртöны олöмö (пöртісны олöмö) Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республика мутасын инновация балаяс, мыйяс босьтісны тöдчана ин Коми Республикаса экономика да социальнöй сöвмöдöмын (водзö - организацияяс), кутшöм(ъяс) пыртіс(ны) тöдчана пай организацияöн инновация балаяс лöсьöдöмö да олöмö пöртöмö.</p>
<p xml:lang="koi">Организацияяслöн инновация бала улын тайö Положениеын гöгöрвосьöны балаяс, кутшöмъяслöн подулö пуктöма научнöй да (либö) научно-техническöй результат (мый кутö ас пытшкас сы лыдын лöсьöдöмторъяс, пöльза ваян модельяс, промышленнöй об-разецъяс либö юр вежöр уджлысь мукöд результат), мый веськöдöма: 1) технология боксянь выль продуктъяс, процессъяс лöсьöдöм да пыртöм вылö, а сідзжö продуктъясын, процессъясын технологиясö тöдчымöн бурмöдöм вылö;2) технология боксянь выль либö тöдчымöн бурмöдöм услугаяс, услугаясöс выль либö тöдчымöн бурмöдöм вöчанног (сетанног) лöсьöдöм да пыртöм вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Инновация балаяс лöсьöдöмö да олöмö пöртöмö уджалысьлöн (уджалысьяслöн) ас торъя пай улын тайö Положениеын гöгöрвосьö бöръя дас воöн шöр профессиональнöй удж вöчигöн уджалысьöн (уджалысьясöн) олöмö выльтор пыртан тырмöвпъяс, выль технологияяс, техническöй решениеяс, лöсьöдöмторъяс да мукöд ноу-хау (вöчан-лэдзан гусяторъяс) лöсьöдöм, кутшöмъясöн вöдитчис организацияыс инновация бала олöмö пöртігöн да кутшöмъяс отсалісны кыпöдны инновация балалысь бöртаслунсö.2. Премиясö индö Коми Республикаса Веськöдлан котыр Коми Республика-са Веськöдлан котырлöн инновация юкöнын шедöдöмторъясысь премияяс кузя комиссиялöн (водзö - Комиссия) вöзйöм серти, кутшöмлöн тэчасыс да премия индöм <em type="bold">389 ст. </em>17 № - 15 - йылысь решение примитан пöрадокыс урчитсьöны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн (водзö - Министерство).3. Премия шедöдöм вылö уджъяссö да кандидатъясöс вöзйöны Коми Республикаын организацияяс (водзö - организацияяс).4. Премия шедöдöм вылö кандидатъясöн вермöны лоны кыдзи торъя уджалысьяс, сідзи и уджалысьяслöн котыр.5. Премия индöм вылö организацияяс кöч тöлысь 1 лунысь оз сёрджык сетöны </p>
<p xml:lang="koi">Министерствоö татшöм документъяс (водзö - документъяс):1) Юридическöй кывкутысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка, кутшöмöс лöсьöдöма куим тöлысьысь оз водзджык заявка сетан лунöдз;2) премия шедöдöм вылö уджалысьöс (уджалысьясöс) вöзйöм йылысь организациялöн ходатайство Министерствоöн урчитöм форма серти;3) инновация бала опишитöм Министерствоöн урчитöм форма серти;4) организацияöн вöзйöм уджалысьлöн (уджалысьяслöн) резюме уджалысьлысь (уджалысьяслысь) паспорт копия содтöмöн;5) инновация бала организацияöн лöсьöдöмö да олöмö пöртöмö уджалысьлöн (уджалысьяслöн) ас торъя пай йылысь юöръяс Министерствоöн урчитöм форма серти индöм юöръяс эскöдысь документъяс (эмöсь кö) содтöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктлöн 1 подпунктын индöм документсö корö Министерство канму органысь (организацияысь), коді веськöдлö документнас, эз кö организацияыс сет сійöс ас кежысь.6. Тайö Положениелöн 5 пунктын индöм документъяссö сетöны премия шедöдöм вылö быд кандидат серти торъя скоросшивательын сетан документъяслöн лыддьöгöн.7. Тайö Положениеöн урчитöм корöмъяссö торкалöмöн сетöм документъяс бергöдсьöны Министерствоöн организацияö 10 уджалан лун чöжöн найöс босьтан лунсянь бергöдан помка индöмöн. Премия шедöдöм вылö кандидатъяслысь документъя-сысь торкалöмъяссö бырöдöм бöрын мöдысь сетöм пöртсьö олöмö тайö Положениелöн 5 пунктын индöм кадколастö.8. Тайö Положениелöн 5 пунктын индöм документъяс босьтан лунсянь 15 уджа-лан лун чöжöн Министерство водзвыв донъялö организациялысь инновация баласö, инновация бала организацияöн лöсьöдöмö да олöмö пöртöмö уджалысьлысь (уджалы-сьяслысь) ас торъя пайсö тайö Положениелöн 1 пунктын индöм корöмъяслы лöсялöм серти Министерствоöн вынсьöдöм методика серти да ыстö документъяссö, кутшöмъясöс индöма тайö Положениелöн 5 пунктын, да донъялан кывкöртöдъяссö Комиссияö.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссия видлалö премия шедöдöм вылö кандидатъяс серти сетöм документъяссö 5 уджалан лун чöжöн документъяс босьтан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялысь решениесö оформитöны сёрнигижöдöн 5 уджалан лун чöжöн</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялöн чукöртчылан лунсянь да сійö лоö подулöн Министерствоöн дасьтан Коми</p>
<p xml:lang="udm">Республикаса Веськöдлан котырлысь премия индöм йылысь решение балаöн.</p>
<p xml:lang="koi">Документъяс видлалан кывкöртöдъяс серти Комиссиялöн сёрнигижöд подув вы-лын Министерство 15 уджалан лун чöжöн Комиссиялысь сёрнигижöд лöсьöдан лунсянь урчитöм пöрадок серти сетö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь премияяс индöм йылысь решение бала.9. Премияöн ошкöм йöзлы козьналöны премияа лауреатлысь диплом да премияа лауреатлысь почётнöй пас.10. Уджалысьяслöн коллективöс премияöн ошкигöн быд уджалысьлы сетöны пре-мияа лауреатлысь диплом да премияа лауреатлысь почетнöй пас. Премиялöн сьöм пайыс юксьö öткодя уджалысьяслöн коллективö став пырысь костын. 11. Кувсьöм либö кулöм бöрын премияöн ошкöм премияа лауреатлöн диплом да почётнöй пас сетсьöны сылöн семьялы. Премия сьöм сетсьö наследство серти Россия</p>
<p xml:lang="mrj">Федерацияса законодательствоöн урчитöм пöрадок серти. <em type="bold">389 ст. </em>- 16 - 17 №12. Премия индыссьö да мынтыссьö районнöй коэффициенттöг. Премияясысь мынтыссьö вот Россия Федерацияса вот да öктас йылысь законодательствоöн урчитöм пöрадок серти. </p>
<p>Премияяссö вуджöдöны безналичнöя тшöтъяс вылö, кутшöмъясöс восьтöма лауреатъясöн сьöма-кредитнöй организацияясын, öти тöлысь чöжöн Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырöн премия индöм йылысь решение примитöм бöрын.13. Премияяс мынтöмкöд, дипломъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскодсö могмöдö сьöмöн</p>
<p xml:lang="udm">Министерство Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решение подув вылын Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкудйын индöм сьöм мында, мыйта урчитöма мунан финансöвöй во кежлö татшöм могъяс вылö .</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияа лауреатъяслысь почётнöй пасъяс дасьтöмкöд йитчöм рöскод могмöдсьö сьöмöн Коми Республикаса Юралысьлöн и Коми</p>
<p>Республикаса Веськöдлан котырлöн Администрацияöн Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн решение подув вылын сэтшöм сьöм тшöт весьтö, мый урчитöма Коми Респу-бликаса Юралысьлöн и Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн Администрациялöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн ведомственнöй рöскöд тэчасын мунан финансöвöй во кежлö.14. Премияса соискательяс вылö материалъяссö да документъяссö сетöны видзöм вылö Министерстволöн архивö урчитöм пöрадок серти.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">390 Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организациялы субсидия ыджда урчитан да сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь4 </em><span type="quote">«Абу коммерческöй организацияяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 311 статья серти, Россия Федерацияса сьöмкуд кодекслöн 781 статья серти Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса вете-ранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организациялы субсидия ыджда урчитан да сетан правилöяссö содтöд серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс</p>
<p xml:lang="koi">Вежысь В.В. Стахановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 13 лун141 № <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 17 лунӧ. </em><em type="bold">389-390 ст. </em>17 № - 17 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во косму тöлысь 13 лунся 141 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организациялы субсидия ыджда урчитан да сетан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Тайö правилöясыс веськöдлöны Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыд-жыд тышса ветеранъяслы, СССР мутасын, Россия Федерация мутасын да мукöд канму мутасын боевöй тышъясса ветеранъяслы (водзö - боевöй тышъясса ветеранъяс), боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организациялы (канму учреждениеяс кындзи) (водзö - организацияяс) субсидия ыджда урчитан да сетан пöрадокöн. </p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöмыс пöртсьö олöмö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сэтшöм сьöм тшöт весьтö, кутшöмöс урчитöма лöсялана сьöма во кежлö Коми Республи-каса йöзлы отсöг сетан агентстволы (водзö - Агентство) социальнöй политика юкöнын мероприятиеяс олöмö пöртöм вылö.2. Субсидияыс сетсьтö организацияяслы уджын отсалöм могысь татшöм нырвизьяс серти:1) Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, Айму вöсна Ыджыд тышса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяссö дорйöм, сы лыдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса каръясын да районъясын Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслöн, Айму вöсна Ыджыд тышса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслöн öтйöза организацияяслысь отчётнöй конференцияяс котыртöм да нуöдöм;</p>
<p xml:lang="koi">Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяс костын, Айму вöсна Ыджыд тышса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяс костын мониторинг котыртöм да нуöдöм тайö категорияа гражданаöс социальнöя дорйöм кузя тöдчана юалöмъяс серти;</p>
<p>Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяс йылысь паметь нэммöдöм вылö веськöдöм социальнöй акцияяс котыртöм да нуöдöм;организациялöн удж йылысь Коми Республикаса олысьяслысь тöдöмлун паськöдöм;</p>
<p xml:lang="koi">Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, Айму вöсна Ыджыд тышса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы социальнöй отсöг сетан да налысь инöдъяссö доръян юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь;2) боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяс дорйöм, сы лыдын:боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы социальнöй отсöг сетан да налысь инöдъяссö доръян <em type="bold">390 ст. </em>- 18 - 17 №юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;боевöй тышъясса ветеранъяс костын, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяс костын мониторинг котыртöм да нуöдöм тайö категорияöс социальнöя дорйöм кузя тöдчана юалöмъяс серти;öтйöза организациялöн удж йылысь Коми Республикаса олысьяслысь тöдöмлун паськöдöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь;3) мыджсян-ветлан аппарат висьöмъяса вермытöмъяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяс дорйöм, сы лыдын: </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса каръясын да районъясын мыджсян-ветлан аппарат висьöмъяса вермытöмъяслöн öтйöза организацияяслысь отчётнöй конференцияяс котыртöм да нуöдöм;вермытöмъяслöн öтулö вермытöм том йöзöс кыскöм могысь том йöзлысь район-костса форум котыртöм да нуöдöм;öтйöза организациялöн удж йылысь Коми Республикаса олысьяслысь тöдöмлун паськöдöм;вермытöмъясöс социальнöя видзан да налы отсöг сетан юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын öтйöза организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;мыджсян-ветлан аппарат висьöмъяса вермытöмъяслöн сьöкыдлунъяс вылö йöзöс чуйдöм могысь социальнöй акцияяс нуöдöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь;4) синтöм вермытöмъяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяс дорйöм, сы лыдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса каръясын да районъясын синтöм вермытöмъяслöн öтйöза ор-ганизацияяслысь отчётнöй конференцияяс котыртöм да нуöдöм;öтйöза организациялöн удж йылысь Коми Республикаса олысьяслысь тöдöмлун паськöдöм;синтöм вермытöмъяслы социальнöй отсöг сетан да налысь инöдъяссö доръян юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын öтйöза организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;<span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйöн вöдитчöм серти синтöм вермытöмъяслы услугаяс сетöм;синтöм вермытöмъяслöн сьöкыдлунъяс вылö йöзöс чуйдöм могысь социальнöй акцияяс нуöдöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь;5) пельтöм вермытöмъяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяс дорйöм, сы лыдын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса каръясын да районъясын пельтöм вермытöмъяслöн öтйöза организацияяслысь отчётнöй конференцияяс котыртöм да нуöдöм;öтйöза организациялöн удж йылысь Коми Республикаса олысьяслысь тöдöмлун паськöдöм;пельтöм вермытöмъяслы социальнöй отсöг сетан да налысь инöдъяссö доръян юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын öтйöза организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;<span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйöн вöдитчöм серти пельтöм вермытöмъяслы услугаяс сетöм; <em type="bold">390 ст. </em>17 № - 19 - пельтöм вермытöмъяслöн сьöкыдлунъяс вылö йöзöс чуйдöм могысь социальнöй акцияяс нуöдöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь;6) челядьлы да челядьöс быдтысь семьяяслы социальнöй отсöг сетöм да налысь инöдъяссö дорйöм, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысьöм, сы лыдын:челядьлысь да челядьöс быдтысь семьяяслысь инöдъяс дорйöм кузя юалöмъяс серти мероприятиеяс (акцияяс) нуöдöм;пикö воöм семьяяслы да челядьлы отсöг сетöм серти мероприятиеяс (акцияяс) нуöдöм;семьяяслöн лёк оласногысь, социальнöй сиротствоысь, челядьлöн да челядя семьяяслöн асоциальнöй оласногысь видзчысьöм вылö веськöдöм мероприятиеяс, ба-лаяс, технологияяс олöмö пöртöм, службаяс лöсьöдöм; </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаын челядьлöн да челядя семьяяслысь оланног туялöмъяс подув вылын юöр сетан-видлалан материалъяс котыртöм да дасьтöм челядьлысь да челядя семьяяслысь инöдъяс дорйöм серти вöзйöмъяс лöсьöдöм могысь;челядьлысь да челядя семьяяслысь инöдъяс дорйöм серти юöр сетан-тöдмöдан удж котыртöм да олöмö пöртöм;челядьлысь да челядьöс быдтысь семьяяслысь инöдъяссö социальнöя доръян юкöнын Агентствоöн олöмö пöртан уджтасъяслысь мог збыльмöдöмсö да бöртаслунсö донъялöмын öтйöза организацияöс петкöдлысьяслöн участвуйтöм;волонтёр öтмунöм сöвмöдöм да бурвöчан удж ышöдöм социальнöя видзчысьтöм категория гражданалы уна сикас отсöг сетöм могысь. 3. Субсидия сетöм пöртсьö олöмö организацияöн татшöм условиеясö кутчысьöм дырйи:1) юридическöй кывкутысьлöн канму регистрация;2) организация уджлöн шöр нырвизьыс лöсялö тайö Правилöяслöн 2 пунктын индöм нырвизьяслы;3) тайö Правилöяслöн 2 пунктын индöм нырвизьяс серти удж олöмö пöртöм 2 воысь оз этшаджык корöм сетан лунöдз;4) организацияяслöн ас тшöт весьтö рöскод 0,1 прöчент мында сьöмöн öтвылысь могмöдöм тайö Правилöяслöн 2 пунктын индöм могъяс вылö (организациялöн ас сьöм тшöт весьтö сьöм öтвылысь сетан колана тшупöдöс организацияöн могмöдöм йылысь гижöда гарантия).4. Корöмъяс видлалöм вылö торъя уджмога органöн да субсидия сетöм вылö торъя уджмога органöн лоö Агентство.</p>
<p>Бöрйöмсö прöйдитöмöн (абу прöйдитöмöн) корöмъяссö лыддьöм йылысь, суб-сидия сетны позянлун (позьтöмлун) йылысь да субсидиялöн вöзъяна мында йылысь кывкöртöдъяссö примитö корöмъяс бöрйöм серти комиссия, кутшöмöс лöсьöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Агентство (водзö - Комиссия).</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялысь морта тэчассö вынсьöдöны Агентстволöн решениеöн. Комиссиялысь уджалан пöрадоксö урчитöны сыöн вынсьöдöм уджаланарт подув вылын.5. Корöмъяс примитан лунöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык Агентство йöзöдö аслас официальнöй сайтын <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын корöмъяс примитöм йылысь объявление, кутшöм кутö ас пытшкас корöмъяс примитан кадколаст, колана документъяслысь лыддьöг, корöмъяс сетан инпас, мероприятие олöмö пöртöм вылö индöм сьöм мында.6. Субсидия шедöдöм вылö колöны татшöм документъяс:1) субсидия сетöм вылö корöм тайö Правилöяс дорö содтöдын индöм форма серти (сетсьö бумага вылын да электроннöя) (водзö - корöм); <em type="bold">390 ст. </em>- 20 - 17 №2) котыртан документъяс;3) юридическöй кывкутысьлöн канму регистрация йылысь эскöдангижöд;4) вот органын учётö босьтöм йылысь эскöдангижöд;5) Юридическöй кывкутысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка, кутшöмöс лöсьöдöма квайт тöлысьысь абу водзджык Агентстволöн официальнöй сайтын <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын субсидия шедöдöм могысь корöмъяс примитöм йылысь объявление йöзöдан лунöдз;6) оланпастэчас серти организация нимсянь уджалöм вылö мортлысь уджмогъяссö вынсьöдысь документ; мöд мортлы инöдъяссö сетöм дырйи – содтöд эсканпас органи-зация нимсянь документъяссö сетöм да кырымалöм вылö инöд йылысь;7) вося бухгалтерскöй отчётносьт бöръя 2 сьöма во серти вот органöн найöс босьтöм йылысь пасйöдъясöн;8) Россия Федерацияса сьöмкуд системаса сьöмкудъяскöд арталöм серти уджйöз абутöмлун йылысь справка;9) мероприятиеяс олöмö пöртан план, сы лыдын татшöм юкöдъяс:мероприятиеяс, мероприятиеяссö олöмö пöртан тшупöдъяс да кадколастъяс;мероприятиеяс олöмö пöртöмлöн виччысян бöртасъяс; мероприятиеяс олöмö пöртöм вылö планируйтан рöскод смета;мероприятиеяс олöмö пöртöмлöн бöртаслун муртöсъясöдз воöдчöм.7. Тайö Правилöяслöн 6 пункт серти организацияöн сетöм документъяслöн, тайö </p>
<p xml:lang="koi">Правилöяслöн 17 пункт серти субсидия видзöм йылысь отчётъяслöн воан лунö Агентство пасйö найöс да сетö организациялы найöс босьтöм йылысь расписка налысь лыддьöг, босьтан кадпас да кад индöмöн. Сетöма кö Агентствоö документъяссö поштаöн ыстöм пыр, найöс босьтöм йылысь расписка ыстыссьö корöмын индöм инпас серти Агентствоöн индöм документъясöс босьтан кадпассянь 5 уджалан лун чöжöн.</p>
<p>Документъяс, субсидияяс видзöм йылысь отчётъяс сетан лунöн, сетöма кö найöс организацияыс (эсканпаса морт пыр), лыддьыссьö Агентствоын найöс пасъян кадпас.</p>
<p>Пошта либö абу пошта организацияяс пыр документъяссö ыстігöн найöс сетан кадпасöн лоö кадпас, кутшöмöс индöма пошта либö абу пошта организациялöн штемпельын до-кументъяс ыстанін серти. Организациясянь документъяс, субсидияяс видзöм йылысь отчётъяс воан лунöн лоö Агентствоын найöс пасъян кадпас.</p>
<p xml:lang="udm">Тайö Правилöяслöн 6 пунктса 1, 2, 6, 7, 9 пунктувъясын, 17 пунктын индöм документъяссö организацияыс сетö асшöра.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Правилöяслöн 6 пунктса 3, 4, 5, 8 пунктувъясын индöм документъяссö корöм воан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн Агентство корö канму органъяслысь да организаци-яяслысь, кодъяс веськöдлöны документъяснас, ведомствокостса юöра йитöдъяс пöрадок серти, кор индöм документъяссö организацияыс эз сет асшöра.</p>
<p>Организация вермö сетны Агентствоö федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти эскöдöм копияяс документъяслысь, кутшöмъясöс индöма тайö Правилöяслöн 6 пунктса 2-5, 7-9 пунктувъясын.</p>
<p xml:lang="koi">Корöм воан лунсянь 10 уджалан лун чöжöн Агентство видлалö документъяслысь тыр-бурлунсö (бура чукöртöмсö), тайö Правилöяслöн 3 пунктöн урчитöм условиеяслы налысь лöсялöмсö да примитö решение найöс водзö видлалöм йылысь либö водзö видлалöмын öткажитöм йылысь.</p>
<p xml:lang="koi">Документъясöс, субсидияяс видзöм йылысь отчётъяссö абу тырвыйö сетöм ды-рйи да (либö) тайö Правилöяслöн 3 пунктöн урчитöм субсидияяс сетан условиеяслы организациялöн лöсявтöмлун дырйи индöм документъяссö водзö видлалöмын öткажитöм йылысь решение примитöм бöрын 3 уджалан лун чöжöн колö бергöдны помкаяс индöмöн, кутшöмъяс лоисны водзö видлалöмын öткажитан подулöн.</p>
<p xml:lang="koi">Найöс водзö видлалöмын öткажитан подулöн оз вермыны лоны корöмын эрдöдöм опискаяс, опечаткаяс, орфография да арифметика боксянь торкалöмъяс. <em type="bold">390 ст. </em>17 № - 21 - </p>
<p xml:lang="koi">Корöмъяссö да документъяссö водзö видлалöм йылысь решение Агентствоöн примитöм дырйи Агентство 2 уджалан лун чöжöн индöм решение примитан лунсянь ыстö найöс Комиссияö.8. Документъясöс водзö видлалöмын öткажитан помкаяс бырöдöм бöрын организа-ция вермö мöдысь шыöдчыны субсидия шедöдöм йылысь корöмöн корöмъяс примитöм йылысь объявлениеын индöм кадколастъясö тайö Правилöясöн урчитöм пöрадок серти. 9. Комиссиялöн чукöртчылöм нуöдсьö корöмъяссö примитны помалан лунöдз 15 уд-жалан лунысь оз сёрджык, кутшöмöс индöма корöмъяс примитöм йылысь объявлениеын.10. Бöрйöмсö прöйдитöмаöн (абу прöйдитöмаöн) корöмсö шуöм могысь Комиссия видлалö сетöм документъяссö да донъялö организациялысь да сыöн сетöм докумен-тъяслысь субсидия сетан условиеяслы лöсялöмсö, нуöдö тайö Правилöяслöн 6 пунктса 9 пунктулын индöм мероприятие планлысь окталун донъялöм, мероприятиеяс олöмö пöртан бöртаслунлöн муртöс группаяс серти:1) тöдчанлун да коланлун муртöсъяс;2) социальнöй бöртаслун муртöсъяс;3) уджсикасын компетенция муртöсъяс.11. Тайö Правилöяслöн 10 пунктын индöм бöртаслун муртöсъяслысь петкöдласъяссö арталан методикасö (водзö - Методика) вынсьöдö Агентство да йöзöдö Агентстволöн официальнöй сайтын <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын корöмъяс при-митны заводитан лунöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="udm">Комиссияöн документъяс видлалан кывкöртöдъяс серти Комиссиялöн чукöртчылан лунö примитсьö решение:а) корöмъясöс бöрйöмсö прöйдитöмаясöн (прöйдиттöмаясöн) шуöм да субсия сетан позянлун (позьтöмлун) йылысь;б) субсидиялöн вöзъяна мында йылысь.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялысь решениесö лöсьöдöны Комиссиялöн сёрнигижöдöн решение примитöм бöрын 5 уджалан лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссиялысь сёрнигижöдсö лöсьöдöм бöрын 2 уджалан лун чöжöн Агентство примитö решение организацияяслы субсидия сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь да организацияяслы сетан субсидияяслысь мында йылысь.</p>
<p xml:lang="udm">Организациялы сетан субсидиялöн мында урчитсьö Комиссиялöн решениеöн вöзъян субсидия мында подув вылын.</p>
<p>Вермысьöн лыддьыссьö организация, коді чукöртіс мероприятие план бöртаслун серти медыджыд тöдчанлуна петкöдласъяс, кутшöмъясöс урчитöма Методика серти.</p>
<p>Кор кык либö унджык организация чукöртö мероприятие план окталун серти öткодь медыджыд тöдчанлуна петкöдласъяссö, кутшöмъясöс урчитöма Методика серти, то вермысьöн лыддьыссьö сійö организация, кодлöн корöмыс воöма мукöд организацияяслöн корöмъясысь водзджык.</p>
<p xml:lang="koi">Агентствоö асланыс корöмъяссö сетысь организацияясöс Агентство юöртö налöн корöмъяс серти примитöм решение йылысь гижöмöн лöсялана решение примитан лун-сянь 3 уджалан лун чöжöн.12. Субсидия сетöмын öткажитöм йылысь решение примитöм дырйи Агентство лöсялана решение примитан лунсянь 3 уджалан лун чöжöн бергöдö организацияöн сетöм документъяссö подулалöм öткажитöмöн.13. Бöрйысьöмсö прöдиттöмöн корöмъясöс шуöм йылысь да субсидия сетны позьтöмлун йылысь Комиссиялöн решение да субсидия сетöмын öткажитöм йылысь</p>
<p xml:lang="koi">Агентстволöн решение примитан подувъясöн лоöны:а) урчитöм кадколастъяссö торкалöмöн субсидия шедöдöм вылö документъяссö сетöм;б) субсидия мында подулалöм дырйи организацияöн индöм планируйтан рöскодлöн тайö Правилöяслöн 2 пунктын индöм нырвизьяслы лöсявтöмлун; <em type="bold">390 ст. </em>- 22 - 17 №в) организациялöн мероприятие планлöн кывкöрталан бöртаслун петкöдласыс ичöтджык медыджыд вежöртасысь, кутшöмöс урчитöма Методика серти, став организацияöн сетöм мероприятие планъяс видлалан кывкöртöдъяс серти.14. Субсидияяссö сетöны Артмöдчöмъяс подув вылын, кутшöмъясöс кырымалöны организацияяс да Агентство костын (водзö - Артмöдчöм).15. Артмöдчöмсö Агентствоöн дасьтан да организациялы ыстан кадколастыс оз вермы петны 10 лунысь субсидия сетöм да субсидия мында йылысь Агентствоöн ре-шение примитан кадпассянь.16. Субсидиясö вуджöдö Агентство организациялöн рöштшöт тшöт вылö </p>
<p xml:lang="udm">Артмöдчöмöн урчитöм кадколастö.</p>
<p>Субсидия вуджöдöм помассьö тайö сьöма вося, мый серти вöлі примитöма субсидия сетöм йылысь решение, öшым тöлысь 25 лунö.17. Организацияяс быд кварталö Артмöдчöмöн урчитöм кадö сетöны Агентствоö субсидияяс видзöм йылысь да организациялöн ас сьöм тшöт весьтö öтвылысь сьöмöн могмöдан мында йылысь отчётъяс Артмöдчöмöн урчитöм форма серти вынсьöдан до-кументъяс содтöмöн, кутшöмъясöс урчитöма Артмöдчöмöн.18. Агентство видлалö сетöм документъяссö, кутшöмъясöс индöма 17 пунктын тайö</p>
<p xml:lang="koi">Правилöяслöн 7 пунктöн урчитöм пöрадок серти.19. Агентство примитö организацияяслы субсидияяс вуджöдны дугöдлöм йылысь решение татшöм случайясын:а) Артмöдчöмöн урчитöм кадколастсö торкалöмöн документъясöс сетöм, кутшöмъясöс индöма тайö Правилöяслöн 17 пунктын;б) тайö Правилöяслöн 17 пункт серти организацияясöн сетöм документъясын абу стöч юöръяс либö документъяс сюрöслöн либö оформитöмлöн оланпастэчас корöмъяслы лöсявтöмлун эрдöдöм. Татшöм случайын Агентство видлалö индöм юöръяслысь олöмлы лöсялöмсö колана юöръясöн веськöдлысь органъясö да организацияясö корöмъяс ыстöмöн ведомствокостса йитöдъяс пöрадок серти документъяс сетан лунсянь 3 уджа-лан лун чöжöн. Босьтöм юöръяс подув вылын, кутшöмъяс эскöдöны сетöм юöръяслысь абу стöчлунсö, Агентство примитö решение организацияяслы субсидияяс вуджöдны дугöдлöм йылысь;в) тайö Правилöяслöн 17 пунктын индöм документъясöс абу тырвыйö сетöм;г) тайö Правилöяслöн 3 пунктса 4 пунктулын индöм условие олöмö пöрттöм.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия вуджöдны дугöдлöм йылысь решение тайö пунктын индöм случайясын примитсьö Агентствоöн индöм лоöмтор эрдöдан лун бöрын мунысь 1 уджалан лун чöжöн. Индöм решение ыстыссьö Агентствоöн организациялы сійöс примитан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн.20. Субсидияяс вуджöдны дугöдлöм йылысь Агентстволысь решение босьтан лунсянь 5 уджалан лунысь оз сёрджык организациялöн эм инöд сетны колана ногöн оформитöм документъяссö, кутшöмъясöс индöма тайö Правилöяслöн 17 пунктын, тайö сьöма воö субсидия босьтны бöр заводитöм могысь, кутшöмъясöс видлалö Агентство тайö Правилöяслöн 7 пунктöн урчитöм пöрадок серти. Организацияяслы субсидияяс сетны бöр заводитöм пöртсьö олöмö тайö пунктын индöм колана ногöн оформитöм до-кументъяс Агентствоö воан кадпассянь 12 уджалан лун чöжöн. 21. Тайö Правилöяслöн 17 пунктын индöм документъяс воан лунсянь 12 уджалан лун чöжöн Агентство примитö решение субсидия вуджöдöм вылö инöд дугöдöм йылысь, кор субсидияöн вöдитчигöн сьöмсö веськöдöма тайö Правилöяслöн 2 пунктын индöм могъяслы лöсявтöмöн. Индöм решение ыстыссьö Агентствоöн организациялы сійöс примитан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн.22. Организация олöмö пöртан мероприятиеяс пытшкын вермö сетан субсидия сьöм тшöт весьтö збыльмöдны рöскöд татшöм нырвизьяс серти:а) уджысь мынтысьöм да уджысь мынтысьöм вылö сьöм индöм; <em type="bold">390 ст. </em>17 № - 23 - б) уджъясысь, услугаясысь да вузöсъясысь мынтысьöм;в) Россия Федерацияса сьöмкуд системаса лöсялана тшупöда сьöмкудйö вот, öктас да мукöд быть колана мынтысьöм мынтöм.23. Агентствоö сетан юöръяслöн да сетöм субсидияяс видзтöм йылысь отчётъяслöн збыльлунысь кывкутöны организацияяс.24. Субсидияяссö индöма торъя мог вылö и найöс оз позь веськöдны мукöд мог вылö. Субсидиясö мöд мог вылö видзöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса олан-пастэчас серти.25. Субсидиясö колана мог вылö видзöм бöрся урчитöм пöрадок серти видзöдö </p>
<p xml:lang="koi">Агентство да Коми Республикаса сьöм овмöс министерство.</p>
<p xml:lang="mrj">Социальнöй политика юкöнын</p>
<p xml:lang="koi">Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы,боевöй тышъясса ветеранъяслы,боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм)ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы,вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслысоциальнöя отсалан да налысь инöдъяссöдоръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысьда социальнöй сиротствоысь видзчысян визьынуджалысь öткымын абу коммерческöй организациялысубсидия ыджда урчитан да сетанправилöяс дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöм йылысь корöм форма (оформитны юридическöй кывкутысьлöн официальнöй бланок вылын)</p>
<p>Коми Республикасайöзлы отсöг сетан агентстволöнкорöмъяс бöрйöм серти комиссияö</p>
<p xml:lang="koi">Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организацияöс бöрйöмын участвуйтöм вылö</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">КОРÖМ </em>__________________________________________________________________________ __________________________________________________________________________ _________________________________________________________________________ _________________________________________________________________________ _________________________________________________________________________ _________________________________________________________________________ ______________________________________________________________________________________________________________________________________ нырвизь серти </p>
<p xml:lang="koi">Öтйöза организациялöн тыр ним: ______________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="mdf">Öтйöза организацияса юрнуöдысьлöн О.Н.В., чин: _______________________________ ___________________________________________________________________________ <em type="bold">390 ст. </em>- 24 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Инпас (пошта индексöн):- юридическöй: ______________________________________________________________- збыльвывса: _______________________________________________________________</p>
<p xml:lang="mdf">Телефон: _____________________________________ факс: _________________________</p>
<p xml:lang="udm">Электроннöй инпас: _________________________________________________________</p>
<p xml:lang="udm">ВМП ППК ГПМП ПОСК</p>
<p xml:lang="udm">Организациялöн банкса реквизитъяс: __________________________________________ __________________________________________________________________________ _________________________________________________________________________(банк ним, банкын организациялöн рöтшöт тшöт, банклöн корреспондентскöй тшöт, банклöн БИК)</p>
<p xml:lang="mrj">Йитчан морт (О.Н.В., инпас, телефон): __________________________ ________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер (О.Н.В., инпас, телефон): ____________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Коран субсидия мында, шайт: _________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p>Бала серти удж дженьыда опишитöм: __________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p>Бала серти удж олöмö пöртан мутас: ___________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p>Бала серти удж олöмö пöртан кадколаст: ________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Бала серти удж петкöдласъяс:- социальнöй тöдчанлун да коланлун: ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________- социальнöй окталун: ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________- уджсикасын компетенция: ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="udm">Субсидия сетан случайын кöсйысям могмöдны сьöмöн мероприятиеясöс ас сьöм тшöт весьтö 0,1 прöчент мында.</p>
<p xml:lang="udm">Öтйöза организациялöн - претендентлöн юрнуöдысь ________________ /О.Н.В./ (торъя уджмога петкöдлысь) (кырымпас)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.</p>
<p xml:lang="udm">ВВ.ТТ.ЛЛ.</p>
<p xml:lang="koi">Корöмлöн пасъян номер Корöм босьтан кадпас Корöм босьтан кад <em type="bold">390 ст. </em>17 № - 25 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">391 Коми Республикаса Кöрткерöс районлöн Визябöж грездлысь олан пункт мудорö му участокъяс пыртöм йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса му кодекс, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса кар стрöитан кодекс уджö пыртöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 41 статья серти, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котыр шуö:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны Коми Республикаса Кöрткерöс районлöн Визябöж грездлысь олан пункт мудорö торъя оланін стрöитöм вылö кадастровöй номеръяса му участокъяс:11:06:4201003:157, 318699 квадратнöй метр ыджда, куйланіныс: Коми Республика,</p>
<p xml:lang="koi">Кöрткерöс район, Визябöж грезд, кадастрöвöй кварталлöн рытыввылын, видз-му овмöс вылö му категория;11:06:4201003:158, 84655 квадратнöй метр ыджда, куйланіныс: Коми Республика,</p>
<p xml:lang="koi">Кöрткерöс район, Визябöж грезд, кадастрöвöй кварталлöн асыв-войвылын, видз-му овмöс вылö му категория.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 17 лун143 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">392 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса висьöмъяс паськалöмысь видзан да сöстöмлун дöзьöритан комиссия йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во моз тöлысь 27 лунся 124 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь6 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса висьöмъяс паськалöмысь видзан да сöстöмлун дöзьöритан комиссия йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во моз тöлысь 27 лунся 124 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса висьöмъяс паськалöмысь видзан да сöстöмлун дöзьöритан комиссияын, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд):1) А.А. Линьколысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын пытшкöсса делöяс министерстволöн общественнöй пöрадок видзöм кузя полицияса начальникöс вежысь (сёрнитчöмöн)»</span>;2) Е.Г. Кокаревлысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентствоса юрнуöдысьöс вежысь»</span>.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 17 лун144 № <em type="italic">5 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 17 лунӧ.6 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 17 лунӧ. </em><em type="bold">391-392 ст. </em>- 26 - 17 № </p>
<p xml:lang="udm">ВИТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ОЛАНПОДУВ ЁРДЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ШУÖМ <em type="bold">393 <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а Оланпаслöн 11 статьялысь оланподувлы лöсялöмсö прöверитöм йылысь гражданин </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">В.И. Юсуповлöн норасьöм серти делö кузя7 </em></p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося косму тöлысь 11 лун</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланподув Ёрд, кöні нуöдысьнас вöлі В.В. Кретов, ёрдысьяснас</p>
<p xml:lang="mdf">Д.Н. Басманов, А.В. Проскуров, П.Ф. Пунегов, кöнi участвуйтiсны гражданин В.И. Юсупов, Коми Республикаса Каналан Сöветöс петкöдлысь – Коми Республикаса Каналан Сöветын инöда веськöдланiнлöн социальнöй оланпастэчас юкöнса консультант-эксперт И.А. Груздева, Коми Республикаса Юралысьöс петкöдлысьяс – Коми Республикаса Юралысьлöн да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн Государственно-правöвöй веськöдланінса социальнöй оланпастэчас юкöнöн веськöдлысь А.Н. Лукина да Коми Республикалöн йöзлы отсöг сетан агентствоын анализ да йöзöс социальнöя доръян оланпастэчас сöвмöдан юкöнса консультант И.М. Нихель-ман, Коми Республикаса прокуратуралöн федеральнöй оланпастэчас збыльмöдöм бöрся видзöдан веськöдланiнын юкöнса старшöй прокурор А.В. Юдин,</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланподувлöн 96 статьяса 3 юкöнö, «Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподув Ёрд йылысь» Коми Республикаса Оланпаслöн 3 статьяса медводдза юкöнлöн 1 пунктö, 90, 91, 92 да 93 статьяясö кутчысьöмöн,видлаліс ёрдын восьса заседаниеын <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а</p>
<p>Оланпаслöн 11 статьялысь оланподувлы лöсялöмсö прöверитöм йылысь делö.</p>
<p xml:lang="koi">Делö видлалан помканас лоис гражданин В.И. Юсуповлöн норасьöм. Делö видла-лан подувнас лоис аддзöм гöгöрвотöмлун сы серти, лöсялöны-ö вензяна нормативнöй положениеясыс Коми Республикаса Оланподувлы.</p>
<p xml:lang="mdf">Ёрдысь-докладчик П.Ф. Пунеговлысь юöртöмсö, кыкнанладорса петкöдлысьяслысь гöгöрвоöдöмъяссö кывзöм бöрын, сетöм документъяс да мукöд материал туялöм бöрын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланподув Ёрд п а с й и с:1. <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а Коми Республикаса Оланпасöн (водзö – Оланпас) урчитöма, мый <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджвывса ветеран»</span> нима йöзлöн (водзö – уджвывса ветеранъяс) эм инöд социальнöй отсöг мераяс вылö, кутшöмъяс лыдын тшöтш и индöм йöз да налöн семьяö пырысьяслы олан жырйысь 50 прöчент мынтöм олан жырлöн урчитöм социальнöй норма пытшкын (11 статьяса 1 юкöнлöн 1 пункт).</p>
<p xml:lang="koi">Тайö жö Оланпас урчитö уджвывса ветеранъяслы коммунальнöй услугаясысь 50 прöчент мынтöмöн отсöг индöм услугаяс видзан урчитöм нормативъяс кузя (11 ста-тьяса 1 юкöнлöн 3 пункт).</p>
<p xml:lang="koi">В.И. Юсупов корö лыддьыны, мый тайö нормаясыс оз лöсявны оланподувлы, найö торкöны öткодьлун да веськыдлун принципъяс, оз лöсявны Коми Республика-са Оланподувлöн 17 статьялы (1 юкöн), индöмöн, мый коммунальнöй услугаясысь <em type="italic">7 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ. </em><em type="bold">393 ст. </em>17 № - 27 - мынтöмöн социальнöй отсöг мераяс колö сетны тайö услугаясысь збыльвывса рöскод серти мынтöмöн, торйöн кö, биару рöскод счётчик кузя, а оз видзан нормативъяс кузя. </p>
<p xml:lang="koi">Нормалöн оланподувлы лöсялöмкöд вензьöмöн, кутшöмöс вынсьöдöма Оланпаслöн 11 статьяын 1 юкöнса 1 пунктöн, шыöдчысь гöгöрвоöдiс, мый тайö нормалöн тырмытöмторйыс сыын, мый сiйö, уна патераа керкаясын олысь уджвывса ветеранъяслы оланiнысь мынтöмöн социальнöй отсöг мераяс урчитiгöн (тшöтш и олан жыр дзоньталöм да видзöм вылö), оз урчит татшöм жö отсöг уджвывса ветеранъяслы, кутшöмъяс лоöны ас олан керка кутысьясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкарын Коми Республикаса карса ёрдлöн 2011 во ода-кора тöлысь 4 лунся шуöм серти, мый босьтіс оланпаса вын, вензяна нормаяс подув вылын В.И. Юсуповлы вöлі öткажитöма водзöсавны сылöн олан керка видзöм да дзоньталöм вылö мынтöм сьöмсö, а сідзжö öткажитöма коммунальнöй услугаясысь вештыны збыльвылас вöчöм рöскод кузя.</p>
<p xml:lang="koi">Тадзикöн, тайö делö серти видлаланторйöн лоö <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяс-лы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а Оланпаслöн 11 статья сы боксянь, мый оз урчит уджвывса ветеранъяслы ас олан керка, кутшöмöс найö ас киын кутöны, дзоньталöмысь да видзöмысь мынтöмöн социальнöй отсöг мераяс (1 юкöнса 1 пункт), да мый урчитö уджвывса ветеранъяслы коммунальнöй услугаясысь 50 прöчент мынтöм, тайö услугаяслöн видзан нормативъяс вылö мыджсьöмöн (1 юкöнса 3 пункт). 2. Россия Федерацияса Олаподув (72 статья, 1 юкöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span>пункт) вичмöдö канмулысь социальнöй уджсö кыдз Россия Федерациялы быдсöн, сідз и Россия Федерацияса быд субъектлы, тшöтш и Коми Республикалы (Коми Республикаса Оланподувлöн 64 статья, 1 юкöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span> пункт). Сідзкöн, кыкнан мутас тшупöдын канму власьт органъяслы тшöктöма öтлаын могмöдны социальнöя дорйöмлысь эффективнöй ногъяс, тшöтш и йöз серти, кодъяслöн эмöсь йöз котыр да канму водзын уджвывса заслугаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Кыдз индіс Россия Федерацияса Оланподувлöн Ёрд 2005 во öшым тöлысь 1 лун-ся 521-О №-а да 2006 во урасьöм тöлысь 2 лунся 56-О №-а кывкöртöдъясын, öтувъя веськöдланторъяс серти Россия Федерацияса субъектъясöн уджмогъяс збыльмöдігöн, тшöтш и социальнöя дорйöмын, налы колö нормативно-правовöя регулируйтны юалöмъяс, кутшöмъясöс федеральнöй оланпастэчас пыртіс налöн веськöдлöм улö, на лыдын тшöтш Россия Федерацияса субъектъясöн лöсялана оланпасъяс вынсьöдöм.</p>
<p xml:lang="koi">Тадзикöн, гражданаöс, тшöтш и найöс, кодъяслöн эмöсь йöз котыр да канму водзын уджвывса заслугаяс, социальнöя дорйöмын оланпаса помшуöмъяс примитöмöн Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса субъектъяслысь канмулöн социальнöй удж вöчöмым участвуйтöмсö колö мыджны Россия Федерация да Россия Федерацияса субъектъяс костын веськöдланторъяс да уджмогъяс оланподувса юклöм вылö да нормативнöй инöда актъяслöн оланподувса иерархия вылö, а сідзжö ладмöдны Россия Федерацияса Оланподувлöн принципъяскöд, кутшöмъяс лоöны социальнöя могмöдöмлöн подулöн, на лыдын веськыдлун, öткодьлун, социальнöй инöд, кутшöм лыдын тшöтш социальнöя могмöдöм вылö инöд, субъектъяслöн юридическöй статус зумыдлун принципъяс, социальнöя дорйöмлöн вод-зынджык шедöдöм тшупöд чинтыны позьтöмлун принцип. Оланпас пыртысьлöн пасйöм принципъясö кутчысьöм кывкутана могсö эз нин öтчыдысь эскöд Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподувлöн Ёрд (2007 во урасьöм тöлысь 8 лунся 321-О-П №-а, 2007 во рака тöлысь 1 лунся 129-О-П №-а, 2007 во сора тöлысь 17 лунся 624-О-П №-а, 2008 во косму тöлысь 01 лунся 479-О-П №-а кывкöртöдъяс). 2.1. Коми Республикаса Оланподув, социальнöй канму туйын Коми Республика-лы социальнöя дорйöм гарантияяс урчитны тшöктöмöн (11 статья), оз урчит татшöм дорйöмлысь, кутшöмöс сетöны сійö либö мöд категория гражданалы, ногъяссö да йöрышсö – тайö юалöмъяссö кывкöрталöмыс лоö оланпас пыртысьлöн прерогативаöн, коді аслас дискреционнöй уджмогъяс серти уджалігöн урчитö социальнöя дорйöмын <em type="bold">393 ст. </em>- 28 - 17 №стöч мераяс, найöс торйöдан муртöсъяс да сетан условиеяс, оланподувса принципъяс да нормаяс тöд вылö босьтöмöн, кутшöмъяс кыдз ёнмöдöны мортлысь оланподувса ре-спубликаын став олысьлы öтув статус, сідз и урчитöны торъя категория гражданалысь торъя статуссö. </p>
<p xml:lang="koi">Коммунальнöй услугаясысь 50 прöчент мынтöмöн, налöн видзан нормативъяс (Оланпаслöн 11 статьяын 1 юкöнса 3 пункт) вылö, а оз сетöм услугаяслöн збыльвывса йöрыш вылö мыджсьöмöн, уджвывса ветеранъяслы социальнöй отсöг мераяс урчитігöн, оланпас пыртысь уджаліс аслас уджмогъяс серти, сы вöсна мый уджвывса ветеранлы отсöг сетан условиеяс, отсöг сикасъяс, сылысь ыдждасö урчитöм шымыртчöны оланпас пыртысьлöн дискрецияöн да ладмöдчöны республика экономикалöн позянлунъяскöд.</p>
<p>Татшöм дырйи Оланпаслöн вензяна нормаса положение, кутшöм урчитö уджвывса став ветеранъяслы коммунальнöй услугаясысь найöс видзан нормативъяс серти мынтöмсö, оз позь видлавны шыöдчысьлысь Коми Республикаса Оланподувлöн 11, 17 да 41 статьяясöн гарантируйтöм оланподувса инöдъяссö дзескöдысь, киритысь либö чинтысь туйын.</p>
<p xml:lang="koi">Инöда тайö видзöдласыс, кутшöмöс водзынджык Коми Республикаса Оланподувлöн</p>
<p xml:lang="koi">Ёрд дасьтыліс (2006 во кöч тöлысь 05 лунся, 2009 во сора тöлысь 15 лунся, 2012 во рака тöлысь 14 лунся шуöмъяс), кольö вынаöн öнöдз. 2.2. 2004 во моз тöлысь 22 лунся 122-ФЗ №-а Федеральнöй оланпасöн <span type="quote">«Ветеранъяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпасö вежсьöмъяс пыртöмöн, федеральнöй оланпас пыртысь урчитіс Россия Федерацияын йöз кытш, кутшöмъяс лоöны уджвывса ветеранъясöн, да найöс социальнöя дорйöмлысь инöда выль ног, кутшöм тöд вылö босьтö, мый тайö категория гражданалы, а сідзжö гражданалы, кутшöмъясöс öтлаöдöма накöд 2004 во öшым тöлысь 31 лун кежлö, социальнöй отсöг мераяс урчитöны Россия Федерацияса субъектъяслöн оланпасъяс да нормативнöй инöда мукöд акт серти. Татшöм помшуöм примитігöн, федеральнöй оланпас пыртысь мыджсис сы вылö, мый гражданаöс социальнöя дорйöм выль системаö вуджигöн Россия Федерацияса субъектъяс оз вер-мыны уджавны подулалöмтöг, налы колö, кыдз индöма 2004 во моз тöлысь 22 лунся 122-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас водзкывйын, збыльмöдны гражданалысь оланпаслы да канмуса вöчöмторъяслы эскöмсö мыджöдалан принцип инöда регулируйтöмлысь зумыдлунсö видзöм отсöгöн, сетны вуджан кадколастö гражданалы позянлун ладмöдчыны оланпастэчасö пыртан вежсьöмъяскöд, социальнöя мынтöмъяслысь условиеяссö да ыдждасö, финансируйтöмлысь йöрышсö чинтытöг, öткодявны кö найöс татшöм мераясöн, а сідзжö социальнöй отсöг мукöд мераöн, кутшöмъяс вöліны вынаöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунöдз.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö делöын прöверяйтана нормаясын йöзлы, кутшöмъяслöн уджвывса ветеран статусöн канму воö öти кывйö, социальнöй отсöг мераяслысь инöда регулируйтöм збыльмöдігöн, Коми Республикаса оланпас пыртысь тöд вылö босьтіс тайö корöмъяссö, кутшöмъясöс вöйпöма социальнöя дорйöмлöн оланподувса принципъясöн. Торйöн кö, оланін да коммунальнöй услугаяс мынтöм серти тайö йöзлы социальнöй отсöг мераяслöн торъяланлуныс да йöрышыс ёна эз вежсьыны водзынджык выналысь федеральнöй оланпастэчас дорысь, кöні эз жö вöвны ас олан керка дзоньталöм да видзöмысь отсöг мераяс ветеранъяслы, кодъяс олан жыръяссö ас киын кутöны.</p>
<p xml:lang="koi">Оланін фонд сикаскöд йитöдын олан жыръясысь, коммунальнöй услугаясысь мынтöмöн социальнöй отсöг сійö либö мöд мераяс сетöмсö вöйпöма медводз тайö олан жыръяслöн инöда режимнас да олан жырйысь да коммунальнöй услугаясысь мынтан тэчаснас, кутшöмöс урчитöма Россия Федерацияса оланін кодекслöн 154 статьяöн.</p>
<p xml:lang="koi">Помкаяс, кутшöмъясöс В.И. Юсупов вайöдіс ассьыс видзöдлассö подулалöм мо-гысь кыдз норасьöмын, сідз и ёрдын заседание вылын, висьталöны сы йылысь, мый</p>
<p xml:lang="koi">В.И. Юсупов сувтöдö юалöм, сылöн чайтöм серти, колан нога вежсьöмъяс öнія оланпастэчасö пыртöм йылысь, сы боксянь, медым сетны олан жыръяс дзоньталöмысь да видзöмысь вештöмöн социальнöй отсöг мераяс уджвывса ветеранъяслы, кутшöмъяс <em type="bold">393 ст. </em>17 № - 29 - олöны ас олан керкаясын. Тайö мытшöд бырöдöмыс лоö оланпас пыртысьлöн прерогативаöн и оз пыр Коми Республикаса Оланподув Ёрдлöн уджмогъясö, кыдзи тайöс урчитöма Коми Республикаса Оланподувлöн 96 статьяын да «Коми Республикаса </p>
<p>Оланподув Ёрд йылысь» Коми Республикаса Оланпаслöн 3 статьяын. <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Оланподув Ёрд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти</p>
<p xml:lang="koi">Ёрд ёрдын заседание дырйи примитö шыöдчöм видлалöм вылö босьтны öткажитöм йылысь помшуöм, кор шыöдчöмын сувтöдöм мытшöд бырöдöм оз веськав Коми Респу-бликаса Оланподув Ёрд веськöдлöм улö (39 статьялöн 1 юкöн, 1 пункт); тайö юкöнын делö видлалöм колö дугöдны (63 статья).</p>
<p>Висьталöм вылö подуласьöмöн, Коми Республикаса Оланподувлöн 96 статьяса коймöд юкöнö, <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Оланподув Ёрд йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпаслöн 63 статьяö, 66 статьяса 1 юкöнö, 68 статьяса 1, 2, 3 да 4 юкöнъясö, 69, 91, 93 да 94 статьяясö кутчысьöмöн, Коми Республикаса Оланподув Ёрд ш у и с:1. Лыддьыны <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а Коми Республикаса Оланпаслöн 11 статьяын 1 юкöнса 3 пункт Коми Республикаса Оланподувлы лöсяланаöн.2. Тайö делöын дугöдны видлалöмсö юкöнын, мый йитчöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланпаслöн 11 статьяын 1 юкöнса 1 пунктлысь, кутшöм оз урчит уджвывса ветеранъяслы налöн киын кутан ас олан керка дзоньталöмысь да видзöмысь вештöмöн социальнöй отсöг мераяс, оланподувлы лöсялöмсö прöверитöмкöд.3. <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Оланподув Ёрд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 73 статья серти тайö Шуöмыс лоö медбöръяöн, оз обжалуйтсьы, пыр жö вынсялö сiйöс йöзöдöм бöрын, уджалö веськыда да оз кор мукöд органсянь да чина йöзсянь эскöдöм.4. <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса Оланподув Ёрд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 72 статья серти тайö Шуöмсö дзик пыр колö йöзöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса государственнöй власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс»</span> журналын да <span type="quote" xml:lang="udm">«Республика»</span> газетын.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланподув Ёрд</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланподув Ёрдлöн ёрдысьяс Д.Н. Басмановлöн да П.Ф. Пунеговлöн торъялан видзöдлас <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 55-РЗ №-а Оланпас (водзö – Оланпас) прöверитöм йылысь делö серти Коми Республикаса Оланподув Ёрдлöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся шуöмкöд абу сöглас сiйö юкöнын, кöнi дугöдöма Оланпаслöн 1 юкöнса 1 пункт прöверитöм йылысь делö, индöм пункт уна патераа керкаясын олысь уджвывса вете-ранъяслы олан жыр дзоньталöмысь да видзöмысь мынтöмöн социальнöй отсöг мераяс урчитiгöн, оз урчит татшöм отсöгсö уджвывса ветеранъяслы, кодъяс ас киын кутöны олан керкаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö делöын прöверитан нормаясын йöзлы, кутшöмъяслöн уджвывса ветеран статусöн канму воö öти кывйö, социальнöй отсöг мераяссö инöда регулируйтiгöн,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса оланпас пыртысь подуласис уджвывса ветеранъяслы социальнöй отсöгын водзынджык шедöдöм тшупöд вылö. Оланiнысь да коммунальнöй услугая-сысь мынтöмкöд йитчысь тайö йöзлы социальнöй отсöг торъяланлун да йöрыш эз ёна вежсьыны, öткодявны кö водзынджык выналысь федеральнöй оланпастэчаскöд, кöнi сiдзжö эз вöвны ас олан керкаяс дзоньталöмын да видзöмын отсöг мераяс уджвывса ветеранъяслы, кодъяс кутöны олан жыръяс ас киын. <em type="bold">393 ст. </em>- 30 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Но Оланпаслöн 11 статья, уджвывса ветеранъяслы олан жыр площадьлöн урчитöм социальнöй норма пытшкын уна патераа керкаясын олан жырйысь 50 прöчент мынтöм урчитiгöн (1 юкöнса 1 пункт), урчитö тшöтш олан жыръяс дзоньталöмысь да видзöмысь юкöн вештöм, кыдз тайöс тöдчöдöма Россия Федерацияса оланiн кодекслöн 154 статья-са 1 да 2 юкöнъясын. Сэк костi ас олан керкаяс дзоньталöмын да видзöмын уджвывса ветеранъяслы отсöг тайö оланпасöн важ ногöн абу урчитöма.</p>
<p xml:lang="koi">Тадзикöн, öти и сiйö жö категория серти (уджвывса ветеранъяс) Коми республи-каса оланпас пыртысь урчитö социальнöй отсöглысь кык сикаса субъект, кутшöмъяс торъялöны сöмын наöн вöдитчан олан жыр сикасöн, мый, ас боксянь, вайöдö тайö социальнöй отсöг тшупöдын (йöрышын) торъялöмъясöдз.</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса Оланподув Ёрд аслас кывкöртöдъясас эз öтчыдысь индыв сы вылö, мый инöда регулируйтiгöн, тшöтш и социальнöя дорйöмын, оланпас пыртысьлы колö кутчысьны öткодьлун оланподувса принципö, мый серти социальнöй инöдъясын торъялöмъяс позянаöсь, кор найö збыльвылас коланаöсь, подулаöсь да зiльöны пöртны олöмö оланподув боксянь тöдчана могъяс, да тайö могъясöдз воöдчöм вöсна вöдитчан инöда средствоясыс могъяскöд öти ыдждаöсь; мöдарö, йöз серти, кутшöмъяс пырöны öти и сiйö жö категорияö (лоöны öткодь либö матын ситуацияясын), торъялöмъяс пыртöм, кутшöмъясöс оз позь объективнöя да тöлкöн гöгöрвоöдны, торкö öткодьлун принцип да паныд мунö Россия Федерацияса Оланподувлöн 19 статьялы (1997 во öшым тöлысь 1 лунся 18-П №-а, 2002 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунся 11-П №-а, 2004 во лöддза-номъя тöлысь 3 лунся 11-П №-а шуöмъяс, 2006 во сора тöлысь 12 лунся 350-О №-а кывкöртöд).</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöмлöн тайö юкöн серти видлалöмсö дугöдöм сы вылö ыстысьöмöн, мый юалöмыс оз ло Оланподув Ёрдлöн веськöдланторйöн, сы вöсна мый абу позяна пырöдчыны оланпас пыртысь юрисдикция кытшö, оз лöсяв оланподувса видлалöмын сöвмöм практикалы кыдз Коми Республикаын (1999 во вöльгым тöлысь 30 лунся, 2000 во тöвшöр тöлысь 18 лунся, 2003 во сора тöлысь 15 лунся шуöмъяс), сiдз и Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияын (2007 во сора тöлысь 16 лунся 12-П №-а, 2009 во йирым тöлысь 22 лунся 15-П №-а шуöмъяс да мукöд).</p>
<p xml:lang="koi">Нöшта на, оланподувса правосудиелöн аслыспöлöслуныс, öтув да венъюкан судо-производство дорысь, тшöтш и сыын, мый позяна бур боксянь тöдчыны оланпастэчас вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Видлалан делöын буретш вензьöма оланпас пыртысьлöн кöсйытöмлункöд сет-ны социальнöй отсöг мераяс торъя категория гражданалы (уджвывса ветеранъяслы), кутшöмъяс олöны ас керкаясын, да та дырйи тайö жö категория гражданалы, кутшöмъяс олöны уна патераа керкаясын, дзик тайö жö отсöгсö (олан жыръяс дзоньталöмысь да видзöмысь мынтöм) сетöны оланпасöн урчитöм тшупöдын. Та дырйи татшöм регулируйтöмлöн öткодьлун да веськыдлун оланподувса принципъяслы лöсялöмыс (Коми Республикаса Оланподувлöн 17 статья, 1 юкöн) шуöмын ньöти оз видлавсьы. Тайö артмигöн (сы вöсна мый инöдлöн öтсяма субъектъяслöн збыльвывса öткодьтöмлуныс тыдалана) логика серти вöлi эськö шуöм, кутшöм тшöктiс оланпас пыртысьöс öтсяма ногöн регулируйтны лöсялана правоотношениесö.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса</p>
<p>Оланподув Ёрдын ёрдысь</p>
<p xml:lang="udm">Д.Н. БАСМАНОВ</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса</p>
<p>Оланподув Ёрдын ёрдысь</p>
<p xml:lang="mdf">П.Ф. ПУНЕГОВ <em type="bold">393 ст. </em>17 № - 31 - </p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЛИЦЕНЗИЯ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">394 Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö квалификация серти корöмъяс вынсьöдöм йылысь8 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму гражданскöй служба йылысь»</span> 2004 во сора тöлысь 27 лунся 79-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслöн 12 статья, <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй службаса чинъяслöн реестр йылысь»</span> Коми Республикаса 2008 во вöльгым тöлысь 24 лунся 133-РЗ №-а Оланпас серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö квалификация серти корöмъяс содтöдын индöм серти.2. Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö квалификация серти корöмъяс вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса лицензия службалысь 2009 во тöвшöр тöлысь 12 лунся 3-к №-а тшöктöд.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">С.А. УСАЧЁВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 во косму тöлысь 11 лун78-к №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса лицензия службалöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся 78-к №-а тшöктöдöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">КВАЛИФИКАЦИЯ СЕРТИ КОРÖМЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Вылыс группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«юрнуöдысьяс»</span> категория</p>
<p xml:lang="udm">Уджсикас серти тöдöмлунъяс: Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланподув оланпасъяс, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса Президентлöн индöдъяс да Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс; мукöд нормативнöй инöда акт да служебнöй документ, кутшöмъяс видзöдöны стöч чина могъяс збыльмöдöмын лöсялана удж юкöн бöрся; канму власьт да меставывса асвеськöдлан органъяслöн тэчас да уд-жмогъяс; удж веськöдлан да котыртан подув; делопроизводстволöн подув; служебнöй юöрöн уджалан пöрадок; канму гражданскöй служба удж котыртан подув; делöвöй этика правилöяс; Коми Республикаса лицензия службалöн служебнöй уджалан ног; удж видзан да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс. <em type="italic">8 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 18 лунӧ. </em><em type="bold">394 ст. </em>- 32 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй юкöнын тöдöмлунъяс: юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын инöда аспектъяс; юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын канму политикалöн уджтас документъяс да верктуйяс; олысьяслы да организацияяслы канму услугаяс сетан юкöнын инöда аспектъяс юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмöн; аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн öнія кадö вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс; бала веськöдлан подувъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджсикас серти кужöмлунъяс: веськöдлан решениеяс öдйö примитöм да збыльмöдöм; делöвöй сёрнитчöмъяс да йöз водзын петкöдчöмъяс нуöдöм; мукöд ведомствокöд, канму да муниципальнöй органъяскöд уджын йитöд кутöмын окталун серти удж котыртöм; нормотворческöя уджалöм; удж бура планируйтöм; примитöм решениеяслöн бöртасъяс бöрся видзöдöм, анализируйтöм да водзвыв висьталöм; киувса уджалысьяслысь öта-мöдкостса йитöдъясöн да подувъясöн вöдитчöм, вöчöм бöртасъяс ышöдöм; кадръяс бöрйöм да индöм; вылыс стилистическöй тшупöдын документация редактируйтöм; торъя йöз костын вензьöмъяс ладмöдöмын йöзкöд квалифицированнöя уджалöм; öта-мöд костын окталуна уджъёртасьöм; кадысь кадö ассьыс тöдöмлунъяс бурмöдöм; служебнöй документъясöн уджалöм; выль лоöмтор дорö адаптируйтчöм да пуктöм могъяс выль нога решитöм.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын кужöмлунъяс: группа удж стратегическöя планируйтöм да веськöдлöм канму органъясын öнія кадся юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс тöд вылын кутöмöн; компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй системаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; балаяс веськöдлан системаясöн уджалöм.</p>
<p xml:lang="koi">Ыджыд группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«юрнуöдысьяс»</span> категория</p>
<p xml:lang="udm">Уджсикас серти тöдöмлунъяс: Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпо-дув оланпасъяс, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса Президентлöн индöдъяс да Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса Оланподув,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс да Коми Ре-спубликаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс; мукöд нормативнöй инöда акт да служебнöй документ, кутшöмъяс видзöдöны стöч чина могъяс збыльмöдöмын лöсялана удж юкöн бöрся; удж да делопроизводство веськöдлан да котыртан подув; канму гражданскöй служба удж котыртан подув; делöвöй этика правилöяс; Коми Республикаса лицензия службалöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн уджалан пöрадок; удж видзан да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй юкöнын тöдöмлунъяс: юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын инöда аспектъяс; юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын канму политикалöн уджтас документъяс да верктуйяс; олысьяслы да организацияяслы канму услугаяс сетан юкöнын инöда аспектъяс юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмöн; аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн öнія кадö вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс; бала веськöдлан подувъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджсикас серти кужöмлунъяс: веськöдлан решениеяс öдйö примитöм да збыльмöдöм; окталуна удж планируйтöм; выль лоöмтор дорö адаптируйтчöм да пуктöм могъяс выль <em type="bold">394 ст. </em>17 № - 33 - нога решитöм; мукöд ведомствокöд, канму да муниципальнöй органъяскöд уджын йитöд кутöмын окталун серти удж котыртöм; торъя морт костын артмöм йитöдъяс приёмъясöн вöдитчöм, киувса уджалысьяслысь торъя йöз костын вензьöмъяс ладмöдöмын йöзкöд квалифицированнöя уджалöм; öта-мöд костын окталуна уджъёртасьöм; киувса уд-жалысьяслы уджмогъяс делегируйтöм; делöвöй письмö дасьтöм; кадысь кадö ассьыс тöдöмлунъяс бурмöдöм. </p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын кужöмлунъяс: группа удж стратегическöя планируйтöм да веськöдлöм канму органъясын öнія кадся юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс тöд вылö кутöмöн; компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй системаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; балаяс веськöдлан системаясöн уджалöм.</p>
<p xml:lang="udm">Нуöдысь группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span> категорияяс:</p>
<p xml:lang="udm">Уджсикас серти тöдöмлунъяс: Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланподув оланпасъяс, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса Президентлöн индöдъяс да Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс; мукöд нормативнöй инöда акт да служебнöй документ, кутшöмъяс видзöдöны стöч чина могъяс збыльмöдöмын лöсялана удж юкöн бöрся; удж да делопроизводство веськöдлан да котыртан подув; канму гражданскöй служба мунöмлöн котыртан подув; делöвöй этика правилöяс; Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса лицензия службалöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн уджалан пöрадок; удж видзан да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй юкöнын тöдöмлунъяс: аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн öнія кадö вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджсикас серти кужöмлунъяс: веськöдлан решениеяс öдйö примитöм да збыльмöдöм; удж окталуна планируйтöм; выль лоöмтор дорö адаптируйтчöм да пуктöм могъяс выль нога решитöм; мукöд ведомствокöд, канму да муниципальнöй органъяскöд уджын йитöд кутöмын окталун серти удж котыртöм; торъя морт костын артмöм йитöдъяс приёмъясöн вöдитчöм, киувса уджалысьяслысь торъя йöз костын вензьöмъяс ладмöдöмын йöзкöд квалифицированнöя уджалöм; öта-мöд костын окталуна уджалöм; киувса уджалысьяслы уджмогъяс делегируйтöм; делöвöй письмö дасьтöм; уджсикас серти тöдöмлунъяс кадысь кадö содтöм.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын кужöмлунъяс: компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй си-стемаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; презентацияяс дасьтöм; электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм.</p>
<p xml:lang="mns">Шöр группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span> категория</p>
<p xml:lang="mdf">Уджсикас серти тöдöмлунъяс: Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланподув оланпасъяс, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса Президентлöн индöдъяс да Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса <em type="bold">394 ст. </em>- 34 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Оланподув, Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс да Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс; мукöд нормативнöй инöда актъяс да служебнöй документъяс, кутшöмъяс видзöдöны стöч чина могъяс збыльмöдöмын лöсялана удж юкöн бöрся; канму гражданскöй служба мунöмлöн котыртан подув; делöвöй этика правилöяс; Коми Республикаса лицензия службалöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн уджалан пöрадок; удж видзан да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй юкöнын тöдöмлунъяс: аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн öнія кадö вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджсикас серти кужöмлунъяс: веськöдлан решениеяс öдйö примитöм да збыльмöдöм; удж окталуна планируйтöм; юöр систематизируйтöм да структуируйтöм; юöр сетан уна сикас источникöн уджалöм; анализируйтöм да водзвыв висьталöм; выль лоöмтор дорö адаптируйтчöм да пуктöм могъяс выль нога решитöм; делöвöй сёрнитчöмъяс нуöдöм; делöвöй письмöяс, аналитическöй запискаяс дасьтöм; уджсикас серти тöдöмлунъяс кадысь кадö содтöм.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын кужöмлунъяс: компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй си-стемаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; презентацияяс дасьтöм; электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм.</p>
<p xml:lang="mns">Ичöт группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«могмöдысь специалистъяс»</span> категория</p>
<p>Уджсикас серти тöдöмлунъяс: Россия Федерацияса Оланподув, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподув, нормативнöй актъяс да служебнöй документъяс, кутшöмъяс видзöдöны стöч чина могъяс збыльмöдöмын лöсялана удж юкöн бöрся; Коми Республикаса лицензия службалöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн уджалан пöрадок; делопроизвод-ство подув; удж видзан да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй юкöнын тöдöмлунъяс: аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн öнія кадö вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджсикас серти кужöмлунъяс: удж окталуна планируйтöм; выль лоöмтор дорö адаптируйтчöм да пуктöм могъяс выль нога решитöм; öта-мöдкöд бура уджалöм да уджъёртъяслысь видзöдласъяс тöд вылын кутöм; делöвöй корреспонденция дасьтöм, гижöм да ыстöм; тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс ас кежысь велöдöм да бурмöдöм.</p>
<p xml:lang="koi">Юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын кужöмлунъяс: компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй си-стемаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; презентацияяс дасьтöм; электроннöй документъясын графика объектъясöн вöдитчöм. <em type="bold">394 ст. </em>17 № - 35 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">395 <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия да теплоноситель вылö тарифъяс йылысь9 </em><span type="quote">«Шоныдöн могмöдöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 190-ФЗ №-а Феде- ральнöй оланпас серти, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияын электрическöй да шоныд энергия кузя донъяс артмöдöм йылысь»</span> Россия Федерацияса Веськöдлан котырлöн 2004 во урасьöм тöлысь 26 лунся 109 №-а шуöм серти, Торйöн вузасян (ньöбасьысьяслöн) рынокын электрическöй (шоныд) энергия вылö регулируйтны позяна тарифъяс да донъяс арталöм кузя методическöй индöдъяс серти, мый вынсьöдöма Федеральнöй тариф службалöн 2004 во моз тöлысь 6 лунся 20-э/2 №-а тшöктöдын, <span type="quote">«Коми Республикаса тариф служ-ба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя 25 лунся 62 №-а </p>
<p xml:lang="koi">Индöдын, Коми Республикаса тариф службалöн веськöдланінöн примитöм решениеöн (2012 во косму тöлысь 12 лунся 25 №-а сёрнигижöд)</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Урчитны да пыртны уджö 2012 вося ода-кора тöлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн 1 №-а содтöдын индöм серти.2. Урчитны да пыртны уджö 2012 вося ода-кора тöлысь 1 лунсянь <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн 2 №-а содтöдын индöм серти.3. Тарифъясöн, кутшöмъясöс урчитöма 1, 2 пунктъясын, вöдитчöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-лöн кокньöдöм вот сюян системаö вуджöмкöд йитöдын ньöбысьяслы содтöд дон вылö вот индытöг Россия Федерацияса вот кодекслöн 26.2 юрпасын индöм серти.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 12 лун25/1 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/1 №-а тшöктöд дорö1 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия вылö</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ТАРИФЪЯС </em>, календарнöя юклöмöн </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шоныд энергия вылö тарифпöсь ва</p>
<p xml:lang="rus">Давление серти бöрйöм ру</p>
<p xml:lang="koi">Ёсь да редуцируйтöм пар1,2-сянь 2,5-öдз кг/см²2,5-сянь 7,0-öдз кг/см²7,0-сянь 13,0-öдз кг/см²13,0-öдз вылынджык кг/см² <em type="italic">12345678 </em>2012 вося ода-кора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 30 лунöдз <em type="bold">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1311,84----- <em type="italic">9 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ. </em><em type="bold">395 ст. </em>- 36 - 17 № <em type="italic">12345678 </em>двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1311,84-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося сора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тöлысь 31 лунöдз <em type="bold">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1390,55-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1390,55-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч2012 вося кöч тöлысь 1 лунсянь <em type="bold">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны шоныд энергия вöчöмысь да сетöмысь </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1468,42-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">Олысьяс </em>одноставочнöй шайт/ Гкал1468,42-----двухставочнöй энергияысь шайт/Гкал вынйöрысь сюрс шайт мында тöлысьын/Гкал/ч <em type="bold">395 ст. </em>17 № - 37 - </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/1 №-а тшöктöд дорö2 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ТАРИФЪЯС </em>, календарнöя юклöмöн </p>
<p xml:lang="koi">Тарифлöн ыджда, шайт/м3</p>
<p>Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны теплоносительысь</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяс 2012 вося ода-кора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 30 лунöдз42,0242,022012 вося сора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тöлысь 31 лунöдз44,5444,542012 вося кöч тöлысь 1 лунсянь46,9546,95</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">396 <span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия да теплоноситель вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 22 лунся 101/18 №-а тшöктöд вынтöмöн лыддьöм йылысь10 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм шоныд энер-гия да теплоноситель вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 22 лунся 101/18 №-а тшöктöд.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 12 лун25/2 № <em type="italic">10 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ. </em><em type="bold">395-396 ст. </em>- 38 - 17 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="mrj">ТШÖКТÖД <em type="bold">397 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын юклан электрическöй везъяс дорö технологическöя йитöмысь мынтысян дон урчитöм йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во лöддза-номъя тöлысь 20 лунся 36/1 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь11 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын юклан электрическöй везъяс дорö технологическöя йитöмысь мынтысян дон урчитöм йылысь»</span> Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во лöддза-номъя тöлысь 20 лунся 36/1 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:1) 1 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«1. Урчитны Коми Республика мутасын электрическöй везъяс дорö технологическöя йитöмысь мынтысян дон торъя йöзлы, кодъяс сетöны заявка энергия босьтан устрой-ствояс медыдждыд йитан вынйöрöн технологическöя йитöм вылö, мый абу ыджыдджык 15 кВт-ысь бöръясö пыртöмöн (тайö вынйöрöн йитöмын водзын йитöмсö лыддьöмöн), шыöдчысьöн йитчигöн, кодлöн эмбурын эм зумыдлун серти коймöд категорияа объ-ектъяс (электроснабжениелöн öти источникöн), сэк, кор шыöдчысьлöн участок му-дорсянь шыöдчысьлы колана вынйöра сетевöй организациялöн, кытчö сетöма заявка, электросетевöй овмöс объектöдз 300 метраысь абу матынджык каръясын да кар кодь посёлокъясын да 500 метраысь абу матынджык сиктса инъясын, 550 шайт мында (СДВ-öн).»</span>;2) 2 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«2. Урчитны Коми Республика мутасын электрическöй везъяс дорö технологическöя йитöмысь мынтысян дон юридическöй кывкутысьяслы (тайö тшöктöдлöн 3 да 4 пунк-тъясын индöм юридическöй кывкутысьяслöн категорияяс кындзи), кодъяс сетöны за-явка энергия босьтан устройствояс медыджыд йитан вынйöрöн технологическöя йитöм вылö, мый абу ыджыдджык 15 кВт-ысь бöръясö пыртöмöн (тайö вынйöрöн йитöмын водзын йитöмсö лыддьöмöн), шыöдчысьöн йитчигöн, кодлöн эмбурын эм зумыдлун серти коймöд категорияа объектъяс (электроснабжениелöн öти источникöн), сэк, кор шыöдчысьлöн участок мудорсянь шыöдчысьлы колана вынйöра сетевöй организациялöн, кытчö сетöма заявка, электросетевöй овмöс объектöдз 300 метраысь абу матынджык каръясын да кар кодь посёлокъясын да 500 метраысь абу матынджык сиктса инъясын, 466,10 шайт мында (СДВ-тöг).»</span>;3) 5 пункт гижны тадзи:«5. Сэк, кор водзын йитöм устройстволöн йитöм вынйöр водзö содöм подув вылын йитчöм вынйöр лоö ыджыдджык 15 кВт-ысь да (либö) вылынджык, технологическöя йитчöмысь мынтысян рöштшöтыс, шыöдчысьöн йитчигöн, кодлöн эмбурын эм зумыдлун серти коймöд категорияа объектъяс (электроснабжениелöн öти источникöн), збыльмöдсьö</p>
<p xml:lang="koi">Электрическöй везъяс дорö технологическöй йитчöмысь мынтысян дон урчитöм кузя методическöй индöмъяслöн III юкöдын индöм серти, мый вынсьöдöма Федеральнöй тариф службаса 2010 во вöльгым тöлысь 30 лунся 365-э/5 №-а тшöктöдöн.».</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 12 лун25/3 № <em type="italic">11 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ. </em><em type="bold">397 ст. </em>17 № - 39 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">398 <span type="quote" xml:lang="koi">«2012-2014 вояс вылö «СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лы сетöм услугаяслöн зумыдлун да ногтуй петкöдласъяслöн планöвöй вежöртасъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/21 №-а тшöктöдö вежсьöм пыртöм йылысь12 </em><span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ичöт кывкутана котырлöн фирменнöй нимпас вежсьöмкöд йитöдын, <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ичöт кывкутана котырö пырысь участникъяслöн 2011 вося öшым тöлысь 15 лунö öтувъя чукöртчылöмлысь решение тöд вылö босьтöмöн </p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТА: Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«2012-2014 вояс вылö «СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лы сетöм услугаяслöн зумыдлун да ногтуй петкöдласъяслöн планöвöй вежöртасъяс йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="udm">Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/21 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:нимын <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«ТранснефтьЭлектро-сетьСервис»</span> ИКК» кывъясöн;мöд абзацын <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«ТранснефтьЭлек-тросетьСервис»</span> ИКК» кывъясöн;тшöктöд дорö содтöдын <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Транс-нефтьЭлектросетьСервис»</span> ИКК» кывъясöн.</p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 12 лун25/4 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">399 <span type="quote" xml:lang="udm">«Обороноэнергосбыт»</span> ВАК-öн электрическöй энергия гарантируйтан сетысьлöн сбытöвöй содтöд йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/40 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь13 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд, Коми Республикаса та-риф службалöн веськöдланінса решение серти (2012 во косму тöлысь 12 лунся 25 №-а сёрнигижöд) </p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТА: Пыртны <span type="quote" xml:lang="udm">«Обороноэнергосбыт»</span> ВАК-öн электрическöй энергия гарантируйтан сетысьлöн сбытöвöй содтöд йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/40 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:1 №-а содтöдын 1 позицияса 3 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«0,20428»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«0,17700»</span> лыдпасöн; <em type="italic">12 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ.13 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 16 лунӧ. </em><em type="bold">398-399 ст. </em>- 40 - 17 №2 №-а содтöдын 1 позицияса 3 графаын <span type="quote" xml:lang="vep">«0,20428»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="vep">«0,19647»</span> лыдпасöн. </p>
<p>Юрнуöдысьлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">О.А. ИСАЧЕНКО</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 12 лун25/5 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА КАНМУ ГРАЖДАНСКÖЙ</p>
<p xml:lang="udm">СЛУЖБАÖН ВЕСЬКÖДЛАНІНЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">400 Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми Республикаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс дорö квалификационнöй корöмъяс вынсьöдöм йылысь14 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму гражданскöй служба йылысь»</span> 2004 во сора тöлысь 27 лунся 79-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслöн 12 статья, <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй службалöн öткымын юалöм йылысь»</span> Коми Республикаса 2005 во рака тöлысь 5 лунся 10-РЗ №-а Оланпас, <span type="quote">«Коми Республикаса канму гражданскöй службалöн чин реестр йылысь»</span> Коми Республикаса 2008 во вöльгым тöлысь 24 лунся 133-РЗ №-а </p>
<p xml:lang="koi">Оланпас серти,</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми Республикаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс дорö квалификационнöй корöмъяс содтöдын индöм серти.2. Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми Республикаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс дорö квалификационнöй корöмъяс вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланінлöн 2009 во йирым тöлысь 20 лунся 60-од №-а тшöктöд.</p>
<p>Веськöдланінса начальниклысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">Е.Е. МАКАРОВА</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 6 лун43-од № <em type="italic">14 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">399-400 ст. </em>17 № - 41 - </p>
<p xml:lang="myv">ВЫНСЬÖДÖМА2012 во косму тöлысь 6 лунся 43-од №-а тшöктöдöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс дорö</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">КВАЛИФИКАЦИОННÖЙ КОРÖМЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Категорияяс: вылыс да ыджыд группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«юрнуöдысьяс»</span>, вылыс группа чинъясса <span type="quote">«отсасьысьяс»</span>, медыджыд группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span></p>
<p xml:lang="udm">Тöдöмлун: Россия Федерацияса Оланподув;</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланподув; федеральнöй оланпасъяс, Коми Республикаса оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлöн индöдъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Россия Феде-рацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, канму да муниципальнöй тэчасног юкöнын, канму гражданскöй службаын мукöд нормативнöй инöда акт; Коми Республикаса Веськöдлан котыр уджлöн уджаланарт; Коми Республикаса Юралысьлы Коми Республикаса оланпасъяслысь балаяс, Коми Ре-спубликаса Каналан Сöветлöн шуöмъяс, Коми Республикаса индöдъяс да тшöктöмъяс, сёрнитчöмъяслöн (артмöдчöмъяслöн) балаяс, кодöс петкöдлö Коми Республика, видлалöм вылö пыртан пöрадок; канму власьт да меставывса асвеськöдлан органъяслысь тэчас да уджмогъяс; веськöдлöмын административнöй удж; морт ресурсъясöн веськöдланног; роч кыв да делöвöй гижöд нормаяс; делöвöй этикет правилöяс да канму служащöйяслöн служебнöй оласногын öтувъя принципъяс; юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын инöда аспектъяс; юöр сетан да коммуникационнöй технологияяс юкöнын канму политикалöн уджтас документъяс да верктуйяс; олысьяслы да организацияяслы канму услугаяс сетан юкöнын инöда аспектъяс юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмöн; аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс; бала веськöдлан подувъяс; удж видзан, безопасносьт техникалöн да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс; Коми Республикаса канму гражданскöй служба веськöдланінлöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн да тöдмöгъясöн уджалан пöрадок, кутшöмъяс кутöны канму гусятор.</p>
<p xml:lang="koi">Кужöмлун: административнöй веськöдлан удж збыльмöдöм (планируйтöм: медшöр могъяс да могъяс сувтöдöм, планъяс збыльмöдöм кузя мероприятиеяс дасьтöм; котыртöм: могъяс да удж, могъяс збыльмöдöм вылö ресурсъяс юклöм, уджмогъяс делегируйтöм; координируйтöм: уджалысьяслöн да юкöдувъяслöн кыдзи öта-мöд костын, сiдзи и организацияяскöд, канму органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд, канму да муниципальнöй служащöйяскöд, олысьяскöд йитöд кутöм; видзöдöм); персоналöн веськöдлöм; примитöм решениеяслысь бöртасъяс водзвыв висьталöм; делöвöй коммуникацияяс (сёрнитчöмъяс, делöвöй сöвещаниеяс, презентацияяс нуöдöм); восьса петкöдчöмъяс; <em type="bold">400 ст. </em>- 42 - 17 №делöвöй гижасьöм нуöдöм; удж планируйтöм да котыртöм; нормативнöй актъяскöд уджалöм; инöда актъяслöн балаяс лöсьöдöм; решениеяс да найöс збыльмöдöм бöрся видзöдан балаяс дасьтöм; тöдчана ыджда юöрöн уджалöм, юöрлöн систематизируйтöм да структуируйтöм, юöр сетан да аналитическöй материалъяс дасьтöм; тэчаса юкöдувса уджлöн туйвизьлы лöсялана юкöнын процессъяслöн мониторинг; котыра уджöн стратегическöя планируйтöм да веськöдлöм канму органъясын öнія кадся юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс тöд вылö кутöмöн; компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй системаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; юöръяслöн базаöн уджалöм; проектъяс веськöдлан системаöн уджалöм; тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс кыпöдöм да бурмöдöм. </p>
<p xml:lang="mrj">Категорияяс: нуöдысь да шöр группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«специалистъяс»</span>, шöр да ичöт группа чинъясса <span type="quote" xml:lang="udm">«могмöдысь специалистъяс»</span></p>
<p xml:lang="udm">Тöдöмлун: Россия Федерацияса Оланподув;</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланподув; федеральнöй оланпасъяс, Коми Республикаса оланпасъяс, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлöн индöдъяс, Коми Республикаса Юралысьлöн индöдъяс, Россия Феде-рацияса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн шуöмъяс, канму да муниципальнöй тэчасног юкöнын, канму гражданскöй службаын мукöд нормативнöй инöда акт; Коми Республикаса Веськöдлан котыр уджлöн уджаланарт; Коми Республикаса Юралысьлы Коми Республикаса оланпасъяслысь балаяс, Коми Ре-спубликаса Каналан Сöветлöн шуöмъяс, Коми Республикаса индöдъяс да тшöктöмъяс, сёрнитчöмъяслöн (артмöдчöмъяслöн) балаяс, кодöс петкöдлö Коми Республика, видлалöм вылö пыртан пöрадок; канму власьт да меставывса асвеськöдлан органъяслöн тэчас да уджмогъяс; роч кыв да делöвöй гижöд нормаяс; делöвöй этикет правилöяс да канму служащöйяслöн служебнöй оласногын öтувъя принципъяс; аппаратнöй да уджтаса могмöдöм; канму органъясын юöр сетан да коммуникационнöй технологияясöн вöдитчöмын позянлунъяс да аслыспöлöслунъяс, сы лыдын ведомствокостса документооборотöн вöдитчöмын позянлунъяс; юöр сетан безопасносьт могмöдан юкöнын öтувъя юалöмъяс; юöр сетан канму ресурсъясöн веськöдлан системаяс; эксплуатацияöн веськöдлан системаяс; удж видзан, безопасносьт техникалöн да пöжарысь видзчысян правилöяс да нормаяс; Коми Республикаса канму гражданскöй служба Веськöдланінлöн служебнöй уджалан ног; служебнöй юöрöн да тöдмöгъясöн уджалан пöрадок, кутшöмъяс кутöны канму гусятор.</p>
<p xml:lang="koi">Кужöмлун: удж планируйтöм да котыртöм;делöвöй коммуникацияяс; делöвöй гижасьöм нуöдöм; уджалысьяслöн да юкöдувъяслöн организацияяскöд, канму органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд, канму да муниципальнöй служащöйяскöд, олысьяскöд йитöд кутöм; нормативнöй актъяскöд уджалöм; <em type="bold">400 ст. </em>17 № - 43 - инöда актъяслысь балаяс лöсьöдöм; решениеяс да найöс збыльмöдöм бöрся видзöдан балаяс дасьтöм; тöдчана ыджда юöрöн уджалöм, юöрлöн систематизируйтöм да структурируйтöм, юöр сетан да аналитическöй материалъяс дасьтöм; тэчаса юкöдувса уджлöн туйвизьлы лöсялана юкöнын процессъяслöн мониторинг; компьютерлöн пытшкöс да периферийнöй устройствоясöн уджалöм; юöр сетан да телекоммуникационнöй везъясöн уджалöм, сы лыдын Öтуввезöн; операционнöй системаын уджалöм; электроннöй поштаöн веськöдлöм; текстöвöй редакторын уджалöм; электроннöй таблицаясöн уджалöм; презентацияяс дасьтöм; графическöй объектъяслöн электроннöй документъясын вöдитчöм; юöръяслöн базаясöн уджалöм; юöр сетан канму ресурсъясöн веськöдлан системаясöн, эксплуатацияöн веськöдлан системаясöн уджалöм; тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс кыпöдöм да бурмöдöм. </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ВÖР-ВА ОЗЫРЛУН</p>
<p xml:lang="udm">ДА ГÖГÖРТАС ВИДЗАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">401 <span type="quote" xml:lang="koi">«Дінму тшупöда объектъяслы экологическöй канму экспертиза котыртöм да нуöдöм кузя канму услугаяс сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь15 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерство йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 3 лунся 120 №-а шуöм серти</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Дінму тшупöда объектъяслы экологическöй канму экспертиза котыртöм да нуöдöм кузя канму услугаяс сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс содтöд серти.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö дас лун мысти сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь.3. Тайö тшöктöд збыльмöдöм бöрся кута видзöдны ачым.</p>
<p>Министрлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="udm">С.Л. ГЕРАЙМОВИЧ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 11 лун137 № <em type="italic">15 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во косму тӧлысь 19 лунӧ. </em><em type="bold">400-401 ст. </em>- 44 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся 137 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдö пыртöм</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдын:дінму тшупöда объектъяслы экологическöй канму экспертиза котыртöм да нуöдöм кузя канму услугаяс сетан административнöй уджаланартын, мый вынсьöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Тшöктöдöн:1) 2.6. пункт гижны тадзи:«2.6. Канму услуга сетöм вылö колана документъяслöн тыр лыддьöг нормативнöй инöда актъяс серти, шыöдчысьöн найöс босьтан способъяс, сы лыдын электроннöй формаöн</p>
<p xml:lang="koi">Объектъяслы экологическöй канму экспертиза, мый индöма <span type="quote">«Экологическöй экс-пертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 статьяын, объектъяс кындзи, кутшöмъясöс индöма <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 статьяса 4.1 пунктулын, сы лыдын выль пöв, нуöдсьö сэк, кор заказчикöн сетан материалъясыс лöсялöны <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн корöмъяслöн формалы да сюрöслы, да сэк, кор урчитöм пöрадокын эскöдöм документъяслöн сетöм копияясын эмöсь:</p>
<p xml:lang="koi">ЭКЭ нуöдöм вылö заявка;документъяс, мый <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 статья серти позьö нуöдны ЭКЭ урчитан пöрадокын индöм ыдждаöн, объектъяс кынд-зи, кутшöмъясöс индöма <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 статьяса 4.1 пунктулын, да кытчö пырö овмöс да мукöд уджысь миянöс кытшалысь гöгöртас донъявны велöдöм кузя материалъяс, кутшöмъяслы колö нуöдны ЭКЭ;бур кывкöртöдъяс да (либö) Федеральнöй дöзьöр да контроль органъяс меставыв-са асвеськöдлан органъяскöд сöгласуйтöм документъяс, кутшöмъяс босьтöны Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса оланпастэчаслöн урчитан пöрадокöн.öтйöза экологическöй экспертизалöн кывкöртöдъяс, сійöс кö нуöдöма.гражданакöд да öтйöза организацияяскöд (котыръясöд), кодъясöс котыртöма места-вывса асвеськöдлан органъяс, ЭКЭ объектъяс видлалöм кузя материалъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Ведомствокостса юöр йитöд серти Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерство ачыс корö документъяссö, кутшöмъясöс индöма тайö пунктса витöд-сизимöд абзацъясын (наын кутысь юöръяс), Олöмö пöртысь власьт федеральнöй органъяслысь, Россия Федерацияса субъектъяслöн канму власьт органъяслысь, места-вывса асвеськöдлан органъяслысь да ведомствоувса канму органъяслöн да меставывса асвеськöдлан органъяслöн организацияяслысь, кор индöм документъясыс (наын кутысь юöръясыс) лоöны тайö органъяслöн либö организацияяслöн киын да мортыс, коді вайис экспертиза вылö документъяс, эз вай индöм документъяссö ас кöсйöм серти.</p>
<p>Объектъяслы ЭКЭ, мый индöма <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 статьяса 4.1 пунктулын, сы лыдын выль пöв, нуöдсьö сэк, кор</p>
<p xml:lang="koi">Министерствоö экологическöй канму экспертиза нуöдöм вылö мöдöдöм материалъясыс лöсялöны <span type="quote">«Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн корöмъясын формалы да сюрöслы, да сэк, кор урчитöм пöрадокöн эскöдöм мöдöдан документ ко-пияясын эмöсь:</p>
<p xml:lang="koi">ЭКЭ нуöдöм вылö заявка; <em type="bold">401 ст. </em>17 № - 45 - документъяс, мый серти позьö нуöдны ЭКЭ да кытчö пырöны объектъяс донъялöм кузя материалъяс, кор стрöитчöм, выльмöдöм кутасны нуöдöны торйöн ёна видзан вöр-ва мутаслöн муяс вылын;öтйöза экологическöй экспертизалöн кывкöртöдъяс, сійöс кö нуöдöма.гражданакöд да öтйöза организацияяскöд (котыръясöд), кодъясöс котыртöма места-вывса асвеськöдлан органъяс, ЭКЭ объектъяс видлалöм кузя материалъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Ведомствокостса юöр йитöд серти Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерство ачыс корö документъяссö (наын кутысь юöръяс), кутшöмъясöс индöма тайö пунктса витöд да квайтöд абзацъясын, олöмö пöртысь власьт федеральнöй органъяслысь, Россия Федерацияса субъектъяслöн канму власьт органъяслысь, места-вывса асвеськöдлан органъяслысь да ведомствоувса канму органъяслöн да меставывса асвеськöдлан органъяслöн организацияяслысь, кор индöм документъясыс (наын кутысь юöръясыс) лоöны тайö органъяслöн либö организацияяслöн киын да мортыс, коді вайис экспертиза вылö документъяс, эз вай индöм документъяссö ас кöсйöм серти.</p>
<p xml:lang="udm">ЭКЭ объект серти документация сетöны экологическöй экспертиза юкöнö 2 экземплярöн бумага вылын, мукöд материалсö – 1 экземплярöн да электроннöя.</p>
<p xml:lang="koi">ЭКЭ нуöдöм йылысь шыöдчöм вылö вöзйöм ног сетöма административнöй уджаланартлöн 2 содтöдын»2) 2.7., 2.8., 2.9., 2.10., 2.11., 2.12., 2.13., 2.14. пунктъяс лöсялöмöн лыддьыны 2.10., 2.11., 2.12., 2.13., 2.14., 2.15., 2.16., 2.17. пунктъясöн.3) Содтыны татшöм выль 2.7., 2.8., 2.9. пунктъяс:«2.7. Услугаяслöн лыддьöг, мый лоö канму услуга сетöм вылö колана да быть, да документ (документъяс) йылысь юöръяс, кутшöмъясöс сетöны шыöдчысьлы индöм услугаяс сетан кывкöртöдъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс, кутшöмъяс лоöны канму услуга сетöм вылö быть коланаöн, да документ (документъяс) йылысь юöръяс, кутшöмъясöс сетöны шыöдчысьлы индöм услугаяс сетан кывкöртöдъяс серти, оз артавсьы.2.8. Услугаяс сетöм вылö нормативнöй инöда актъяс серти колана документъяслöн тыр лыддьöг, мый лоö канму услуга сетігöн колана да быть (услугаяс лыдысь, кутшöмъясöс сетöны канму органъяслы да меставывса асвеськöдлан органъяслы ве-домствоувса организацияяс).</p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс сетöм вылö колана документъяслöн лыддьöг, мый лоö канму услуга сетігöн колана да быть ( услугаяс лыдысь, кутшöмъясöс сетöны канму органъяслы да меставывса асвеськöдлан органъяслы ведомствоувса организацияяс), нормативнöй актъясöн абу урчитöма.2.9. Шыöдчысьлысь корны кутöд вылö индöд:</p>
<p xml:lang="koi">Оз позь корны шыöдчысьлысь:- сетны документъяс да юöр либö збыльмöдны вöчöмторъяс, мый серти сетöмыс да збыльмöдöмыс абу артыштöма нормативнöй инöда актъясöн, мый веськöдлö йитöдъясöн, кутшöмъяс артмöны канму услуга сетöмкöд йитöдын;- сетны документъяс да юöр, кутшöмъяс Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъяс, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс, муниципальнöй инöда актъяс серти пырöны Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн, кодъяс сетöны канму услуга, мукöд канму органъяслöн, меставывса асвеськöдлан органъяслöн да (либö) ведомствоувса организацияяслöн веськöдлöм улö, кодъяс участвуйтöны канму услуга сетöмын, документъяс кындзи, кутшöмъясöс индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 7 статьяса 6 юкöнын.».4) Уджаланартлöн 3.2.2. пункт гижны тадзи:<span type="quote">«3.2.2. Сэк, кор видлалан бöртасъяс серти воöм шыöдчан материалъяс оз лöсявны «Экологическöй экспертиза йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 12 ст. корöмъяслы, экологическöй экспертиза юкöнса чина морт шыöдчöм пасъян кадпассянь 7 лун <em type="bold">401 ст. </em>- 46 - 17 №чöжöн мöдöдö шыöдчысьлы министрöн либö министрöс вежысьöн кырымалöм ЭКЭ котыртöмын да нуöдöмын öткажитöм йылысь извещение öткажитöмын помка индöмöн.».5) 3.2.3. пунктын мöд абзац киритны.6) 3.3.4. пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«7 уджалан лун чöжöн»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«7 лун чöжöн»</span> кывъясöн.7) 3.3.7. пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«7 уджалан лун чöжöн»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«7 лун чöжöн»</span> кывъясöн.8) 3.3.6. пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«тшöт»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="udm">«уджъяс»</span> кывйöн.9) 3.4.10. пунктын <span type="quote" xml:lang="udm">«либö бöртасъястöг»</span> кывъяс киритны.10) 3.4.11. пунктын мöд да коймöд абзацъяс гижны тадзи:«Сэк, кор экспертнöй комиссияса кывкöртöдсö абу кырымалöма список серти сылöн унджык квалифицированнöй гöлöсöн да весиг экологическöй канму экспертиза нуöдан кадколастсö нюжöдöм бöрын, лöсьöдöны выль экспертнöй комиссия экспертъясысь, кодъяс эз участвуйтны воддза экспертизаын да лöсялöны экспертъяслы урчитöм став корöмъяслы. </p>
<p xml:lang="koi">Индöм вöзйöмъяссö пасйöны экспертнöй комиссияса заседаниелöн сёрнигижöдö, сетöны эксперт юкöдувлы, медым дасьтыны лöсялана тшöктöд бала.». 11) Уджаланартлöн V юкöд гижны тадзи:«5.1. Шыöдчысьлöн эм инöд чина йöзлысь вöчöмторсö (вöчтöмторсö), кодъяс сетöны канму услугаяссö, канму услуга сетігöн обжалуйтны примитöм (збыльмöдöм) решениеяссö ёрдöдз пöрадок серти.5.2. Ёрдöдз (несудебнöй) обжалуйтанторйöн вермас лоны административнöй процедураяс збыльмöдан пöрадок торкöм, мый гижöма тайö Уджаланартын, а сiдзжö министерствоса чина йöзлöн вöчöмторйыс (вöчтöмторйыс), кодъяс кывкутöны канму услуга сетігöн решениеяс примитöмысь. Шыöдчысь вермö шыöдчыны норасьöмöн тшöтш сэк, кор:- торкöны канму услуга сетöм йылысь шыöдчысьлысь запрос пасъян кадпас;- торкöны канму услуга сетан кадпас;- корöны шыöдчысьлысь документъяс, кутшöмъясöс абу артыштöма Россия Феде-рацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн канму услуга сетöм вылö;- öткажитöны примитны документъяс, кутшöмъясöс шыöдчысьлы индöма сетны</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн канму услуга сетöм вылö;- öткажитöны сетны канму услугаяс, кор öткажитöмыслы подулыс абу индöма федеральнöй оланпасъясöн да Россия Федерацияса мукöд нормативнöй инöда примитöм актöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн мукöд нормативнöй инöда примитöм актöн;- корöны мынтысьны шыöдчысьлы канму услуга сетöмысь, мый абу артыштöма</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн;- канму услуга сетысь органыс, канму услуга сетысь органлöн чина мортыс öткажитö веськöдны кольöм дзугсьöмъяс да сорсьöмъяс, мый сетлöма документъясын канму услуга сетігöн, либö торкöм татшöм веськöдöмъяс вылö урчитöм кадколастсö.5.3. Норасьöмсö сетöны гижöмöн бумага вылын, электроннöй формаöн канму услуга сетысь органö. Норасьöмъяс вылö решениеяс, мый примитö канму услуга сетан органса юрнуöдысь, мöдöдöны вылынджык сулалысь органö (кор сійö эм), либö кор сійö абу веськыда видлалö канму услуга сетысь органса юрнуöдысь.</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöмсö вермöны мöдöдны пошта пыр, уна функциональнöй шöрин пыр, <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр да телекоммуникация везйöн, канму услуга сетысь органлöн официальнöй сайтöн, канму услугаяс вылö öтувъя порталöн либö канму услугаяс вылö дінмуса порталöн вöдитчöмöн, а сідзжö шыöдчысьöс ас сёрниöн примитігöн.</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöмын колö быть пасйыны:- канму услуга сетысь органлысь, канму услуга сетысь чина мортлысь, либö канму служащöйлысь ним, кодъяслысь обжалуйтöны решениесö да вöчöмторсö (вöчтöмторсö); <em type="bold">401 ст. </em>17 № - 47 - - шыöдчысьлысь - торъя мортлысь ов, ним, вич (бöръяыс - эм кö), оланін йылысь юöр, либö шыöдчысьлысь - юридическöй кывкутысьлысь ним, меститчанін йылысь юöр, а сідзжö йитчöм вылö телефон номер (номеръяс), электроннöй пошталысь инпас (инпасъяс) (кор эм) да пошта инпас, мый серти быть мöдöдöны шыöдчысьлы вочакыв;- канму услуга сетысь органлысь, канму услуга сетысь органлöн чина мортлысь, либö канму служащöйлысь решениеяс да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) обжалуйтöм йылысь юöръяс;- помкаяс, мый подув вылын шыöдчысь абу сöглас канму услуга сетысь органлöн, канму услуга сетысь органлöн чина мортлöн, либö канму служащöйлöн решениеöн да вöчöмторйöн (вöчтöмторйöн). Шыöдчысь вермö сетны документъяс (кор эм), мый эскöдö шыöдчысьлысь помкаяссö, либö налысь копияяссö.5.4. Шыöдчысьлöн эм инöд босьтны юöр да норасьöм (корöм) подулалöм да видлалöм вылö колана документъяс.5.5. Канму власьт органъяс да чина йöз, кодъяслы шыöдчысь вермö мöдöдöны норасьöм (корöм) ёрдöдз (несудебнöя): </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзöм кузя министрлы;</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзöм кузя министрöс вежысьлы.5.6. Коми Республикаса вöр-ва министерствоö воöм норасьöмсö (корöмсö) колö быть пасйыны да сетны видлалöм вылö лöсялана чина йöзлы, кодъясöс индöма тайö уджаланартлöн 5.5. п.-ын.5.7. Коми Республикаса вöр-ва министерствоö воöм норасьöмсö (корöмсö) быть видлалö чина морт, кодлы сетöма норасьöм видлалöм кузя уджмогъяс, сійöс пасъян лунсянь дас вит уджалан лун чöжöн, а кор обжалуйтöны канму услуга сетысь орган-сянь, канму услуга сетысь органлöн чина мортсянь шыöдчысьлысь документъяс при-митны öткажитöмсö либö веськöдöны кольöм дзугсьöмъяссö да сорсьöмъяссö либö обжалуйтöны татшöм веськöдöмъяслы урчитöм кадколаст торкöмсö - сійöс пасъян лунсянь вит уджалан лун чöжöн.5.8. Норасьöм видлалан помшуöмъяс серти канму услуга сетысь орган примитö татшöм решениеяс пиысь öтиöс:- могмöдö норасьöм, сы лыдын примитöм решение вынтöммöдöмын, веськöдö канму услуга сетысь органлысь кольöм дзугсьöмъяссö да сорсьöмъяссö, мый сетлöма документъясын канму услуга сетігöн, бергöдö шыöдчысьлы сьöм средствояс, мый абу индöма перйыны Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн, а сідзжö мукöд формаын;- öткажитö могмöдны норасьöм.5.9. Шыöдчысьлы гижöмöн да шыöдчысьлöн кöсйöм серти электроннöя мöдöдöны норасьöм видлалан помшуöмъяс йылысь подулалöм вочакыв оз сёрöнджык решение примитан лун бöрся локтан лунысь, мый индöма тайö Уджаланартлöн 5.8. п.-ын.5.10. Сэк, кор урчитöма норасьöм видлалігöн либö сылöн помшуöмъяс серти административнöй инöд торкалöмъяс да мыж вöчöмъяс, чина морт, кодлы сетöма норасьöм видлалöм кузя уджмогъяс, дзик пыр мöдöдö чукöртöм материалъяссö про-куратура органъясö.». <em type="bold">401 ст. </em>- 48 - 17 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА АРХИТЕКТУРА, СТРÖИТЧÖМ</p>
<p xml:lang="udm">ДА КОММУНАЛЬНÖЙ ОВМÖС МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">402 2012 вося II квартал вылö I разряда рабочöйлöн тариф ставкаяслöн мында йылысь16 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Стрöитчöмын донъяс артмöдысь выль сметно-нормативнöй подув вылö вуджан кадколастö Коми Республика мутасын стрöитчан продукциялысь донсö урчитан недыр кадся пöрадоклысь»</span> 8.5. пункт олöмö пöртöм могысь, мый вынсьöдöма Коми Респу-бликаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерстволöн 2010 во сора тöлысь 1 лунся 135-ОД №-а тшöктöдöн </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Урчитны 2012 вося II квартал вылö I разряда рабочöйлысь тöлысся медічöт тариф ставка (оклад) бур уджалан условиеясын уджалігöн та мында:- стрöитчан - монтажнöй да дзоньтасян - стрöитчан уджъяс вылын- 6139 шайт;- цементнöй заводъяслöн шöр производственнöй цехъясын восьса горнöй уджъяс, карьеръяс вылын абу кöрт шомысь вöчöм строймате-риалъяс перйöм да переработайтöм кузя организацияясын агрегатъяс могмöдысь- 7119 шайт;- цементнöй заводъяслöн шöр производственнöй цехъясын- 6443 шайт;- стрöитчан материалъяс промышленносьтлöн мукöд юкöнса организа-цияясын, стройиндустрия да транспорт предприятиеясын, проектнöй организацияясын- 6139 шайт.2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Строитчöмын юöртöм да индексируйтöм кузя Коми республиканскöй шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса öтувъя канму предприятиелы объектъяс стрöитöм да дзоньталöм вылö, кутшöмъясöс збыльмöдöны тавося II кварталын да могмöдöны сьöмöн став тшупöда сьöмкуд да торъя мога абу сьöмкуд фондъяс тшöт весьтö, донъяслысь öнія тшупöдын рöскод мындасö арталігöн (стрöитчан-монтажнöй да дзоньтасян уджъяслысь дон индексируйтігöн), колö подуласьны I разряда рабочöйяслöн медічöт тарифнöй ставка мында вылö 1 пункт серти.3. Тайö тшöктöдсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöсса министрöс медводдза вежысь Н.М. Сорокалы.</p>
<p xml:lang="udm">Министр</p>
<p xml:lang="mdf">Н.Н. СМЫШЛЯЕВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 16 лун121-ОД № <em type="italic">16 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">402 ст. </em>17 № - 49 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЙÖЗЛЫ ОТСÖГ СЕТАН АГЕНТСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">403 Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь17 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Челядя семьяяслы Коми Республикаын канму гарантияяс йылысь»</span> Коми Респу-бликаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 57-РЗ №-а Оланпас, «Челядя семьяяслы Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаын канму гарантияяс йылысь» Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 282 №-а шуöм олöмö пöртöм могысь, <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас, <span type="quote" xml:lang="udm">«Административнöй уджаланартъяс лöсьöдöм да вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республи-каса Веськöдлан котырлöн 2011 во вöльгым тöлысь 29 лунся 532 №-а шуöм серти</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт (водзö – Административнöй уджаланарт);2. Коми Республикаса канму учреждениеяслы - йöзöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетöм кузя шöринъяслы сетны мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да ун-джык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услугаяс Административнöй уджаланартын индöм серти.3. Тайö тшöктöдсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны юрнуöдысьöс вежысь Л.И. Ми-щенколы.4. Тайö тшöктöдыс вынсялö оланпастэчасöн урчитöм пöрадокын, Административнöй уджаланартлöн ведомствокостса юöр сетан öтувъя уджалан положениеяс кындзи, мыйяс вынсялöны 2012 вося сора тöлысь 1 лунысь оз водзджык.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.В. СЕМЯШКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 18 лун727 № <em type="italic">17 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">403 ст. </em>- 50 - 17 № </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн2012 во косму тöлысь 18 лунся 727 №-а тшöктöдöн</p>
<p xml:lang="koi">Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">АДМИНИСТРАТИВНÖЙ УДЖАЛАНАРТ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em></p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланартлöн регулируйтантор1. Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт (водзö - канму услуга), лöсьöдöма канму услуга сетан бöртасъяслысь ногтуйсö да судзсянлунсö содтöм могысь да урчитö Коми Респу-бликаса канму сьöмкуд учреждениеяслöн – олысьясöс социальнöя видзан юкöнын канму услугаяс сетан шöринъяслöн (водзö - канму услугаяс сетан шöринъяс) административнöй процедураяслысь да административнöй вöчöмторъяслысь пöрадок, сьöрсьöн-бöрсьöн мунанног да кадколаст, канму услугаяс сетан шöринъяс да канму услугаяс сетігöн шыöдчысьяс костын удж кузя йитчöм пöрадок.</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьяс2. Канму услуга босьтöм вылö шыöдчысьясöн лоöны мамъяс, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пен-сия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын.3. Канму услуга босьтöм могысь канму услугаяс сетан шöринö шыöдчигöн шыöдчысьяс нимсянь вермöны лоны йöз, кодъяслöн эм та вылö инöд Россия Федера-цияса оланпастэчасын индöм серти либö кодъяслы индöма шыöдчысьяслысь лöсялана уджмогъяс Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь юöртан пöрадок дорö корöмъяс4. Канму услуга сетöм кузя правилöяс йылысь юöртан пöрадок:1) канму услугаяс сетан шöринъяслысь, кутшöмъяс примитöны канму услу-га сетöм вылö документъяс, инъяс да телефон номеръяс йылысь юöр индöма тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланарт дорö 1 №-а содтöдын;2) канму услугаяс сетан шöринъяслысь ин, йитчöм вылö телефонъяс, электроннöй пошта инпасъяс йылысь юöръяс, уджаланног (уджалан кад) йылысь юöръяс сетöны справкаяс (консультацияяс) вылö телефонъяс пыр, а сідзжö йöзöдöны:а) Коми Республикаса йöзлы остöг сетан агентствоса (водзö – Агентство) Öтуввезлöн официальнöй сайтын – agentsoc.rkomi.ru;б) канму услугаяс сетан шöринъяслöн юöртан стендъяс вылын. <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 51 - 5. Канму услугаяс сетöм юалöмъяс кузя шыöдчысьясöн юöр босьтан пöрадок:1) канму услуга сетöм йылысь юöр босьтöм могысь шыöдчысь вермö шыöдчыны канму услугаяс сетан шöринö:а) устнöя ачыс;б) телефон пыр (öтчыдысь сетан сьöм мында индöм да мынтöм юöр кындзи);в) гижöмöн;2) канму услуга сетöм кузя пöрадок йылысь юöр йöзöдсьö:а) веськыда канму услугаяс сетан шöринъясын;б) Агентстволöн Öтуввез-сайтын (agentsoc.rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) порталын (pgu.rkomi.ru.) да Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя порталын (gosuslugi.ru );в) йöзлы юöртан средствоясын, юöр сетан стендъяс вылын юöр сетан материалъяс (брошюраяс, буклетъяс) паськöдöмöн;3) канму услугаяс сетöмын мунöм йылысь юöръяс босьтöм могысь шыöдчысьöн индыссьö (висьтавсьö) ов, ним, вич, документъяс сетöмлöн кадпас;4) сэк, кор канму услугаяс сетан шöринын босьтöм юöрыс оз лöсяв шыöдчысьлы, сійö вермö шыöдчыны Агентствоö:а) ас сёрниöн волöмöн да (либö) телефон пыр;б) гижöмöн канму услуга сетан юалöмъяс нуöдысь Агентствоса юрнуöдысь либö </p>
<p xml:lang="koi">Агентствоса юрнуöдысьöс вежысь ним вылö;в) Агентстволöн Öтуввез-сайт пыр (<span type="quote" xml:lang="udm">«Контактын»</span> юкöдлöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Юалöм-вочакыв»</span> юкöдулын) - agentsoc.rkomi.ru/vop_otv.html;5) Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан Агентстволöн ин да телефон номеръяс йылысь юöръяс вайöдсьöны Административнöй уджаланарт дорö 2 №-а содтöдын.6. Шыöдчысьяслöн шыöдчöм вылö вочавидзигöн специалистъяслöн, чина йöзлöн могъяс:1) шыöдчöм (сы лыдын электроннöй документöн), мый воис канму услугаяс се-тан шöринö, Агентствоö, пасйыссьö да видлавсьö <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалöн шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика-ын шыöдчöм вылö гражданалöн инöдъяс олöмö пöртöм йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпасöн урчитöм пöрадокöн да кадколастъясö;2) шыöдчысьяслöн эм инöд босьтны телефон пыр канму услугаяс сетöм йылысь юöр вежавидзöмöн, öдйö, стöча да юалöмлы лöсяланаöс;3) канму услугаяс сетан шöринса, Агентствоса специалист, чина морт телефон пыр юöр сетігöн висьталö ассьыс овсö, нимсö, вичсö, чинсö, а сідзжö юкöдувса тэчаслысь нимпассö, кытчö шыöдчис канму услуга босьтны кöсйысь морт;4) канму услуга сетöм йылысь юалöмъяс кузя шыöдчысьлы юöр сетöм оз вермы лоны 15 минутысь дырджык;5) электроннöй пошта пыр шыöдчысьлöн шыöдчöм дырйи вочакывсö мöдöдöны шыöдчысьлы электроннöй документöн шыöдчöмын индöм электроннöй пошта инпас серти либö гижöмöн пошта инпас серти (кор шыöдчöм серти вочакывсö колö сетны гижöмöн пошта пыр).</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Канму услугаяс сетöмын стандарт </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услугалöн нимпас7. Канму услугалöн нимпас - мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> <em type="bold">403 ст. </em>- 52 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм (водзö - быдтöлысся социальнöй мынтöм).</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетысь Коми Республикаса канму власьт органлöн нимпас8. Канму услуга сетсьö Агентствоöн канму услугаяс сетан шöринъяс пыр.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетігöн збыльмöдö канму органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд да мукöд организациякöд уджын йитöд кутöм.9. Канму услуга сетігöн канму услуга сетан шöринъяс оз вермыны корны шыöдчысьяссянь збыльмöдны вöчöмтор, сы лыдын сёрнитчöмъяс, кутшöмъяс колöны канму услуга босьтöм могысь да кутшöмъяс йитчöмаöсь мукöд канму органö, места-вывса асвеськöдлан органö, организацияö шыöдчöмкöд, Коми Республикаса Веськöдлан котырöн вынсьöдöм канму услугаяс сетöм вылö колана да кыв шутöг вöчана услугаяслöн лыддьöгö пыртöм услугаяс босьтöм кындзи.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмлöн бöртас петкöдлöм10. Канму услуга сетöмлöн бöртасöн лоö шыöдчысьлы финансово-кредитнöй уч-реждение пыр, федеральнöй пошта йитöд организация пыр либö канму услугаяс сетан шöринса касса пыр быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöм (вуджöдöм).</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан кадколаст11. Канму услуга сетан кадокластлы колö лоны лöсяланаöн мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя пöрадокын урчитöм кадколастлы, мый вынсьöдöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядя семьяяслы Коми Республикаын канму гарантияяс йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпас збыльмöдöм серти мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 282 №-а шуöмöн.12. Быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь решение примитсьö гражданинöн тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктын индöм став документсö ваян лунсянь 10 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Быдтöлысся социальнöй мынтöм индыссьö канму услгуаяс сетан шöринö пенсионерöн шыöдчан тöлыссянь.13. Сэк, кор примитсьö быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöмын öткажитöм йы-лысь решение, татшöм решение примитысь канму услугаяс сетан шöрин тайö решение примитöмсянь 5 уджалан лунöн гижöмöн юöртö та йылысь гражданинлы, öткажитöмын помкаяс индöмöн.14. Канму услуга босьтöм вылö колана документъяс пошта юкöн пыр (социальнöй удж кузя специалист пыр) ыстігöн найöс ваян лунöн лыддьыссьö канму услугаяс сетан шöринын найöс пасъян лун.</p>
<p xml:lang="mdf">Канму услугаяс сетігöн артмöм йтитöдъяс бöрся видзöдан нормативнöй инöда актъяслöн лыддьöг15. Канму услуга сетöм збыльмöдсьö та серти:1) Россия Федерацияса Оланподув (Россия Федерацияса оланпастэчас собрание, 2009, 4 №, 445 ст.);2) Россия Федерацияса 1994 во вöльгым тöлысь 30 лунся 51-ФЗ №-а гражданскöй кодекс (Россия Федерацияса оланпастэчас собрание, 1994, 32 №, 3301 ст.); <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 53 - 3) <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> 2006 во ода-кора тöлысь 2 лунся 59-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас (Россия Федерацияса оланпастэчас собрание, 2006, 19 №, 2060 ст.);4) <span type="quote">«Персональнöй юöръяс йылысь»</span> 2006 во сора тöлысь 27 лунся 152-ФЗ №-а Фе- деральнöй оланпас (Россия Федерацияса оланпастэчас собрание, 2006, 31 № (1 юкöн), 3451 ст.);5) <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас (Россия Федерацияса оланпастэчас собрание, 2010, 31 №, 4179 ст.);6) Коми Республикаса Оланподув (Коми Республикаса Медвылыс Сöветлöн индöд-тшöктöмъяс, 1994, 2 №, 21 ст.);7) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын канму услугаясöн (уджъясöн) веськöдлан юкöнын öткымын юалöм йылысь»</span> Коми Республикаса 2009 во öшым тöлысь 23 лунся 133-РЗ №-а Оланпас (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2009, 49 №, 996 ст.); 8) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын гражданалöн шыöдчöм вылö инöд збыльмöдöм йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса 2010 во ода-кора тöлысь 11 лунся 47-РЗ №-а Оланпас (Коми Респу-бликаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2010, 17 №, 387 ст.).9) <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядя семьяяслы Коми Республикаын канму гарантияяс йылысь»</span> Коми Ре-спубликаса 2004 во вöльгым тöлысь 12 лунся 57-РЗ №-а Оланпас (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2005, 3 №, 3767 ст.)10) <span type="quote" xml:lang="koi">«Челядя семьяяслы Коми Республикаын канму гарантияяс йылысь»</span> Коми Ре-спубликаса Оланпас збыльмöдöм серти мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2004 во öшым тöлысь 31 лунся 282 №-а шуöм (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2005, 7 №, 3979).</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö нормативнöй инöда актъясын индöм серти колана документъяслöн, кутшöмъяс сетсьöны шыöдчысьöн, тыр лыддьöг, а сідзжö найöс шыöдчысьясöн босьтанног, сы лыдын электроннöй формаын, найöс сетан пöрадок16. Канму услуга босьтöм могысь шыöдчысь вайö татшöм документъяс:1) вöзъяна форма серти шыöдчöм тайö Административнöй уджаланарт дорö 3 содтöдын индöм серти;2) мортöс эскöдысь документлысь оригинал;3) пенсионнöй эскöданпаслысь оригинал;4) 10 да унджык челядьöс чужтöм да быдтöм йылысь эскöдысь документлысь оригинал;17. Шыöдчысь нимсянь кö петкöдчö морт, кодлöн Россия Федерацияса оланпастэ-часын индöм серти эм татшöм инöд либö Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадокын шыöдчысьöн сылы сетöма лöсялана уджмогъяс, сідзкö содтöд сетсьö индöм мортöс эскöдысь документ да лöсялана уджмогъяс эскöдысь документ.18. Пошта пыр документъяс ыстігöн, тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктса 2-4 пунктувъясын индöм документъяслöн копияяслысь збыльлунсö эскöдöм да шыöдчöмын шыöдчысьлöн кырымпаслысь збыльлунсö эскöдöм збыльмöдсьö федеральнöй оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти. 19. Тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктын индöм став документсö позьö сетны эскöдöм электроннöй цифрöвöй кырымпаса электроннöй документъяслöн копияясöн, юöр сетан-телекоммуникационнöй öтувъя вöдитчан везъяс отсöгöн, сы лыдын Öтуввезöн. <em type="bold">403 ст. </em>- 54 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö нормативнöй инöда актъясын индöм серти колана документъяслöн тыр лыддьöг, кутшöмъясöн вöдитчöны канму органъяс, мукöд организацияяс, да кутшöмъясöс шыöдчысь вермö сетны, а сідзжö шыöдчысьясöн найöс босьтанног, сы лыдын электроннöй формаын, найöс сетан пöрадок20. Канму услуга сетöм вылö колö:1) Россия Федерацияса пенсия фондлöн мутас юкöнöн сетöм пенсия мында йылысь справка;2) гражданинлöн важ оланін серти (сэк, кор оланіныс вежсис) быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöм (сеттöм) йылысь справка, мый сетö канму услугаяс сетан шöрин.21. Шыöдчысь вермö ачыс вайны документъяс, кутшöмъясöс индöма тайö</p>
<p>Административнöй уджаланартса 20 пунктын.22. Сэк, кор шыöдчысь (морт, коді лоö сійöс петкöдлысьöн Россия Федераци-яса оланпастэчасын индöм серти) ас кöсйöм серти оз сет тайö Административнöй уджаланартлöн 20 пунктын индöм документъяссö (либö на пиысь öтисö), сійöс корö</p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетан шöрин тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктын индöм документъяс сетöмсянь 5 уджалан лунся кадколастысь оз сёрöнджык органъясысь да организацияясысь, кутшöмъяслöн вöдитчöм улын эмöсь индöм документъяс (юöръяс) ведомствокостса öтувъя уджалан пöрадокын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö колана да быть услугаяслöн лыддьöг да индöм услугаяс сетöмын бöртасъяс серти шыöдчысьлы сетöм документ (документъяс) йылысь юöръяс23. Канму услугаяс сетöм вылö колана да быть мукöд канму да муниципальнöй услугаяс абуöсь.</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлысь корны позьтöмлун йылысь индöм24. Канму услугаяс сетан шöринъяс шыöдчысьяслысь оз вермыны корны:1) документъяс да юöр либö збыльмöдны вöчöмтор, мыйяслöн сетöмыс да олöмö пöртöмыс оз видлавсьы нормативнöй инöда актъясöн, кутшöмъяс видзöдöны канму услуга сетöмын йитöдъяс артмöм бöрся;2) сетны документъяс да юöр, кутшöмъясöн Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъяс, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти вöдитчöны канму услугаяс сетысь Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс, канму органъяслы ведомствоувса мукöд канму орган, <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслöн 7 статьяса 6 юкöнын индöм документъяс кындзи.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетöм вылö колана документъяс примитöмын öткажитöм вылö подувлöн тыр лыддьöг25. Канму услуга сетöм могысь колана документъяс примитöмын öткажитöм вылö подулöн лоö:1) тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктын индöм документъяс сеттöмлун либö абу тырвыйö сетöм;2) абу збыль юöръяс сетöм, кутшöмъяс колöны быдтöлысся социальнöй мынтöм индöм вылö; <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 55 - 3) олысьясöс социальнöя могмöдан стационарнöй учреждениеясын пенсионеръяслöн олöм;4) тайö Административнöй уджаланартлöн 2 пунктын индöм мортлöн пенсия ыдждалöн öткодьлун либö социальнöй пенсияысь кык пöв вевтыртöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмын сувтöдöм да öткажитöм вылö подувлöн тыр лыддьöг26. Канму услуга сетöм сувтöдöм вылö подулöн лоö финансово-кредитнöй учрежде-ниеясысь либö федеральнöй пошта йитöд организациясысь сьöм бергöдöм помка вöсна индöм быдтöлысся социальнöй мынтöм пенсионерöн босьттöмлун.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм сувтöдöны пенсионерöн канму услуга босьтöмын падмöдысь помкаяс тöдмалöмöдз.27. Канму услуга сетöмын öткажитан подулöн лоö:1) тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунктын индöм документъяс сеттöмлун либö абу тырвыйö сетöм;2) абу збыль юöръяс сетöм, кутшöмъяс колöны быдтöлысся социальнöй мынтöм индöм вылö;3) олысьясöс социальнöя могмöдан стационарнöй учреждениеясын пенсионеръяслöн олöм;4) тайö Административнöй уджаланартлöн 2 пунктын индöм мортлöн пенсия ыдждалöн öткодьлун либö социальнöй пенсияысь кык пöв вевтыртöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, районнöй коэффициент артавтöг.28. Шыöдчысьяслы позьö мöдысь шыöдчыны канму услугаяс сетан шöринö канму услуга босьтöм могысь тайö Административнöй уджаланартлöн 25, 27 пунктъясын индöм öткажитан помка бырöдöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму пошлина либö мукöд мынтöм перйöмлöн пöрадок, мында да подув, кутшöмöс перйöны канму услуга сетöмысь29. Канму услуга сетсьö дон босьттöг.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь шыöдчöм сетігöн да канму услуга сетöмысь помшуöм босьтігöн öчередьын меддыр виччысян кадколаст30. Канму услуга сетöм йылысь документъяс сетігöн либö канму услугаяс сетан юалöмъяс кузя консультация босьтны кöсйигöн öчередьын медыджыд виччысян кадыс оз вермы лоны 30 минутысь дырджык.31. Шыöдчысьлöн кöсйöм серти сетсьö позянлун водзвыв гижöдчыны канму услу-га босьтöм кузя документъяс вайöм вылö. Водзвыв гижöдчöм вермас збыльмöдсьыны кыдзи канму услугаяс сетан шöринö шыöдчысьöн ас шыöдчöмöн, сідзи и телефон пыр.32. Водзвыв гижöдчигöн шыöдчысь юöртö ов, ним да вич, канму услугаяс сетöм йылысь юалöмъяс решитöм могысь колана документъяс вайöм вылö лöсялана кад йылысь. Водзвыв гижöдöм збыльмöдсьö водзвыв гижöдан небöгö юöр пыртöмöн, мый нуöдсьö бумага да (либö) электроннöй носительын. Шыöдчысьлы висьтавсьö документ сдайтан кад да документ примитан вежöс йылысь. <em type="bold">403 ст. </em>- 56 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга да документъяс сетöм йылысь, сы лыдын электроннöй формаын, шыöдчысьлöн шыöдчöм пасъян кадколаст да пöрадок33. Канму услугаяс сетан шöринö воöм канму услуга да (либö) канму услуга сетöм вылö колана документъяс (сэтчö пырысь юöръяс) сетöм йылысь шыöдчöмъяс пасйöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпасын, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын гражданалысь шыöдчöм вылö инöд збыльмöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасын урчитöм пöрадок да кадколаст серти.34. Шыöдчысьöн вайöм шыöдчöм да документъяс (сэтчö пырысь юöръяс) пасйö канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö канму услуга сетöм вылö шыöдчöм да документъяс примитöмысь да пасйöмысь.35. Канму услугаяс сетöм йылысь гражданинлысь шыöдчöм пасъян кадколастыс оз вермы лоны 30 минутысь дырджык.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетан жыръяс дорö, виччысян залъяс дорö, канму услуга сетöм йылысь шыöдчöмъяс гижанінъяс дорö, пример пыдди гижöм юöр сетан стендъяс да канму услуга сетöм вылö колана документъяслöн лыддьöг дорö корöмъяс36. Канму услуга сетанінъяслы колö лоны лöсяланаöн Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы шыöдчысьясöс да чина йöзöс, специалистъясöс бур условиеясöн могмöдöмын, сы лыдын вермытöмъяслöн канму услуга босьтöм вылö шыöдчöм серти налысь инöдъяс збыльмöдöмын.37. Канму услугаяс сетан шöринъяслöн жыръяс меститчанін да оформитöм дорö корöмъяс:1) здание (стрöйба) проектируйтігöн да стрöитігöн, кöні кöсйöны меститны канму услуга сетан шöрин, колö тöд вылын кутны öтйöза транспорт сувтланiнъяссянь подöн воöм;2) шыöдчысьясöс колö примитны тайö могъяс вылö торйöдöм жыръясын (уджа-лан инъясын). Шыöдчысьяслы лöсьыд вылö уджалан местаяссö вöзйöма меститны зданиеяслöн (стрöйбаяслöн) улыс судтаясын;3) уджалан инъясын, кытчö пырöны шыöдчысьяслöн виччысян, юöртан да прими-тан инъяс, колö öшöдны шыöдчысьяслы юöра стендъяс, быд жырйö пыригöн — жыр нимпаса öшлöг (виччысян, документъяс примитан жыр да с.в.);4) канму услугаяс сетан жыръяслы колö лоны лöсяланаöн эпидемиологическöй правилöяслы да нормативъяслы;5) канму сетан шöринъясын колöны öтув вöдитчанінъяс (асмогасянінъяс).38. Виччысян инъяс дорö корöмъяс:1) виччысян инъяслы колö лоны бур условиеясаöн шыöдчысьяслы да медбур условиеясаöн специалистъяслы, чина йöзлы;2) öчередьын виччысян местаяссö колö оборудуйтны улöсъясöн (креслöясöн) да (либö) лабичьясöн. Виччысян местаяслысь лыдсö урчитны збыль сьöкталун серти да зданиеын найöс меститны позянлун серти, но найö оз вермыны лоны шыöдчысьяссянь документъяс примитысь быд специалист вылö 2 местаысь этшаджык;3) медым бурмöдны виччысьöмсö, пызанъяс (стойкаяс) вылö вермöны пуктыны кан-му услуга сетöм кузя газетъяс, журналъяс, йöзöдöм продукция (брошюраяс, буклетъяс).39. Канму услугаяс сетан шöрин дорö пырысь мутасын лöсьöдсьöны дон босьттöг автотранспорт сувтöданінъяс. 40. Канму услугаяс сетан шöринö шöр пыранiнсö колö оборудуйтны пандусöн, медым вöлi позянлун бура пырны зданиеö челядя кöляскаöн да вермытöмъяслöн <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 57 - креслö-кöляскаöн, а сiдзжö öшлöгöн, кытчö пасйöма нимпас, меститчанiн, уджалан кад, справкаяс вылö телефон номер.41. Шыöдчысьясöс юöртан да колана документъяс гижан местаяс дорö корöмъяс:1) шыöдчысьясöс юöртан материалъясöн тöдмöдöм вылö урчитöм юöртан местаяс меститöны öчередьсянь неылын да оборудуйтöны:а) юöртан стендъясын меститöм видзöдан, текста юöрöн;б) документъяс оформитöм вылö улöсъясöн да пызанъясöн (стойкаясöн);2) юöртан стендъяс, пызанъяс (стойкаяс) меститöны сiдзи, медым позис кокниа матыстчыны на дорö;3) гражданаöс юöртан секторсö вермöны оборудуйтны югдöдöм юöртан таблоясöн, справочнöй да юöртан системаяса компьютерöн шыöдчысьяслы вöдитчöм вылö. Ком-пьютер оз позь йитны канму услугаяс сетан шöринса локальнöй вез дорö;4) документъяс оформитан местаяс оборудуйтöны улöсъясöн, пызанъясöн (стойкаясöн) да могмöдöны документъяс гижан образецъясöн, шыöдчöмъяслöн бланокъясöн да гижасян кöлуйöн. 42. Шыöдчысьясöс примитан инъяс дорö корöмъяс:1) кор öти жырйын примитöны кык специалист, сэки быд специалистлысь уджалан местасö колö торйöдны вежöсöн;2) шыöдчысьясöс примитан жыръяс колö оборудуйтны öшлöгöн, кöнi пасйыссьö:а) вежöс номер;б) примитысь специалистлöн ов, ним, вич да чин;в) пажын вылö кост;3) специалистлöн уджалан инлы колö лоны оборудуйтöмаöн персональнöй компьютерöн юöръяслöн колана юöртан базаясö пырöмöн, печатайтан да сканируйтан устройствоясöн; 4) шыöдчысьяссянь документъяс примитысь специалистъясöс могмöдöны быд морт вылö да (либö) пызанвывса идентификационнöй карточкаясöн;5) юöръяслысь гусятор видзöм могысь öти специалистöн öти кадö кык да унджык шыöдчысьöс примитны оз позь. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сибаланлунлöн да ногтуйлöн петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Петкöдласлöн нимпас</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p>Петкöдласлöн норма серти вежöртас</p>
<p>Сибаланлун петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöя канму услуга босьтöм вылö позянлун (канму услу-гаяс электроннöя сетöм вылö вуджан тшупöдъяс серти)эм/абуэм</p>
<p xml:lang="udm">Ногтуй петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö öтувъя шыöдчöм серти канму услуга босьтöм вылö урчитöм кадö видлалöм шыöдчöмъяслöн удельнöй сьöкта%100</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга босьтöм вылö öтувъя шыöдчöм серти подулалöм норасьöмъяслöн удельнöй сьöкта%0</p>
<p xml:lang="koi">Мукöд корöм, сы лыдын аслыспöлöслун арталöмöн канму услуга электроннöя сетöм43. Канму услуга сетöм, электроннöя канму услуга сетöм вылö шыöдчöм форма копируйтöм да гижöм йылысь юöр шыöдчысьлöн эм позянлун босьтны Öтуввез юöр се-тан да телекоммуникационнöй везйын Агентствоса Öтуввез- сайтын (agentsoc.rkomi.ru),</p>
<p xml:lang="mrj">Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) порталын (pgu.rkomi.ru.) да Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя порталын (gosuslugi.ru). <em type="bold">403 ст. </em>- 58 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Электроннöя кырымалан средствояслы, мыйясöн вöдитчöны канму услугаяс электроннöя сетігöн, колö лоны гижöда эскöдöмаöн Россия Федерацияса оланпастэча-сын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">III. Административнöй процедураяслöн тэчас, сьöрсьöн-бöрсьöн мунанног да збыльмöдан кадколаст, найöс збыльмöдан пöрадок дорö корöмъяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан административнöй процедураяслöн тэчас44. Канму услуга сетöмö пырöны татшöм административнöй процедураяс:1) канму услуга сетöм вылö документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм;2) канму услуга сетöм вылö колана документъяс (юöръяс) корöм, ведомствокостса юöр сетан öтувъя пöрадокын;3) канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöм;4) шыöдчысьлысь личнöй делö восьтöм;5) быд тöлысся социальнöй мынтöм сетöм котыртöм;6) канму услуга подулавтöма босьтігöн сьöм бергöдöм котыртöм.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетігöн административнöй процедураяс збыльмöдöмын сьöрсьöн-бöрсьöн мунанног45. Канму услуга сетігöн административнöй процедураяслöн сьöрсьöн-бöрсьöн мунанног вайöдсьö тайö Административнöй уджаланарт дорö 4 №-а содтöдын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм46. Административнöй процедураяс заводитöмлöн подулöн лоö шыöдчысьлöн канму услуга сетан шöринö канму услуга сетöм йылысь шыöдчöм:1) ачыс канму услугаяс сетан шöринö либö социальнöй удж кузя специалист пыр, коді примитö документъяссö карса да сиктса олан пунктъясын;2) пошта пыр ыстöмöн канму услугаяс сетан шöринлöн инпас серти;3) öтувъя пöльзуйтчан юöр сетан да коммуникационнöй везъяс пыр, сы лыдын <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> вез пыр.47. Канму услугаяс сетан шöринса документъяс примитöмысь кывкутысь специ-алист (социальнöй удж кузя специалист – кор документъяссö примитöны посёлокъясын, сиктъясын да мукöд олан пунктын) видлалö тайö Административнöй уджаланартса 16 пунктын пасйöм документъяслысь эмлунсö, прöверитö шыöдчöм гижöмлысь збыльлунсö, документъяслысь урчитöм корöмъяслы лöсяланлунсö, сетöм документъясын юöръяслöн öта-мöдлы лöсялöмсö. 48. Шыöдчöмыс гижсьö электронно-артасян техника отсöгöн либö ки помысь гöгöрвоана (печатнöй шыпасъясöн) сьöд либö лöз чернилаясöн. 49. Шыöдчöмлысь форма позьö босьтны веськыда канму услуга сетан шöринын, а сідзжö Öтуввез юöр сетан да коммуникационнöй везйын Агентствоса официальнöй сайтын (agentsoc.rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) порталын (pgu.rkomi.ru.) да Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя порталын (gosuslugi.ru ). <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 59 - 50. Шыöдчысьöн öшибкаясöн гижöм шыöдчöм сетігöн да став колана докумен-тъяс сетігöн, канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö документъяс примитöмысь, вöзйö шыöдчысьлы бырöдны öшибкаяссö примитан кадö шыöдчöмсö выль пöв гижöмöн.51. Документъяс вайтöмлун либö абу став документсö вайöм дырйи канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö документъяс примитöмысь, бергöдö гражданин-лы сетан документъяссö канму услугала шыöдчан лунö, а сідзжö сетö (ыстö) памятка, кытчö пыртöма тырмытöм документъяс йылысь юöр.52. Памяткаын индöм пасйöгъяс бырöдöм бöрын шыöдчысь вермö мöдысь шыöдчыны канму услугаяс сетан шöринö.53. Став документсö вайöм бöрын, юöръясын öшибкаяс, öта-мöдлы лöсявтöмлун абулун дырйи, канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö документъяс примитöмысь:1) копируйтö шыöдчысьöн сетöм документъяслысь подлинникъяссö. Документъяслöн копияяс эскöдсьöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Копияыс збыль»</span> штампöн да канму услугаяс сетан шöринса до-кументъяс примитöмын кывкутысь специалистлöн кырымпасöн, индыссьö кадпас. Оз копируйтны пошта пыр ыстöм документъяс;2) канму услуга босьтöмын колана документъяс сетан лунö бергöдö шыöдчысьлы до-кументъяслысь подлинникъяс найöс босьтöм йылысь распискаöн тайö Административнöй уджаланарт дорö 5 №-а содтöдын индöм серти;3) пасйö шыöдчöмсö гражданалöн шыöдчöмъяс пасъялан да видзöдан журналын, кутшöм нуöдсьö канму услугаяс сетан шöринын бумага да (либö) электроннöй носи-тельын тайö Административнöй уджаланарт дорö 6 №-а содтöдын индöм форма серти.54. Канму услуга сетöм вылö колана документъяс пошта пыр, öтувъя вöдитчан юöр сетан да коммуникационнöй везъяс пыр ыстігöн, найöс пасйöны канму услугаяс сетан шöринын пöрадокын да кадколастö, мый урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote">«Коми Республикаса гражданалöн шыöдчöм вылö инöд збыльмöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн, та бöрын видлавсьöны тайö Административнöй уджаланартса 47, 51 пунктъясын да 53 пунткса 3 пунктулын урчитöм пöрадокын.55. Пошта пыр ыстöм документъяс примитöм йылысь расписка ыстыссьö шыöдчысьлöн инпас вылö пошта пыр канму услугаяс сетан шöринын документъяс пасйöмсянь 3 уджалан лунöн.56. Документъяс, кутшöмъясöс ыстöма пошта пыр да кöні индöма öшибкаяс, юöрын öта-мöдлы лöсявтöмлун либö 16 пунктын индöм документъяс абулун (либö абу öти на пиысь), бергöдсьöны шыöдчысьлы пошта пыр памяткаöн канму услугаяс сетан шöринын документъяс пасйöмсянь 3 уджалан лунöн.57. Сэк, кор документъяс ыстыссьöны öтувъя вöдитчан юöр сетан да коммуникация везъяс пыр да сэні сюрöны öшибкаяс, юöрын öта-мöдлы лöсявтöмлун либö 16 пунктын индöм документъяслöн абулун (либö абу öти на пиысь), шыöдчысьлы канму услугаяс се-тан шöринын документъяс пасйöмсянь 3 уджалан лунöн ыстыссьö памятка электроннöй документöн шыöдчöмын индöм электроннöй пошта инпас серти либö гижöдöмöн пошта инпас серти, мый индöма шыöдчöмын.58. Канму услуга сетöм вылö колана документъяс примитöм, видлалöм да пасйöм кузя административнöй процедуралöн кадыс оз вермы лоны 30 минутысь дырджык.59. Административнöй процедуралöн бöртасöн лоö татшöм вöчöмторъясысь öти:а) шыöдчысьлы документъяс босьтöмын да гражданалöн шыöдчöмъяс пасъян да видзöдан журналын шыöдчöм пасйöмын расписка сетöм;б) шыöдчысьлы документъяс бергöдöм (пошта пыр ыстöм) памяткаöн, кöнi пасйöма тырмытöм документъяслысь лыддьöг. <em type="bold">403 ст. </em>- 60 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм вылö колана документъяс (юöръяс) корöм ведомствокостса юöр сетан öтувъя уджалан пöрадокын60. Административнöй процедура заводитöмлöн подулöн лоö канму услугаяс сетан шöринын 20 пунктын индöм документъяслöн, кутшöмъяс колöны канму услуга сетöм вылö, абулун.61. Корöмсö лöсьöдысь кывкутысь чина мортöн лоö Канму услугаяс сетан шöринысь специалист, кодлöн чина уджмогъясö пырö тайö административнöй вöчöмторсö олöмö пöртöм (водзö – Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö корöм лöсьöдöмысь).</p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö корöм лöсьöдöмысь, лöсьöдö да ыстö Россия Федерацияса Пенсионнöй фондлöн мутас органö (пенсия мын-да йылысь справка босьтöм могысь) да Канму услугаяс сетан шöринö (гражданинлöн важ оланін серти (сэк, кор вежсьö оланін) быдтöлысся социальнöй мынтöм вештöм (вештытöм) йылысь справка босьтöм могысь), кодъяслöн вöдитчöм улын эмöсь канму услуга сетöм вылö колана документъяс, корöм.62. Административнöй процедура збыльмöдöмлöн медыджыд кадколастöн лоö 1 уджалан лун.63. Административнöй процедура збыльмöдöмлöн бöртасöн лоö Россия Федера-цияса Пенсионнöй фондлöн мутас органö да Канму услугаяс сетан шöринö, кодъяслöн вöдитчöм улын эмöсь канму услуга сетöм вылö колана документъяс, корöмъяс ыстöм.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöм64. Административнöй процедура заводитöмлöн подулöн лоö тайö Административнöй уджаланартлöн 16 да 20 пунктъясын став индöм документ воöм.65. Тайö Административнöй уджаланартлöн 27 пунктын индöм подув абулун дырйи, канму услугаяс сетан шöринысь специалист, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение бала дасьтöмысь, пыртö канму услуга сетöм йылысь юалöм решитöм вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя видзöм»</span> уджтасса комплексö колана юöр, дасьтö канму услуга сетöм йылысь решениелысь сёрнигижöд урчитöм форма серти, мый лöсялö уджтасöн могмöдöмлы, да кырымалö индöм сёрнигижöдсö.66. Тайö Административнöй уджаланартлöн 27 пунктын индöм подувъяс эм-лун дырйи, канму услугаяс сетан шöринысь специалист, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение бала дасьтöмысь, лöсьöдö быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöмын öткажитöм йылысь решениелысь бала тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй уджаланарт дорö 7 №-а содтöдын индöм форма серти.67. Канму услуга сетöм йылысь решение бала либö канму услуга сетöмын öткажитöм йылысь решение бала 1 уджалан лунöн ыстыссьö канму услугаяс сетан шöринса чина мортлы, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь.68. Канму услугаяс сетан шöринса чина морт, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь, прöверитö шыöдчысьлысь канму услуга босьтöм вылö инöдъяс сетöм документъяс да канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решениеяслöн балаяс подув вылын.69. Канму услуга сетöм йылысь решение примитсьö канму услугаяс сетан шöринса чина мортöн, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь, <span type="quote" xml:lang="udm">«Социальнöй отсöг сетöм»</span> уджтас комплексысь решениеса сёрнигижöд сикасын канму услуга сетöмын öткажитöм вылö помка абулун дырйи, мый видлавсьö тайö Административнöй уджаланартлöн 27 пунктöн. <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 61 - 70. Канму услуга сетöмын öткажитöм йылысь решение примитсьö канму услу-гаяс сетан шöринса чина мортöн, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь, Административнöй уджаланарт дорö 7 №-а содтöдын индöм форма серти канму услуга сетöмын öткажитöм вылö помкаяс эмлун дырйи, мый видлавсьö тайö Административнöй уджаланартса 27 пунктöн.71. Канму услугаяс сетан шöринса чина морт, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь, кырымалö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решениелысь бала.72. Канму услуга сетöмын öткажитöм йылысь решениесö гижöны кык экзеплярын тайö Административнöй уджаланарт дорö 7 №-а содтöдын индöм форма серти, öтисö на пиысь видзöны шыöдчысьлöн личнöй делöын канму услугаяс сетан шöринын, мöд экземплярсö ыстöны шыöдчысьлы канму услуга сетöмын öткажитöм йылысь решение примитöмсянь 5 уджалан лунысь оз сёрöнджык.73. Канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмын административнöй процедураяс збыльмöдöмыс вермö нюжавны меддыр кежлö 10 уджа-лан лунöдз тайö Административнöй уджаланартлöн 16 пунткын индöм документъяссö гражданинöн ваян лунсянь.74. Административнöй процедураяс збыльмöдан бöртасöн лоö татшöм решениеяс пиысь öтиöс примитöм:1) канму услуга сетöм йылысь, шыöдчысьлы сійöс ыстöм;2) канму услуга сетöмын öткажитöм йылысь, шыöдчысьлы сійöс ыстöм. </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм75. Шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöмын административнöй процедура заводитöмлöн подулöн лоö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöм.76. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöмысь, чукöртö шыöдчысьлöн личнöй делöö документъяссö, кутшöмъясöс индöма тайö Административнöй уджаланартса 16, 20 пунктъясын, канму услуга сетöм йылысь решениеöн быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöм йылысь сёрнигижöд сикасöн уджтасöн могмöдöмлы лöсялана урчитöм форма серти, лöсьöдö лыддьöг да збыльмöдö личнöй делö брошюруйтöм.77. Шыöдчысьлöн личнöй делö артмöдöм кузя административнöй процедура збыльмöдöм вермö нюжавны меддыр кежлö 1 уджалан лун вылö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöм лунсянь.78. Административнöй процедура збыльмöдöмлöн бöртасöн лоö шыöдчысьлысь личнöй делö лöсьöдöм.</p>
<p xml:lang="koi">Быдтöлысся социальнöй мынтöм сетöм котыртöм79. Административнöй процедура заводитöм вылö подулöн лоö канму услуга сетöм йылысь решение.80. Босьтысьяслы быдтöлысся социальнöй мынтöм вуджöдöм збыльмöдсьö финансово-кредитнöй учреждениеяслöн тшöт вылö быд тöлысь öнія тöлысьлöн 25 лунысь оз сёрджык федеральнöй пошта йитöд организация пыр либö канму услугаяс сетан шöринса касса пыр.81. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö мынтöм збыльмöдöмысь, пöртö олöмö мынтöм вылö юöръяслысь подув дасьтöм <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя видзöм»</span> уджтасса комплекслöн уджтаса-техническöй сьöмöн вöдитчöмöн.82. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö мынтысьöм збыльмöдöмысь, сьöмкуд ассигнованиеясö, сьöмкуд кöсйысьöмъяслöн да кассöвöй <em type="bold">403 ст. </em>- 62 - 17 №планлöн лимитö пырысь, мый вайöдöма Агентстволы кыдзи мутасын сьöмкуд сьöм босьтысьлы, артмöдö Федеральнöй пошта йитöдлöн Коми Республикаса юкöнъяслы да финансово-кредитнöй учреждениеяслы списокъяс да öтчыдысь сетан тшöктöмъяс сьöм мынтöм вылö (водзö – сьöм мынтан документъяс). Сьöм мынтан документъяс лöсьöдсьöны автоматическöя <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöя видзöм»</span> уджтасса комплексын.83. Сьöм мынтан документъяс лöсьöдöны канму услугаяс сетан шöринъяс да финансово-кредитнöй учреждениеяс костын кырымалöм сёрнитчöмъяс серти, канму услугаяс сетан шöринъяс да Федеральнöй пошта йитöдлöн Коми Республикаса юкöнъяс костын кырымалöм Генеральнöй артмöдчöмъяс серти, кутшöмъясöс кырымалöны </p>
<p xml:lang="koi">Агентство да финансово-кредитнöй учреждениеяс костын, Агентство да Федеральнöй пошта йитöд веськöдланін костын.84. Прöверитöм бöрын сьöм мынтан документъяс кырымавсьöны канму услугаяс сетан шöринса директорöн да юралысь бухгалтерöн.85. Кырымалöм бöрын сьöм мынтана документъяс сетсьöны юралысь бухгалтерöн канму услугаяс сетан шöринса специалистлы, коді дасьтö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö рöскод мынтöм вылö заявкаяс. Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö рöскод мынтöм вылö заявкаяс дасьтöм бöрын канму услугаяс сетан шöринса заявкаяс дасьтысь специалист лöсьöдö рöскод мынтöм вылö заявкаяслысь реестр да сетö найöс кырымалöм вылö канму услугаяс сетан шöринса директорлы да юралысь бухгалтерлы.86. Канму услугаяс сетан шöринса специалист, коді кывкутö мынтысьöм збыльмöдöмысь, сетö финансово-кредитнöй учреждениеясö сьöм вуджöдöм вылö босьтысьяслысь электроннöй реестръяс торъя йöзлöн тшöтъяс вылö сетан-примитан актöн либö сьöм мынтан документъяс экземпляръяслысь урчитöм лыдöн; Федеральнöй пошта йитöдлöн Коми Республикаса юкöнын – сьöм мынтан документъяслысь урчитöм экземпляр лыд.87. Сьöм мынтöм котыртöм кузя административнöй процедуралöн меддыр нюжалан кадыс вермö лоны 2 уджалан лун.88. Сьöм мынтöм котыртан административнöй процедуралöн бöртасöн лоö öти татшöм вöчöмтор:а) шыöдчысьлöн тшöт вылö финансово-кредитнöй учреждениеын сьöм вуджöдöм;б) Федеральнöй пошта йитöдлöн Коми Республикаса юкöнын сьöм сетан докумен-тъяс ыстöм шыöдчысьлы водзö сьöм сетöм могысь.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга подулавтöг босьтігöн сьöм бергöдöм котыртöм89. Канму услуга шыöдчысьясöн подулавтöг босьтігöн сьöм бергöдöм котыртöм административнöй процедура заводитöм вылö подулöн лоö канму услуга подулавтöг босьтöмын збыльлун эскöдöм босьтысьлöн мыж вöсна (водзвыв тöдöмöн абу збыль юöръяса документъяс сетöм; юöръяс дзебöм, мыйяс сетöны инöд канму услуга босьтöм вылö, сы лыдын олысьясöс социальнöя могмöдан стационарнöй учреждениеясын пенсионеръяслöн олöм).90. Сэк, кор канму услугаяс сетан шöрин тöдмалö шыöдчысьöн канму услуга подулавтöг босьтöмлысь збыльлун йылысь, канму услугаяс сетан шöринса специалист дасьтö канму услуга босьтысьлы гижöда шыöдчöм ас вöляа пöрадокын босьтöм сьöмсö бергöдöм йылысь вöзйöмöн сьöмкуд сьöм босьтысьлöн лицевöй тшöт вылö, мый восьтöма</p>
<p>Агентстволы Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн, лöсялана мында пыртöмöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд сьöма операцияяс тöд вылын кутöмöн.91. Сэк, кор канму услуга босьтысь öткажитчö ас вöляысь бергöдны босьтöм сьöмсö либö кольö видлавтöг канму услугаяс сетан шöринлысь шыöдчöмсö, канму услугаяс се-тан шöринса специалист, коді кывкутö канму услуга сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитöмысь, примитö канму услугаяс сетан шöринöн шыöдчысьлысь <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 63 - канму услугаын сылы унджык сьöм вуджöдöм перйöм йылысь ёрдö искöвöй шыöдчöмöн шыöдчöм йылысь решение.92. Административнöй процедура збыльмöдöм кузя меддыр нюжалан кадыс вермö лоны 1 уджалан лун канму услугаяс сетан шöринöн шыöдчысьöн канму услуга подулавтöг босьтöмлысь збыльлун тöдмалöмсянь.93. Административнöй процедуралöн бöртасöн лоö шыöдчысьöн канму услуга подулавтöг босьтöм сьöм бергöдöм сьöмкуд сьöм босьтысьлöн лицевöй тшöт вылö, мый восьтöма Агентстволы Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн, лöсялана мында пыртöмöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд сьöма опреацияяс тöд вылын кутöмöн. </p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">IV. Административнöй уджаланарт збыльмöдöм бöрся видзöдан формаяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Кывкутысь чина йöзöн Административнöй уджаланартса положениеясö кутчысьöм да олöмö пöртöм бöрся öнія кадся видзöдöмын збыльмöдан пöрадок94. Тайö Административнöй уджаланартса да мукöд нормативнöй инöда актъясса, кутшöмъяс урчитöны канму услуга сетöм дорö корöмъяс, положениеясö кутчысьöм да олöмö пöртöм бöрся быд лун видзöдö Канму услугаяс сетан шöринса директор.95. Быдлунся видзöдöмыс збыльмöдсьö тайö Административнöй уджаланартлöн положениеясö кутчысьöм да олöмö пöртöм прöверитöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмын тырвыйöлун да ногтуй серти планöвöй да непланöвöй прöверкалöн пöрадок да кадысь кадö нуöдöм 96. Канму услуга сетöмын тырвыйöлун да ногтуй бöрся видзöдöм збыльмöдсьö планöвöй да непланöвöй прöверкаяс нуöдöмöн.97. Канму услуга сетöмын тырвыйöлун да ногтуй планöвöя прöверитöм збыльмöдсьö</p>
<p xml:lang="koi">Агентствоöн лöсьöдöм быдвося планъяс подув вылын, мыйясöс вынсьöдöма Агент-ствоса юрнуöдысьöн, документарнöй прöверка да (либö) ветлан прöверка формаын оланпастэчасöн урчитöм пöрадокын.98. Непланöвöй прöверкаяс нуöдсьöны документарнöй прöверка да (либö) ветлан прöверка формаын, оланпастэчасöн урчитöм пöрадокын.</p>
<p xml:lang="koi">Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина йöзлöн канму услуга наöн сетігöн примитöм (збыльмöдöм) решениеясысь да вöчöмторйысь (вöчтöмторйысь) кывкутöм 99. Канму услугаяс сетан шöринъясса чина йöз кывкутöны тайö Административнöй уджаланартса корöмъяс торкалöмысь, вöчöмтор (вöчтöмтор) збыльмöдöмысь да канму услуга сетігöн решениеяс примитöмысь оланпастэчасын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм бöрся пöрадок да видзöдан формаяс дорö корöмъяс петкöдлысь положениеяс гражданалöн, налöн öтувъяс да организацияяс боксянь100. Гражданалöн, налöн öтувъяслöн да организацияяслöн Агентствоса юрнуöдысь дорö шыöдчöм дырйи вермас котыртсьыны комиссия сэтчö гражданаöс, öтйöза öтмунöмъяс да организацияясöс пыртöмöн канму услуга сетöмын тырвыйöлун да ногтуй серти непланöвöй прöверка нуöдöм могысь. <em type="bold">403 ст. </em>- 64 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">V. Агентстволысь, канму услугаяс сетан шöринлысь, кутшöмъяс сетöны канму услугаяс, а сідзжö чина йöзлысь решениеяс да вöчöмторъяс (вöчтöмторъяс) ёрдöдз (несудебнöя) обжалуйтан пöрадок </em>101. Шыöдчысь вермö ёрдöдз (несудебнöя) обжалуйтны канму услугаяс сетан шöринса, Агентствоса чина мортлысь вöчöмтор (вöчтöмтор) да канму услуга сетiгöн примитöм (збыльмöдöм) решениеяс.102. Шыöдчысь вермö шыöдчыны канму услуга сетан пöрадок торкöм вылö норасьöмöн (водзö – норасьöм), сы лыдын татшöм лоöмторъяс дырйи:1) шыöдчысьлöн канму услуга сетöм вылö шыöдчöм пасъян кадколаст торкöм;2) канму услуга сетан кадколаст торкöм;3) канму услуга сетöм вылö шыöдчысьлысь Россия Федерацияса, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясын урчиттöм документъяс корöм;4) канму услуга сетöм вылö шыöдчысьлысь документъяс примитöмын öткажитöм, кутшöмъяслысь сетöмсö урчитöма Россия Федерацияса, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн;5) канму услуга сетöмын öткажитöм, сэк, кор öткажитöмлöн подув оз урчитсьы федеральнöй оланпасъясöн да накöд примитöм Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъяс, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти;6) канму услуга сетігöн шыöдчысьлысь Россия Федерацияса, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясын урчиттöм мынтöм корöмысь;7) канму услуга сетöм бöрын сетöм документъясын вöчöм опечаткаяс да öшибкаяс бырöдöмын öткажитöм либö татшöм бырöдöм вылö урчитöм кадколастсö торкöм.103. Ёрдöдз обжалуйтöм вылö подулöн лоö шыöдчысьлöн бумага носитель вылын гижöда формаöн, электроннöй формаöн Агентствоса юрнуöдысь, канму услугаяс сетан шöринса директор дорö норасьöмöн шыöдчöм (тайö Административнöй уджаланарт дорö 8 №-а содтöдын индöм вöзъяна форма серти), а сідзжö Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö устнöя норасьöмöн шыöдчöм.104. Норасьöмыс вермас ыстыссьыны пошта пыр, уна мога шöрин пыр <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан да телекоммуникационнöй везйöн, agentsoc.rkomi.ru Агентстволöн официальнöй сайтöн, Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) порталöн (pgu.rkomi.ru.) да Канму да муниципальнöй услугаяс (уджъяс) öтувъя порта-лын (gosuslugi.ru) вöдитчöмöн, а сідзжö вермасны примитны шыöдчысьöс ас сёрниöн.105. Агентствоса юрнуöдысь, канму услугаяс сетан шöринса директор дорö ас сёрниöн примитöм вылö шыöдчысьясöс гижöм збыльмöдсьö сэк, кор шыöдчö ачыс либö телефон пыр, кутшöмъясöс пыртöма Агентстволöн сайтын <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан да телекоммуникационнöй везйын да Агентствоса, канму услуга сетан шöринса юöр сетан шöринъясын (инпасъяс да телефонъяс индыссьöны сідзжö тайö Административнöй уджаланарт дорö 1 №-а да 2 №-а содтöдъясын).106. Специалист, коді збыльмöдö Агентствоса юрнуöдысь, канму услугаяс сетан шöринса директор дорö ас сёрниöн примитöм вылö гижöдöмöн, юöртö шыöдчысьлы примитан кадпас, кад, ин, приём нуöдысь чина мортлысь ним, вич, ов.107. Устнöя норасьöмсö пыртöны ас сёрниöн примитан карточкаö. Устнöя шыöдчöмын висьталöмлöн збыльлун да лоöмторъяс кö лоöны тыдаланаöн да оз корны содтöд прöверка, шыöдчöм вылö вочакыв шыöдчысьöн тшöктöм серти вермасны сет-сьыны устнöя ас сёрниöн примитігöн, мый йылысь вöчсьö гижöд ас сёрниöн примитан карточкаö. Мукöддырйи сетсьö гижöда вочакыв норасьöмын сувтöдöм юалöмъяс серти.108. Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö воöм норасьöм видлавсьö чина мортöн, кодлöн эм норасьöмъяс видлалöм вылö уджмогъяс, сійöс пасйöмсянь 15 уд-жалан лунöн, а сэк, кор обжалуйтöны Агентстволöн, канму услугаяс сетан шöринлöн, </p>
<p xml:lang="koi">Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлöн шыöдчысьлысь документъяс <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 65 - примитöмын öткажитöм либö вöчöм опечаткаяс да öшибкаяс бырöдöм либö сэк, кор торкöма татшöм бырöдöмлысь урчитöм кадколастсö - сійöс пасйöмсянь 5 уджалан лунöн.109. Норасьöмын колö гижны:1) Агентстволысь, канму услугаяс сетан шöринлысь, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлысь либö канму служащöйлысь нимпас, кодъяслысь решениеяс да вöчöмторъяс (вöчтöмторъяс) обжалуйтсьöны;2) ов, ним, вич (бöръяыс - эмлун дырйи), шыöдчысьлöн – торъя мортлöн оланін йылысь юöръяс, а сідзжö йитчан телефон номер (номеръяс), электроннöй пошта инпас (инпасъяс) (эмлун дырйи) да пошта инпас, мый серти шыöдчысьлы ыстасны вочакывсö;3) Агентстволысь, канму услугаяс сетан шöринлысь, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлысь либö канму служащöйлысь решениеяс да вöчöмторъяс (вöчтöмторъяс) обжалуйтöм йылысь юöръяс;4) помкаяс, мый вылö подуласьöмöн шыöдчысь абу сöглас Агентстволöн, канму услугаяс сетан шöринлöн, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлöн либö канму служащöйлöн решениекöд да вöчöмторкöд (вöчтöмторкöд). Шыöдчысь вермö вайны документъяс (налöн эмлун дырйи) либö налысь копияяс, кутшöмъяс вынсьöдöны шыöдчысьлысь подувсö.110. Шыöдчысьлöн эм инöд норасьöм подулалöм да видлалöм могысь колана до-кументъяс босьтöм вылö.111. Норасьöмъяс, кöні индöма специалистлысь, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина мортлысь, кодлысь решениесö, вöчöмторсö (вöчтöмторсö) обжалуйтöны, чин нимпас, ним, ов, вич, оз вермыны ыстыссьыны тайö специалистъяслы (чина йöзлы) видлалöм да (либö) вочакыв сетöм вылö.112. Агентствоса юрнудысьöн, канму услугаяс сетан шöринса директорöн примитöм решениеяс вылö норасьöмъяс сетсьöны вылынджык сулалысь органъясö (сылöн эмлун дырйи) либö сылöн абулун дырйи видлавсьöны Агентствоса юрнуöдысьöн, канму ус-лугаяс сетан шöринса директорöн.113. Торъя норасьöмъяс видлалан пöрадок:1) норасьöмын кö абу индöма норасьöм ыстысьöн шыöдчысьлöн овыс да пошта инпасыс, мый серти колö ыстыны вочакывсö, норасьöм вылö вочакывйыс оз сетсьы. </p>
<p xml:lang="koi">Индöм норасьöмын кö эм юöръяс лöсьöдан, вöчан либö вöчöм нин инöд торкан вöчöмтор йылысь, а сідзжö морт йылысь, коді сійöс лöсьöдö, вöчö либö вöчöма нин, норасьöм ыстыссьö канму органö сылöн компетенция серти;2) норасьöм, кöні эм ёрччана либö увтыртана кывъяс, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса специалистлöн (чина мортлöн), а сідзжö сылöн аскотырö пырысьяслöн олöмлы, дзоньвидзалунлы, эмбурлы грöзитöм, Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса чина морт вермö кольны пуктöм юалöмъяс вочакывтöг да юöртны норасьöмсö ыстысь шыöдчысьлы инöд лёкланьö бергöдöм позьтöмлун йылысь;3) кор норасьöмсö оз позь лыддьыны, сэки норасьöм вылö вочакывйыс оз сетсьы, мый йылысь юöртöны норасьöм ыстысь шыöдчысьлы шыöдчöм пасйöмсянь 7 уджалан лунöн, вермöны кö лыддьыны сылысь овсö да пошта инпасcö;4) кор шыöдчысьлöн норасьöмын эм юалöм, мый вылö унаысь нин вöлi сетлöма гижöда вочакыв водзынджык мöдöдлöм шыöдчöмъяскöд йитöдын, да та дырйи норасьöмын оз вайöдсьыны выль помкаяс либö лоöмторъяс, Агентствоса юрнуöдысь (юрнуöдысьöс вежысь), канму услугаяс сетан шöринса директор вермö примитны öчереднöй шыöдчöмлöн (норасьöмлöн) подувтöм йылысь да шыöдчыськöд тайö юалöм кузя письмöасьöм дугöдöм йылысь решение, пасйöм норасьöмсö да водзынджык видлалöм норасьöмъяссö кö видлалiсны öти жö сійö органын либö öти жö сійö чина морт. Тайö решение йылысь юöртöны норасьöм ыстысь шыöдчысьлы;5) кор норасьöмын пасйöм юалöм серти вочакывсö оз вермыны сетны канму либö оланпасöн видзан мукöд гуся юöр йöзöдтöг, сэки норасьöм ыстысь шыöдчысьлы <em type="bold">403 ст. </em>- 66 - 17 №юöртöны, мый оз вермыны сетны вочакыв сувтöдöм юалöмъяс вылö юöръяс йöзöдны позьтöмлун вöсна;6) сэк, кор помкаяс, мый серти норасьöмын сувтöдöм юалöмъяс вылö вочакывсö оз вермыны сетны, водзö вылö абу бырöдöма, шыöдчысь вермö выль пöв шыöдчыны </p>
<p xml:lang="koi">Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö норасьöмöн.114. Норасьöм видлалан бöртас серти Агентство, канму услугаяс сетан шöрин примитö татшöмъяс пиысь öти решение:1) могмöдö норасьöмсö, сы лыдын примитöм решение бергöдöмöн, Агентствоöн, канму услугаяс сетан шöринöн канму услуга сетігöн разöдöм документъясын вöчöм опечаткаяс да öшибкаяс бырöдöмöн, шыöдчысьлысь босьтöм сьöм, кутшöмöс перйöмыс оз урчитсьы Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн, бергöдöмöн, а сідзжö мукöд формаясын;2) öткажитö норасьöм могмöдöмын.115. Тайö Административнöй уджаланартлöн 114 пунктын индöм решение примитан лунлöн водзö мунысь лунысь оз сёрджык шыöдчысьлы гижöда формаын да шыöдчысьлöн кöсйöм серти электроннöй формаын ыстыссьö подулалöм вочакыв норасьöм видлалöм бöртасъяс йылысь.116. Сэк, кор норасьöм видлалігöн либö бöртасъяс серти аддзöны административнöй инöд торкалöмъяслысь либö мыж вöчöмлысь пасъяс, чина морт, кодлöн эмöсь уджмогъяс норасьöмъяс видлалöм вылö, эновтчытöг ыстö материалъяссö прокуратура органъясö. 117. Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса специалистöн канму услуга сетігöн торкöм вöчысь чина морт вылö норасьöм видлалöм бöртас серти примитсьöны оланпастэчасын индöм серти кывкутан мераяс.118. Агентствоса, канму услугаяс сетан шöринса специалистлöн, чина мортлöн решениеяс, вöчöмторъяс (вöчтöмторъяс) ёрдöдз (несудебнöя) обжалуйтöмлöн бöртасöн лоö норасьöмын индöм юалöмъяс вылö вочакыв (шыöдчö кö ачыс – устнöя вочакыв, мый сетсьö ас сёрниöн примитігöн).119. Агентствоö, канму услугаяс сетан шöринö воöм норасьöм вылö электроннöй документ формаын вочакыв ыстыссьö электроннöй документ формаын электроннöй пошта инпас серти, кутшöмöс индöма норасьöмын, либö гижöда формаын норасьöмын индöм пошта инпас серти. <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 67 - </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 1 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми республикаса канму сьöмкуд учреждениеяслöн - олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан документъяс примитысь канму услугаяс сетан шöринъяслöн ин да телефон номеръяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮÖРЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Канму услугаяс сетан шöринлöн нимпас</p>
<p xml:lang="mns">Инпас</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй пошта инпас</p>
<p xml:lang="koi">Йитчан телефон <em type="italic">1234 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениелöн Эжваса филиал167000, </p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Ленин ул., 50 к.social_syktyvkar@rkomi.ru(8212) 24-23-78167021,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар,</p>
<p xml:lang="koi">Бумажник шöртуй, 42 к.social_ezhva@rkomi.ru(8212) 62-27-26<span type="quote" xml:lang="koi">«Ухта карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169300,</p>
<p xml:lang="mdf">Ухта к.,</p>
<p xml:lang="mrj">Чибью уличкост, 14 к.social_uhta@rkomi.ru(8216) 5-20-56</p>
<p xml:lang="koi">Документъяссö примитöны татшöм инпас серти: 169300, Ухта к.,</p>
<p>Стрöитчысьяс шöртуй, 27<span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169906,</p>
<p xml:lang="koi">Воркута к.,</p>
<p xml:lang="udm">Паркдор ул., 32 к.social_vorkuta@rkomi.ru(82151) 3-39-48<span type="quote" xml:lang="koi">«Вуктыл карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169570,</p>
<p xml:lang="mrj">Вуктыл к.,</p>
<p xml:lang="udm">Комсомольскöй ул., 14 к.social_vuktyl@rkomi.ru(82146) 2-40-99<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169600,</p>
<p xml:lang="koi">Печора к.,</p>
<p xml:lang="udm">Мездлун ул., 10 к.social_pechora@rkomi.ru(82142) 7-17-76<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169501,</p>
<p xml:lang="koi">Сосногорск к.,</p>
<p xml:lang="udm">Октябр ул., 6 а к.social_sosnogorsk@rkomi.ru(82149) 5-52-31, 5-56-52<span type="quote" xml:lang="koi">«Инта карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169841,</p>
<p xml:lang="mdf">Инта к.,</p>
<p xml:lang="mdf">Куратов ул., 66 к.social_inta@rkomi.ru(82145) 3-01-99 <em type="bold">403 ст. </em>- 68 - 17 № <em type="italic">1234 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Усинск карса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169710, </p>
<p xml:lang="koi">Усинск к.,</p>
<p xml:lang="udm">Войвывберд ул., 12 а к.social_usinsk@rkomi.ru(82144) 2-02-02<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение169040,</p>
<p xml:lang="koi">Емдiн район,</p>
<p xml:lang="koi">Айкатыла с.,</p>
<p xml:lang="udm">Шöр ул., 185 к.social_u_vym@rkomi.ru(82134) 2-01-81<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169420,</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін район,</p>
<p xml:lang="koi">Мылдiн п.,</p>
<p xml:lang="udm">Сöветскöй ул., 5 к.social_tr_pechorsk@rkomi.ru(82138) 9-11-07<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168130,</p>
<p xml:lang="koi">Луздор район,</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с.,</p>
<p xml:lang="udm">Шöр ул., 4 к.social_priluzie@rkomi.ru(82133) 2-11-88<span type="quote" xml:lang="koi">«Кöрткерöс районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168020,</p>
<p xml:lang="koi">Кöрткерöс район,</p>
<p xml:lang="udm">Кöрткерöс с.,</p>
<p xml:lang="udm">Первомай ул., 25 а к.social_kortkeros@rkomi.ru(82136) 9-23-91<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169480,</p>
<p xml:lang="mrj">Чилимдiн район,</p>
<p xml:lang="udm">Чилимдiн с.,</p>
<p xml:lang="udm">Выль квартал ул., 24 а social_u_cilma@rkomi.ru(82141) 9-15-30<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169240,</p>
<p xml:lang="koi">Удора район,</p>
<p xml:lang="koi">Кослан с.,</p>
<p xml:lang="udm">Сöветскöй ул., 2 к.social_udora@komi.ru(82135) 3-35-31<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168220,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывдiн район,</p>
<p xml:lang="koi">Выльгорт с.,</p>
<p xml:lang="udm">Гагарин ул., 5 к.social_syktyvdin@rkomi.ru(82130) 7-10-30<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169460,</p>
<p xml:lang="koi">Изьва район,</p>
<p xml:lang="koi">Изьва с.,</p>
<p xml:lang="udm">Берегвыв ул., 20 к.social_izhma@rkomi.ru(82140) 9-42-93<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168170,</p>
<p xml:lang="koi">Койгорт район,</p>
<p xml:lang="koi">Койгорт с.,</p>
<p xml:lang="udm">Эрдвыв ул., 22 аsocial_koigorodok@rkomi.ru(82132) 9-17-57<span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост районса олысьяслы социаль- нöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение169200,</p>
<p xml:lang="koi">Емва к.,</p>
<p xml:lang="udm">Дзержинский ул., 108 к.social_knyazhpogost@rkomi.ru(82139) 2-43-39<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168100,</p>
<p xml:lang="koi">Сыктыв район,</p>
<p xml:lang="koi">Визин с.,</p>
<p xml:lang="udm">Сöветскöй ул., 39 к.social_sysola@rkomi.ru(82131) 9-26-50<span type="quote" xml:lang="koi">«Кулöмдін районса олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span> Коми Республикаса кан-му сьöмкуд учреждение168060,</p>
<p xml:lang="koi">Кулöмдiн район,</p>
<p xml:lang="udm">Кулöмдiн с.,</p>
<p xml:lang="mrj">Сöветскöй ул., 18 к.social_u_kulom@rkomi.ru(82137) 9-40-08 <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 69 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждениеяслöн – олысьяслы социальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöринъяслöн уджын уджаланног (уджалан кад)выльлун 9.00 – 17.00воторник 12.00 – 20.00середа 9.00 – 17.00четверг 12.00 – 20.00пекнича 9.00 – 17.00</p>
<p xml:lang="koi">Уджалысьяслы шойччöм да сёйöм вылö костъяс урчитсьöны канму услугаяс сетан шöринлöн пытшкöсса уджаланногö пырысь правилöяс серти.</p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="mrj">Коми республикаса йöзлы социальнöй отсöг сетан агентстволöн ин да телефон номеръяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮÖРЪЯС </em></p>
<p xml:lang="mrj">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентство: http://agentsoc.rkomi.ru</p>
<p xml:lang="mns">Сыктывкар, 167610, ГСП, Интернациональнöй ул., 174, social_rk@rkomi.ru, 24-15-01, т/факс: 24-24-84</p>
<p xml:lang="mdf">Чина мортлöн Н.В.О.</p>
<p xml:lang="udm">Кабинет номер</p>
<p xml:lang="mrj">Телефон номер</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьясöс примитан кад</p>
<p xml:lang="koi">Семяшкин Илья Васильевич – юрнуöдысь2924-15-019.00 - 13.00 тöлысьлöн быд медводдза четвергö</p>
<p xml:lang="koi">Мищенко Лариса Ивановна – юрнуöдысьöс вежысь1620-37-289.00 - 13.00 тöлысьлöн быд нёльöд четвергö</p>
<p xml:lang="koi">Матухно Светлана Витальевна – социальнöй мынтысян юкöнса начальник12, 18, 2120-37-269.00-13.00, 14.00 - 17.30 быд середаö (мöд карса олысьяслы – быд лун) <em type="bold">403 ст. </em>- 70 - 17 № </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 3 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма ___________________________________________________________________________ _________________________________________________ канму услугаяс сетан шöринö</p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ШЫÖДЧÖМ </em>_____________________________________________________________________-сянь,(ним, вич, ов)кодöс пасйöма оланін (овланін) ______________________________________ инпас серти Пенсионнöя быть страхуйтан системаын торъя лицевöй тшöтлöн страхöвöй номер (СНИЛС) (эмлун дырйи) ____________________________________________________ </p>
<p xml:lang="udm">Мортöс эскöдысь документлöн нимпас</p>
<p>Сетöмлöн кадпас</p>
<p xml:lang="mrj">Документлöн серия да номер</p>
<p xml:lang="koi">Чужан кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Кодöн сетöма</p>
<p xml:lang="koi">Чужанін</p>
<p xml:lang="udm">Оланпас серти петкöдлысь йылысь юöръяс: ___________________________________________________________________________(ов, ним, вич)___________________________________________________________________________(оланінлöн, овланінлöн инпас, телефон)</p>
<p>Оланпас серти петкöдлысьöс эскöдысь документлöн нимпас</p>
<p>Сетöмлöн кадпас</p>
<p xml:lang="mrj">Документлöн серия да номер</p>
<p xml:lang="koi">Чужан кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Кодöн сетöма</p>
<p xml:lang="koi">Чужанін</p>
<p>Оланпас серти петкöдлысьлысь уджмогъ-яс эскöдысь документъяслöн нимпас Документлöн номер</p>
<p>Сетöмлöн кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Кодöн сетöма</p>
<p xml:lang="koi">Быдтöлысся социальнöй мынтöм кора сетны да вуджöдны: а) _______________________________________ федеральнöй пошта йитöд юкöн пыр; б) _______________________________________ финансово-кредитнöй учреждениеса; _________________________ №-а юкöнлöн _______________________ №-а филиал пыр№-а тшöт вылö</p>
<p>Менö тöдмöдöма, мый абу стöч юöръяса документъяс вайöм вöсна, быдтöлысся социальнöй мынтöм босьтан инöд вылö тöдчысь юöръяс дзебöм вöсна унджык сьöм мынтöм перйыссьö оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти. <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 71 - </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöм дорö сета:1.2.3.4.5.6.7.20__ вося _______________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лун ___________________ (шыöдчысьлöн кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöм пасйöма 20__ вося ___________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лунö _______________ № сайын.20__ вося _______________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="mdf">Специалист __________________. <em type="bold">403 ст. </em>- 72 - 17 № </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 4 №-а СОДТÖД</p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетігöн административнöй процедураяс сьöрсьöн-бöрсьöн мунöмлöн</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">БЛОК-СХЕМА403 ст. </em>17 № - 73 - </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 5 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="myv"><em type="bold">РАСПИСКА </em>__________________________________________________ гр. шыöдчöм да документъяс примитіс: </p>
<p xml:lang="mns">Шыöдчöмлöн пасъян номер</p>
<p xml:lang="udm">Документъяс сетöмлöн кадпас</p>
<p xml:lang="udm">Специалистлöн кырымпас (кырымпас гöгöрвоöдöм)</p>
<p xml:lang="koi">Мöдысь волöмлöн кадпас _____________________________________________________ Телефон номер _____________________________________________________________ Уджалан кад ________________________________________________________________</p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 6 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Гражданалысь шыöдчöм регистрируйтан да видзöдан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЖУРНАЛ </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöмлöн кадпас</p>
<p>Шыöдчысьлöн</p>
<p xml:lang="koi">О.Н.В., чужан кадпас</p>
<p xml:lang="mrj">Оланін, телефон</p>
<p>Шыöдчöмлöн дженьыд сюрöс</p>
<p xml:lang="mdf">Специалистлöн</p>
<p xml:lang="udm">О.Н.В., коді кывкутö шыöдчöм олöмö пöртöмысь</p>
<p xml:lang="mdf">Шыöдчöмлöн бöртас <em type="bold">403 ст. </em>- 74 - 17 № </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 7 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма<span type="quote" xml:lang="koi">«___________________________ олысьяслысоциальнöй отсöг сетан юкöнын канму услугаясöн могмöдан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждение</p>
<p xml:lang="koi">Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя öткажитöм йылысь _____________ -ся ______________ №-а</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">РЕШЕНИЕ </em></p>
<p xml:lang="koi">Гр. ___________________________________________________________________,(шыöдчысьлöн ним, вич, ов дзоньнас)коді олö ________________________________________________________ инпас серти,(шыöдчысьлöн инпас)шыöдчис мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерациын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетöмла.</p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöмсö примитöма __________ вося <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лунö. Шыöдчöм видлалöм бöрын примитöма мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм,мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя öткажитöм йылысь решение. __________________________________________________ __________________________________________________________________________.(оланпастэчас вылö ыстысьöмöн öткажитан помка)____ вося ___________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лун ___________________________ (канму услугаяс сетан шöринса директорлöн</p>
<p xml:lang="udm">О.Н.В., кырымпас)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М. <em type="bold">403 ст. </em>17 № - 75 - </p>
<p>Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын,индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт дорö 8 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма_____________________________________ _____________________________________ _____________________________________(канму услугаяс сетан шöрин, Агентство)</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">НОРАСЬÖМ </em></p>
<p xml:lang="koi">Кора видлавны норасьöм ___________________________________________________________________________________________________________________________(специалистлöн, чина мортлöн ним, вич, ов)вылö ______________________________________________________________ мамъяслы,(канму услуга нимпас) кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетігöн примитöм (збыльмöдöм) решение, вöчöмтор (вöчтöмтор) вылö: ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________.(индыны обжалуйтöм решениелысь, вöчöмторлысь (вöчтöмторлысь) сюрöссö)</p>
<p>Вылынджык гижöм эскöдöм могысь вайöда татшöм документъяс:1._____________________________________________________________________;2. _____________________________________________________________________;3. _____________________________________________________________________. _______________________ (кырымпас, кырымпас гöгöрвоöдöм)</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöм пасйöм йылысь пас(кадпас, пыр. №)</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЙӦЗЛЫ ОТСӦГ СЕТАН АГЕНТСТВОЛӦН</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТӦД <em type="bold">404 <span type="quote" xml:lang="koi">«Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь»</span> Коми Республикаса йӧзлы отсӧг сетан агентстволӧн 2010 во ода-кора тӧлысь 18 лунся 1050 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс пыртӧм йылысь18 </em></p>
<p xml:lang="koi">Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдӧм серти удж ладмӧдӧм могысь <em type="italic">18 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">403-404 ст. </em>- 76 - 17 № </p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь»</span> Коми Республикаса йӧзлы отсӧг сетан агентстволӧн 2010 во ода-кора тӧлысь 18 лунся 1050 №-а тшӧктӧдӧ вежсьӧмъяс содтӧдын индӧм серти.2. Тайӧ тшӧктӧдыс вынсялӧ сійӧс официальнӧя йӧзӧдан лунсянь дас лун кольӧм мысти.</p>
<p>Юрнуӧдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.В. СЕМЯШКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тӧлысь 18 лун738 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн2012 во косму тöлысь 18 лунся 738 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йӧзлы отсӧг сетан агентстволӧн 2010 во ода-кора тӧлысь 18 лунся 1050 №-а тшӧктӧдӧ пыртӧм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬӦМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдан административнӧй уджаланарт вынсьӧдӧм йы-лысь»</span> Коми Республикаса йӧзлы отсӧг сетан агентстволӧн 2010 во ода-кора 18 лунся 1050 №-а тшӧктӧдын: </p>
<p xml:lang="koi">Бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм челядь йылысь канму банклӧн юӧръясӧн дінмуса операторлӧн канму удж збыльмӧдан административнӧй уджаланартын, мый вынсьӧдӧма тшӧктӧдӧн (содтӧд):1) 3.3.4 пунктса бӧръя абзац гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Прӧверкалӧн медыджыд кадколаст - Агентствоӧ юӧр воӧмсянь 1 уджалан лун»</span>;2) 3.6.6. пункт гижны тадзи:<span type="quote">«Россия Федерацияса гражданинлӧн, коді пыр олӧ Россия Федерацияса суйӧр сай-ын, суйӧрсайса гражданинлӧн либӧ гражданствотӧм мортлӧн лоӧ инӧд челядь йылысь федеральнӧй юӧр банкысь бать-мам дӧзьӧртӧг кольӧм кага йылысь юӧр пыртӧмсянь 6 тӧлысь кольӧм бӧрын босьтны юӧръяс сӧмын сійӧ кага йылысь, код серти артмисны пи пыдди (ныв пыдди) босьтӧм вылӧ оланпасӧн урчитӧм подувъяс»</span>. <em type="bold">404 ст. </em>17 № - 77 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="mdf">СЬÖМ ОВМÖС МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">405 <span type="quote">«2011 воысь Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяслысь облигацияяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь отчёт вынсьöдöм йылысь»</span>19 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса субъектъяслысь дона бумагаяс либö муниципальнöй дона бумагаяс эмиссия условиеяса нормативнöй инöда актъяс канмуöн пасйöм да нуöдöм эмиссия йылысь отчётъяс йылысь»</span> Россия Федерацияса Веськӧдлан котырлöн 2000 во кöч тöлысь 30 лунся 754 №-а шуöмöн вынсьöдöм Россия Федерацияса субъектъяслысь дона бумагаяс либö муниципальнöй дона бумагаяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь отчётъяс сетан правилöяс серти </p>
<p xml:lang="mdf">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны 2011 воысь Коми Республикаса республиканскöй облигация за-ёмъяслысь облигацияяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь отчёт тайö тшöктöд дорö содтöд серти.2. Тайö тшöктöд збыльмöдöм бöрся видзöдны Коми Республикалöн сьöм овмöсса министрöс вежысь И.Г. Гарезиналы.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöс вежысь –</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн сьöм овмöсса министр</p>
<p xml:lang="udm">В.А. ТУКМАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося косму тöлысь 19 лун57 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн2012 во косму тöлысь 19 лунся 57 №-а тшöктöдöн(СОДТÖД)2011 воысь Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяслысь облигацияяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ОТЧЁТ </em>1. Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяс. </p>
<p xml:lang="udm">Пасъян номер</p>
<p>Нормативнöй актъяс, кодъяс серти вöчисны эмиссия</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадколаст</p>
<p xml:lang="koi">Бырöдан кадпас <em type="italic">12345 </em></p>
<p xml:lang="koi">КОМ-008/00213<span type="quote" xml:lang="koi">«Эмиссия да урчитöм купон чöжöса да уджйöз важмöдöм 2004 вося Коми Республикаса облигацияясöн вöдитчан условиеяс»</span> Коми Республи- каса сьöм овмöс министерстволöн 2004 во 07.13 лунся 36 №-а тшöктöд 2004 вося вöльгым тöлысь 23 лун</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадпассянь 2004 во чöжöн кöть кутшöм кадпасö 2013 вося вöльгым тöлысь 22 лун <em type="italic">19 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">405 ст. </em>- 78 - 17 № <em type="italic">12345 </em></p>
<p xml:lang="koi">КОМ-009/00282<span type="quote" xml:lang="koi">«Эмиссия да урчитöм купон чöжöса да уджйöз важмöдöм 2005 вося Коми Республикаса облигацияясöн вöдитчан условиеяс»</span> Коми Республи- каса сьöм овмöс министерстволöн 2005 во 03.29 лунся 18 №-а тшöктöд (2005 во 09.29 лунся 74 №-а тшöктöдлöн редакцияын)2005 вося öшым тöлысь 5 лун</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадпассянь 2005 во чöжöн кöть кутшöм кадпасö 2015 вося öшым тöлысь 3 лун</p>
<p xml:lang="koi">КОМ-012/00485<span type="quote" xml:lang="koi">«Эмиссия да урчитöм купон чöжöса да уджйöз важмöдöм 2010 вося Коми Республика-са облигацияясöн вöдитчан условиеяс вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн 2010 во ода-кора тöлысь 26 лунся 93 №-а тшöктöд (2010 во 07.26 лунся 149 №-а тшöктöдлöн редакцияын)2010 вося йирым тöлысь 19 лун</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадпассянь 2010 во чöжöн кöть кутшöм кадпасö 2014 вося йирым тöлысь 18 лун</p>
<p xml:lang="koi">КОМ-013/00518<span type="quote" xml:lang="koi">«Эмиссия да вит воысь унджык вöдитчан кадкола-стысь урчитöм купон чöжöса да уджйöз важмöдöм 2011 вося Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмлöн облигацияясöн вöдитчан условиеяс вынсьöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн 2011 во ода-кора тöлысь 23 лунся 109 №-а тшöктöд 2011 вося öшым тöлысь 15 лун</p>
<p xml:lang="koi">Йöзöдан кадпассянь кöть кутшöм кадпасö 2016 вося öшым тöлысь 15 лун2. Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс:сюрс шайттатшöм кадколаст вылö2011 во 01.01 лун 2011 во 12.31 лун1. Эмиссия понда артмöм Коми Республикалöн обязательствояслöн ыджда5 150 470,06 370 255,4</p>
<p xml:lang="koi">Срок нюжöдöм уджйöз, сы лыдын: - шöр уджйöз - прöчента мынтöмъяс0 0 00 0 02. 2011.12.31 лун бöрын збыльмöдан обязательствояс ставнас, сы лыдын: - шöр уджйöз - прöчента мынтöмъяс6 370 255,4 5 254 800,0 1 115 455,43. <span type="quote" xml:lang="koi">«2011 во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса 2010 во 11.17 лунся 117-РЗ №-а Оланпас серти (вежсьöмъясöн да содтöдъясöн) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн дефицит сьöмöн могмöдан источникъяс ставнас, сы лыдын: - канму (муниципальнöй) дона бумагаяс, кодъяслöн индöм доныс пасйöма</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса валютаын- кредитнöй организацияяслöн кредитъяс Россия Федерацияса валютаын - Россия Федерацияса сьöмкуд системалöн мукöд сьöмкудсянь сьöмкуд кре-дитъяс - сьöмкуд средствояс арталöм кузя тшöтъяс вылын средствояслöн колясъяс вежсьöм - сьöмкуд дефицитъяс сьöмöн могмöдан пытшкöсса мукöд источник4 351 957,7 2 050 000,0 800,000,0 500 000,0 1 969 269,2 - 967 311,5 <em type="bold">405 ст. </em>17 № - 79 - 4. Урчитöм дон кузя дона бумагаяс йöзöдöмлöн öтувъя мында2010 вося отчёт серти2011 вося отчёт серти2 100 000,01 154 800,05. Дона бумагаяс йöзöдöм понда средствояслöн мында2 077 950,01 154 800,06. Урчитöм дон серти дона бумагаяс бырöдöмлöн öтувъя мында700 000,007. Коми Республикаса канму уджйöз могмöдöм вылö öтувъя рöскод ставнас, сы лыдын: - кредитъяс кузя рöскод, кодъясöс босьтiс Коми Республи-каса республиканскöй сьöмкуд коммерческöй банкъясын - Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяслöн облигацияяс кузя рöскод - сьöмкуд кредитъяс кузя рöскод, мый босьтiс Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкуд Россия Федерацияса сьöмкуд ситемалöн мукöд сьöмкудйысь492 049,8 216 004,8 265 800,0 10 245,0340 725,8 0 315 671,4 25 054,48. Босьтöмъяслöн, мый артмисны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь дефицит сьöмöн могмöдан источник пыдди дона бумагаяс лэдзöмöн, öтувъя мында 1 154 800,09. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн дефицит (-) / профицит (+) öтувъя мында-1 666 330,410. 2011 воын эмитентöн вöчöм Коми Республикаса канму уджйöзлысь тэчас да сiйöс могмöдöм вылö рöскод бурмöдан, заимствованиеяс бурмöдан да дона бумагаяслöн рыноклысь инфраструк-тура котыртан мероприятиеяс: 2011 воын збыльмöдiсны мероприятиеяс, кодъяс диверсифицируйтöны Коми Республикаса кан-му уджйöзлысь тэчассö сiйöс могмöдöмлысь дон чинтöм вылö. 2012 вося 01.01 лун вылö Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму уджйöзлöн мындаыс 7 787,3 млн. шайт (20,8% республиканскöй сьöмкудса чöжöслöн вынсьöдöм öтувъя вося мында серти дон мынтытöг воöмъяслöн вынсьöдöм мында тöд вылö босьттöг) да петкöдлö умереннöй уджйöз вылö. <em type="bold">405 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="koi">387. <em type="bold">«Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Юралысьлöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся 40 №-а Индöд .........................................................................................1 <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьлöн öткымын индöдö пыртöм вежсьöмъяс лыддьöг»</span> с о д т ö д ...................................................................................................................................1 </p>
<p>388. <em type="bold">«Депутатъяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслöн бöрйöм </em><em type="bold">чина йöзлы, кодъяс збыльмöдöны ассьыныс уджмогъясссö пыр </em><em type="bold">подув вылын, да муниципальнöй службаса чинъясын уджалысь </em><em type="bold">муниципальнöй служащöйяслы уджысь мынтысьöм вылö </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаын рöскод артмöдан нормативъяс йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">24 лунся 260 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 13 лунся 138 №-а шуöм ........................................................................................3389. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">26 лунся 277 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 13 лунся 140 №-а шуöм ........................................................................................4 <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн премияяс йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во вöльгым тöлысь 26 лунся 277 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс» с о д т ö д .............................................................................................................................4390. <em type="bold">«Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса </em><em type="bold">ветеранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй </em><em type="bold">тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö </em><em type="bold">пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя </em><em type="bold">семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö </em><em type="bold">доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь </em><em type="bold">да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь </em><em type="bold">öткымын абу коммерческöй организациялы субсидия </em><em type="bold">ыджда урчитан да сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 13 лунся 141 №-а шуöм ...................................................................................... 16 <span type="quote" xml:lang="koi">«Социальнöй политика юкöнын Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы, боевöй тышъясса ветеранъяслы, боевöй тышъясса пöгибнитöм (кувсьöм) ветеранъяслöн семьяö пырысьяслы, вермытöмъяслы, челядьлы да челядя семьяяслы социальнöя отсалан да налысь инöдъяссö доръян визьын, а сідзжö семьяяслöн лёк оласногысь да социальнöй сиротствоысь видзчысян визьын уджалысь öткымын абу коммерческöй организациялы субсидия ыджда урчитан да сетан правилöяс»</span> с о д т ö д ................................................................................................ 17391. <em type="bold">«Коми Республикаса Кöрткерöс районлöн Визябöж грездлысь </em><em type="bold">олан пункт мудорö му участокъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 17 лунся 143 №-а шуöм ......................................................................................25392. <em type="bold">«Коми Республикаса висьöмъяс паськалöмысь видзан </em><em type="bold">да сöстöмлун дöзьöритан комиссия йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">моз тöлысь 27 лунся 124 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 17 лунся 144 №-а шуöм ......................................................................................25 </p>
<p xml:lang="vep">393. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаын олысьяслы социальнöй отсöг йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">55-РЗ №-а Оланпаслöн 11 статьялысь оланподувлы </em><em type="bold">лöсялöмсö прöверитöм йылысь гражданин </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">В.И. Юсуповлöн норасьöм серти делö кузя» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланподув Ёрдлöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся Шуöм .....................................................................................................26</p>
<p xml:lang="koi">394. <em type="bold">«Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй </em><em type="bold">служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö </em><em type="bold">квалификация серти корöмъяс вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса лицензия службалöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся 78-к №-а тшöктöд ................................................................................. 31 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн лицензия службаса канму гражданскöй служащöйяслöн уджсикас кузя тöдöмлун да кужанлун дорö квалификация серти корöмъяс»</span> с о д т ö д ............................................................................................ 31395. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм </em><em type="bold">шоныд энергия да теплоноситель вылö тарифъяс йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/1 №-а тшöктöд ................................................................................35 <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн» 1 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................35 <span type="quote" xml:lang="udm">«Ресурс-К»</span> ИКК-öн Коми Республикаса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс, календарнöя юклöмöн» 2 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 37396. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн Коми Республикаын <span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> </em><em type="bold">муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса </em><em type="bold">ньöбысьяслы сетöм шоныд энергия да теплоноситель </em><em type="bold">вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф </em><em type="bold">службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 22 лунся </em><em type="bold">101/18 №-а тшöктöд вынтöмöн лыддьöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/2 №-а тшöктöд ................................................................................ 37397. <em type="bold">«Коми Республика мутасын юклан электрическöй везъяс </em><em type="bold">дорö технологическöя йитöмысь мынтысян дон </em><em type="bold">урчитöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн </em><em type="bold">2011 во лöддза-номъя тöлысь 20 лунся 36/1 №-а тшöктöдö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/3 №-а тшöктöд .............................................................38398. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«2012-2014 вояс вылö «СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лы </em><em type="bold">сетöм услугаяслöн зумыдлун да ногтуй петкöдласъяслöн </em><em type="bold">планöвöй вежöртасъяс йылысь» Коми Республикаса тариф </em><em type="bold">службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/21 №-а тшöктöдö </em><em type="bold">вежсьöм пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/4 №-а тшöктöд .............................................................39399. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Обороноэнергосбыт»</span> ВАК-öн электрическöй энергия </em><em type="bold">гарантируйтан сетысьлöн сбытöвöй содтöд йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">16 лунся 113/40 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во косму тöлыcь 12 лунся 25/5 №-а тшöктöд ................................................................................39400. <em type="bold">«Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын </em><em type="bold">канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми Республикаса </em><em type="bold">канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм </em><em type="bold">вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс </em><em type="bold">дорö квалификационнöй корöмъяс вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланінлöн 2012 во косму тöлысь 6 лунся 43-од №-а тшöктöд ................................................................................40 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса канму гражданскöй службаöн веськöдланiнын канму гражданскöй службаса чинын уджалысь Коми Республикаса канму гражданскöй служащöйясöн чина могъяс збыльмöдöм вылö уджсикас серти колана тöдöмлунъяс да кужöмлунъяс дорö квалификационнöй корöмъяс»</span> с о д т ö д .............................................................................................. 41401. <em type="bold">«Дінму тшупöда объектъяслы экологическöй канму экспертиза </em><em type="bold">котыртöм да нуöдöм кузя канму услугаяс сетан административнöй </em><em type="bold">уджаланарт вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса вöр-ва </em><em type="bold">озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во </em><em type="bold">сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2012 во косму тöлысь 11 лунся 137 №-а тшöктöд .......................................43 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 19 лунся 289 №-а тшöктöдö пыртöм вежсьöмъяс»</span> с о д т ö д ...........................................................................................................................44402. <em type="bold">«2012 вося II квартал вылö I разряда рабочöйлöн тариф </em><em type="bold">ставкаяслöн мында йылысь» </em>Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерстволöн 2012 во косму тöлысь 16 лунся 121-ОД №-а тшöктöд ...........................................................................48403. <em type="bold">«Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс </em><em type="bold">да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв </em><em type="bold">этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, </em><em type="bold">мый индöма «Россия Федерацияын канму пенсияöн </em><em type="bold">могмöдöм йылысь» Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн </em><em type="bold">1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга </em><em type="bold">сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 18 лунся 727 №-а тшöктöд .................................................................................49</p>
<p xml:lang="koi">Мамъяслы, кодъяс быдтісны 10 да унджык челядьöс да кодъяс босьтöны социальнöй пенсияысь кык пöв этшаджык пенсия, быдтöлысся социальнöй сьöм, мый индöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын канму пенсияöн могмöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 18 статьялöн 1 пунктса 1 пунктулын, индöм да мынтöм кузя канму услуга сетан административнöй уджаланарт .........................................................................................50404. <em type="bold">«Бать-мам дöзьöртöг кольöм челядь йылысь канму банклöн </em><em type="bold">юöръясöн дінмуса операторлöн канму удж збыльмöдан </em><em type="bold">административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ода-кора тöлысь 18 лунся 1050 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во косму тöлысь 18 лунся 738 №-а тшöктöд ................................................................................. 75 <span type="quote" xml:lang="koi">«Бать-мам дöзьöртöг кольöм челядь йылысь канму банклöн юöръясöн дінмуса операторлöн канму удж збыльмöдан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2010 во ода-кора тöлысь 18 лунся 1050 №-а тшöктöдö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ........................................................................................................................... 76405. <em type="bold">«2011 воысь Коми Республикаса республиканскöй облигация </em><em type="bold">заёмъяслысь облигацияяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь </em><em type="bold">отчёт вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн 2012 во косму тöлысь 19 лунся 57 №-а тшöктöд .....................................................77 <span type="quote">«2011 воысь Коми Республикаса республиканскöй облигация заёмъяслысь облигацияяс эмиссиялöн кывкöртöдъяс йылысь отчёт»</span> с о д т ö д ......................................................................................................................................77 </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 19.04.2012 г. Подписано в печать 20.04.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 5,4. Тираж 110 экз. Заказ 12/17.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>.</p>
</body></document>
