<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>33073</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_30_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p xml:lang="mdf">МЕДВОДДЗА ЮКÖД</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАЛÖН ОЛАНПАС <em type="bold">692  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь1 </em></p>
<p xml:lang="mdf">Примитöма Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Государственнöй Сöветöн 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 21 лунö</p>
<p>Тайö Оланпассö примитöма сы могысь, медым Россия Федерацияса граждана вер-мисны оланподув серти участвуйтны Коми Республикаын нуöдöм Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö бöрйысьöмъясын. <em type="bold">1 ЮРПАС. ПАНАС1 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь  </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">Коми Республикаса оланпастэчас </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь Коми Республика-са оланпастэчас подуласьö Россия Федерацияса Оланподув, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалöн бöрйысян инöдъяслöн да референдумын участвуйтöм вылö инöдлöн медшöр гарантияяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпас (водзö – Федеральнöй оланпас), мукöд федеральнöй оланпас вылö да артмö Коми Республикалöн Оланподулысь, тайö </p>
<p xml:lang="koi">Оланпасысь, Коми Республикаса мукöд оланпасысь да бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь Коми Республикаын примитöм мукöд нормативнöй инöда актысь.2. Тайö Оланпасын вöдитчан шöр терминъясöн да вежöртасъясöн вöдитчöны сiдзи жö, кыдзи и Федеральнöй оланпасын. <em type="bold">2 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын бöрйысян инöд </em>1. Коми Республикаса Юралысьöс вермö бöрйыны Россия Федерацияса гражданин, кодлы гöлöсуйтан лунö тырис 18 арöс да:1) кодöс пасйöма Коми Республикаын олан места кузя;2) кодöс пасйöма Коми Республикаын недыр кад овлан места кузя, кодлöн олан местаыс Коми Республика мутас сайын. </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса гражданинлöн, кодлы гöлöсуйтан лун вылö тырис 18 арöс, эм инöд участвуйтны оланпасöн артыштöм да оланпас серти нуöдöм мукöд бöрйысян действиеясын. <em type="italic">1 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса  государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">30 № </em>2012 вося лöддза-номъя тöлысь 25 лун </p>
<p><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em>- 2 - 30 №2. Коми Республикаса Юралысь чинö позьö бöрйыны Россия Федерацияса граж-данинöс, кодлы тырис 30 арöс.3. Оз вермы бöрйыны Коми Республикаса Юралысьöс да лоны Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö бöръянаöн, участвуйтны мукöд бöрйысян действиеясын Россия Федера-цияса гражданин, кодöс ёрдöн лыддьöма кывкутны вермытöмöн либö коді ёрдлöн шуöм серти дзескöданiнын вештö мыж.4. Оз вермы лоны бöръянанöн Коми Республикаса Юралысь чинö Россия Федера-цияса гражданин:1) коді Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лун вылö бöрйысьöмъяс серти уджалö Коми Республи-каса Юралысь чинын мöд кадколаст;2) кодлöн эм йöз мулöн гражданство либö оланін либö мукöд документ, мый эскöдö</p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса гражданинлысь йöз мулöн канму мутасын пыр олöмсö;3) кодöс ёрдлöн шуöм серти сьöкыд да (либö) вывті сьöкыд мыжысь дзескöданінын вештö мыж, сэтшöм случайяс кындзи, кор выль уголовнöй оланпас серти сійö оз лыд-дьыссьы сьöкыдöн либö вывті сьöкыдöн;4) кодöс мыждöма экстремистскöй туйвизя мыжысь, мый артыштöма Россия Фе- дерацияса уголовнöй кодексöн, да кодлöн гöлöсуйтан лун вылö индöм мыжысь эм вештытöм да бырöдтöм судимосьт;5) кодöс мыждöма административнöй инöд торкалöмысь, мый артыштöма Рос- сия Федерацияса административнöй инöд торкалöмъяс йылысь кодекслöн 20.3 да 20.29 статьяясöн, кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлö-суйтöмыс лоö сійö кад помасьтöдз, мортсö кö лыддьöны административнöя мыждöмöн;6) код серти ёрдлöн вынсялöм решениеöн урчитöма дзескöдöмъяс торкалöм, мый артыштöма Федеральнöй оланпаслöн 56 статьялöн 1 пунктöн, либö вöчöма сэтшöмтор, мый артыштöма Федеральнöй оланпаслöн 76 статьяса 7 пунктлöн <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span> пунктулöн, кор индöм торкалöмъяссö либö лоöмторъяссö вöчöма гöлöсуйтан лунöдз Коми Республи-каса Оланподулöн урчитöм Коми Республикаса Юралысьлысь уджмогъяс збыльмöдан кадколастö.5. Россия Федерацияса гражданинöс, коді уджалö Россия Федерацияса субъек-тын медвылыс чинын (Россия Федерацияса субъектлöн канму власьт органса олöмö пöртысь медвылыс органса юрнуöдысьöн) да кодöс мездöма Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентöн сійö чинысь, 2 воöн, мый артавсьö Россия Федерацияса Президентлöн сійöс чинысь мездöм йылысь индöд вынсялан лунсянь да Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индан лунöдз, оз позь вöзйыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн.6. Россия Федерацияса гражданинöс, коді уджаліс Коми Республикаса Юралысь чинын да кадысь водз дугöдіс збыльмöдны уджмогъяссö аслас кöсйöм серти либö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Каналан Сöветöн эскытöмлун вöсна, оз позь вöзйыны Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын, мый индöма лоöмторъяскöд, тайö статьяса 8 юкöнöн артыштöм случай кындзи.7. Россия Федерацияса гражданинöс, код серти вынсяліс ёрд шуöм мездыны сійöс инöдысь, медым уджавны канму чинъясын урчитöм кадколастö, оз позь пасйыны</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн, кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясыс лоöны ёрдöн урчитöм кад кольöм бöрын.8. Россия Федерацияса гражданинöс, кодлы индöма Коми Республикаса Юра-лысьлысь уджмогъяс да коді збыльмöдö сылысь уджмогъяс 1 воысь оз этшаджык, Рос- сия Федерацияса Президентлöн сöгласлун серти вермасны вöзйыны Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын, кор сійö бöрйысьöмъяссö индöма индöм уджмогъяс кадысь водз дугöдöмкöд йитöдын «Россия Федерацияса субъектъяслöн оланпас пыртысь (бöрйöм) да олöмö пöртысь <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 3 - канму власьт органъяс котыртан öтувъя принципъяс йылысь» Федеральнöй оланпаслöн 19 статьяса 1 пунктлöн <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> пунктув вылö подуласьöмöн. <em type="bold">3 статья.  Öтувъя бöрйысян кытш </em>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдсьöны öтувъя бöрйысян кытш кузя, кытчö пырö Коми Республикалöн став мутас. <em type="bold">4 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дырйи  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаын сьöкыда воöдчан да ылысса местаяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Сьöкыда воöдчан да ылысса местаясöн лоöны республикаса тöдчанлуна каръяслöн мутасъяс на ув мутасъясöн, Сыктывкар республикаса тöдчанлуна кар мутас да сы ув му-тас кындзи, а сідзжö Коми Республика мутасын паськöдчöм став районъяслöн мутасъяс. <em type="bold">5 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс федеральнöй оланпасъясöн, </p>
<p>Коми Республикаса Оланподулöн да тайö Оланпасöн урчитöм кадö колö нуöдны быть.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Каналан Сöвет. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь решение колö примитны гöлöсуйтан лунöдз 100 лунысь оз водзджык да 90 лунысь оз сёрджык.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лунсö урчитöны Федеральнöй оланпас серти.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решениесö колö официальнöя йöзöдны Коми Республикаса Каналан Сöветлы Коми Республикаса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти йöзöс юöртан средствоясын сійöс примитан лунсянь 5 лунысь оз сёрджык.3. Кор Коми Республикаса Каналан Сöвет эз инды Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс тайö статьяса 2 юкöн серти, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö индö Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 80 лунысь оз сёрджык. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь Коми Республи-каса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решениесö йöзöдöны тайö статьяса 2 пунктöн урчитöм Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя йöзöдан кад кольöм лунсянь 7 лунысь оз сёрджык.4. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь дугдö збыльмöдны ассьыс уджмогъяс урчитöм кадысь водз случайяс да пöрадок серти, мый артыштöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияса субъектъяслöн оланпас пыртысь (бöрйöм) да олöмö пöртысь канму власьт органъяс котыртан öтувъя принципъяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн,</p>
<p>Коми Республикаса Оланподулöн, Коми Республикаса Каналан Сöвет индö Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кадысь водз бöрйысьöмъяс. Коми Республикаса Юралысь чинö кадысь водз бöрйысьöмъяссö колö нуöдны Коми Республикаса Юралысьлысь уджмогъяс збыльмöдны дугдан лунсянь 6 тöлысьысь оз сёрджык. Коми Республикаса Юралысь чинö кадысь водз бöрйысьöмъяс индöм йылысь решениесö колö официальнöя йöзöдны</p>
<p>Коми Республикаса Каналан Сöветöн Коми Республикаса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти йöзöс юöртан средствоясын сійöс примитан лунсянь 5 лунысь оз сёрджык.5. Кор Коми Республикаса Каналан Сöвет оз инды Коми Республикаса Юралысь чинö кадысь водз бöрйысьöмъяс тайö статьяса 4 юкöн серти, сэки Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö индö Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 80 лунысь оз сёрджык. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь Коми Респу-бликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решениесö йöзöдöны тайö статьяса 4 пунктöн урчитöм Коми Республикаса Юралысь чинö кадысь водз бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя йöзöдан кад кольöм лунсянь 7 лунысь оз сёрджык.6. Тайö статьяса 4 да 5 юкöнъясöн артыштöм случайяс дырйи бöрйысян удж збыльмöдан кадсö, мый урчитöма тайö Оланпасöн, позьö чинтыны öти коймöд юкöнысь оз унджык вылö. <em type="bold">692 ст. </em>- 4 - 30 №7. Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс индöны тайö </p>
<p xml:lang="mns">Оланпаслöн 61 статья серти. <em type="bold">2 ЮРПАС. БÖРЙЫСЯН УЧАСТОКЪЯС,  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">БÖРЙЫСЬЫСЬЯСЛÖН СПИСОКЪЯС6 статья.  Бöрйысян участокъяс лöсьöдöм </em>1. Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъясса мутасъясын (водзö – муници-пальнöй юкöнъяс) пасйöм бöрйысьысьяслöн лыд йылысь юöр вылö подуласьöмöн гöлöсуйтöм нуöдöм да бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталöм вылö Федеральнöй оланпаслöн 16 статьялöн корöмъяс серти котыртсьöны бöрйысян участокъяс. </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссия урчитö öтувъя нумеруйтöм Коми Респу-блика мутасын лöсьöдан бöрйысян участокъяс серти, медым котыртны да нуöдны</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Кор öтпырйö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лун да мукöд бöрйысьöмъяс, референдум вылын гöлöсуйтан лун, мый индöма <span type="quote">«Коми Республикаса бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республи-каса Оланпас серти, сэки вöдитчöны бöрйысян участокъяслöн нумерацияöн, мый урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдöм вылö.2. Бöрйысян комиссияясö котыртö Коми Республикаын муниципальнöй районлöн, кар кытшлöн (водзö – муниципальнöй район, кар кытш) меставывса администрацияса юралысь лöсялана мутасса бöрйысян комиссиякöд сёрнитчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян участокъяс котыртсьöны гöлöсуйтан лунöдз 45 лунысь оз сёрджык ме-ставывса да мукöд условие тöд вылö босьтöмöн борйысьысьяслы медколана позянлунсö артыштöмöн.3. Бöрйысьысьяслöн недыр кад овлан местаясын (больничаясын, санаторийя-сын, шойччан керкаясын, вокзалъясын, аэропортъясын, мыж вöчöмын мыжаясöс да мыжалысьясöс дзескöдан местаясын, удж дугöдны позьтöм предприятиеясын, вахтаöн удж котыртысь предприятиеясын, öтка пöрысь йöзлы торъя керкаясын, социальнöя могмöдан стационар учреждениеясын (олöма йöзлы да вермытöмъяслы керка-интер-натъясын, диспансеръясын, геронтологическöй шöринъясын) да недыр овлан мукöд местаын), сьöкыда воöдчан да ылын местаясын бöрйысян участокъяссö котыртö лöсялана мутасса бöрйысян комиссия тайö статьяса 2 юкöнöн урчитöм кадколастö, а торъя лоöмторъяс дырйи – Коми Республикаса бöрйысян комиссиякöд сöгласуйтöмöн гöлöсуйтан лунöдз 3 лунысь оз сёрджык. Сьöкыда воöдчан да ылысса местаясын бöрйысян участокъяс вермöны котыртсьыны мутасса бöрйысян комиссияöн сьöкыда воöдчан да ылысса местаясын лöсялана объектса юрнуöдыськöд сöгласуйтöмöн.4. Военнослужащöйяс гöлöсуйтöны ставлы öтувъя бöрйысян участокъяс вылын.5. Медым могмöдны бöрйысьысьяслысь инöдсö, кор бöрйысян участокъяссö абу лöсьöдöма тайö статьяса 2 да 3 юкöнъясöн, сэки бöрйысян уастокъяс лöсьöдöм йылысь решениесö примитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия бöрйысян участокъяс лöсьöдан кад кольöм бöрын, мый урчитöма тайö статьяса 2 да 3 юкöнъясöн, 3 лунöн.6. Бöрйысян участокъяслысь списокъяссö налысь номеръяс да мудоръяс индöмöн, участокса бöрйысян комиссиялысь меститчанінъяссö, гöлöсуйтöм вылö жыръяссö да участокса бöрйысян комиссияяслысь телефон номеръяссö колö йöзöдны муниципальнöй районлöн, кар кытшлöн меставывса администрацияса юралысьöн гöлöсуйтан лунöдз 40 лунысь оз сёрöнджык.</p>
<p>Сэтшöм случай дырйи, мый артыштöма тайö статьяса 3 юкöнöн, бöрйысян участокъяслöн списокъяс налысь номеръяс да мудоръяс индöмöн, участокса бöрйысян комиссиялысь меститчанінъяс, гöлöсуйтöм вылö жыръяс да участокса бöрйысян комисси- <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 5 - яяслысь телефон номеръяс йылысь юöрсö висьталö бöрйысьысьяслы мутасса бöрйысян комиссия, коді примитö решение найöс лöсьöдöм йылысь, йöзöдöмöн лöсялана решение примитан лунсянь 3 лунысь оз сёрджык. Кор сэтшöм позянлуныс абу висьтавны индöм юöр йылысь йöзöдöмöн, сы йылысь висьталöны бöрйысьысьяслы кöть кыдзи мöд ногöн. </p>
<p xml:lang="koi">Сэтшöм случай дырйи, мый артыштöма тайö статьяса 3 да 5 юкöнöн, бöрйысян участокъяслöн списокъяс налысь номеръяс да мудоръяс индöмöн, участокса бöрйысян комиссиялысь меститчанінъяс, гöлöсуйтöм вылö жыръяс да участокса бöрйысян комис-сияяслысь телефон номеръяс йылысь юöрсö колö висьтавны бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лунöдз 1 лунысь оз сёрöнджык. <em type="bold">7 статья.  Бöрйысьысьяслысь список лöсьöдöм да стöчмöдöм </em>1. Бöрйысьысьяслысь списокъяссö лöсьöдö лöсялана бöрйысян комиссия торйöн быд бöрйысян участок серти. Бöрйысян участокъяс вылын бöрйысьысьяслöн списокъясö пыртöны Россия Федерацияса гражданаöс, кодъяслöн гöлöсуйтан лун вылö инöд серти эм активнöй гöлöс Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын. </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса гражданинöс позьö пыртны бöрйысьысьяслöн списокö сöмын öти бöрйысян участок вылын.2. Россия Федерацияса гражданинöс торъя бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслöн списокö пыртöм вылö подулöн лоö сійö, мый сылöн олан местаыс сійö участок вылын, а Федеральнöй оланпасöн, тайö Оланпасöн артыштöм случайяс дырйи – сійö участок мутасын вöвлöм (кор гражданинлöн эм активнöй бöрйысян инöд) либö кор гражданинлöн эм открепительнöй эскöданпас. Лöсялана бöрйысян участок мутасын гражданинлысь збыль олан местасö либö овлан местасö урчитöны Россия Федерацияса граждана серти учёт нуöдан органъяс овлан места серти да олан места серти Россия Федерация мута-сын Россия Федерацияса оланпастэчас серти либö случайяс дырйи, мый артыштöма</p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса оланпастэчасöн, та вылö уполномочитöм мукöд орган, организация да чина йöз.3. Бöрйысьысьяс йылысь юöр лöсьöдö да стöчмöдö муниципальнöй районлöн, кар кытшлöн меставывса администрацияса юралысьяс.</p>
<p>Бöрйысьысьяс – военнослужащöйяс йылысь, кодъяс олöны воинскöй часьтын, налöн семьяö пырысьяс йылысь да мукöд бöрйысьысь йылысь, найö кö олöны воинскöй часьт меститчан мутасын либö урчитöм пöрадок серти найöс пасйöма воинскöй часьтын налöн служба места серти, юöръяссö лöсьöдö да стöчмöдö воинскöй часьтса командир.</p>
<p>Пасйöм юöръяссö та вылö уполномочитöм орган либö уполномочитöм чина морт ыстö мутасса бöрйысян комиссияяслы гöлöсуйтан лун индöм бöрын дзик пыр, кор бöрйысьысьяслысь списоксö лöсьöдö участокса бöрйысян комиссия – лöсялана участокса комиссияяслы найöс лöсьöдöм бöрын дзик пыр.4. Бöрйысьысьяслысь списокъяссö лöсьöдö лöсялана мутасса бöрйысян комис- сия гöлöсуйтан лунöдз 21 лунысь оз сёрджык, сы лыдын <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС вöдит-чöмöн торйöн быд бöрйысян участок серти, та вылö уполномочитöм органöн либö уполномочитöм чина мортöн урчитöм форма серти сетöм юöръяс подув вылын.5. Кор бöрйысян комиссия казялö сэтшöмтор, мый Россия Федерацияса гражданинöс пыртöма некымын бöрйысян участокын, сэки сійö комиссияыс участокса бöрйысян комиссияясö списокъяс сеттöдз нуöдö списокъясын шыбöльяс либö стöчмöдтöмторъяс бырöдöм кузя удж.6. Бöрйысян участокъяс серти списокъяс, мыйясöс котыртöма бöрйысьысьяслöн не-дыр кад овлан местаясын (больничаясын, санаторийясын, шойччан керкаясын, вокзалъ-ясын, аэропортъясын, мыж вöчöмын мыжаясöс да мыждöмъясöс дзескöдан местаясын, удж дугöдны позьтöм предприятиеясын, вахтаöн удж котыртысь предприятиеясын, öтка пöрысь йöзлы торъя керкаясын, социальнöя могмöдан стационар учреждениеясын (олöма йöзлы да вермытöмъяслы керка-интернатъясын, диспансеръясын, геронтологическöй шöринъясын) да недыр овлан мукöд местаын) дасьтöны лöсялана участокса комиссияяс <em type="bold">692 ст. </em>- 6 - 30 №гöлöсуйтан лунлы мунысь лунысь оз сёрджык бöрйысьысьяс йылысь юöръяс подув вылын, мыйясöс сетö организацияса веськöдлысь, кöнi бöрйысьысь, референдумса участник недыр олö.7. Бöрйысьысьяслысь списоксö лöсьöдöны кык экземплярöн форма серти, мый вынсьöдöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн. Кор öтпырйö Коми Республи-каса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лун да мукöд бöрйысьöмъяс, референдум вылын гöлöсуйтан лун, мый индöма <span type="quote">«Коми Республикаса бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти, сэки бöрйысьысьяслысь списоксö вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия. </p>
<p>Бöрйысьысьяс йылысь юöръяссö, мый пыртöны бöрйысьысьяслöн списокъясö, гижöны алфавит серти либö мукöд пöрадок серти (олан пунктъяс, уличаяс, керкаяс, патераяс серти). Списокын пасйöны бöрйысьысьлысь овсö, нимсö, вичсö, чужан восö (18 арöсöдз – содтöд чужан лунсö да тöлысьсö), оланiнсö.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслöн списокъясö кольöны места, медым бöрйысьысь сыöн босьтöм быд бюллетеньысь индiс кырымпас, аслас паспортлысь либö гражданинлысь паспорт вежысь документлысь серия да номер, а сiдзжö торъя пас вылö да бöрйысьöмъяслöн быд сикас серти öтув даннöйяс гижöм вылö да бöрйысьысьлы бюллетень сетысь участокса бöрйысян комиссияö пырысьлысь кырымпас пуктöм вылö. 8. Бöрйысьысьяслöн списокъяслысь медводдза экземплярсö кырымалö бöрйысян комиссияса юрнуöдысь да комиссияса секретар, кодi лöсьöдiс списоксö, да сійöс эскöдö печатьöн лöсялана бöрйысян комиссия.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслöн списокъяслысь мöд экземпляр дасьтан, сыöн вöдитчан пöрадоксö да кадколастсö, сiйöс лöсялана участокса бöрйысян комиссиялы сетöмсö, эскöдöмъяссö да стöчмöдöмъяссö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия.9. Лöсялана мутасса бöрйысян комиссия сетö акт серти участокса бöрйысян комис-сияяслы торъя бöрйысян участоклöн бöрйысьысьяс списоклысь медводдза экземплярсö гöлöсуйтан лунöдз 20 лунысь оз сёрджык.10. Бöрйысьысьяслысь список пöлучитöм либö лöсьöдöм бöрын стöчмöдö сійöс да пыртö колана вежсьöмъяс гражданалöн ас шыöдчöмъяс, йöзöс велöдан учреждение-ясса юрнуöдысьясöн, организацияясса юрнуöдысьясöн, кöні бöрйысьысьяс недыр кад овлöны, сетан юöр вылö, Коми Республикаса меставывса асвеськöдлан органъяслöн, налöн чина йöзлöн, органъяслöн, кодъяс пасйöны гражданалысь оласног, Россия Феде-рацияса гражданаöс олан места кузя да Россия Федерацияын овлан места кузя пасъялан органъяслöн лöсялана документъяс вылö, мöд бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслöн списокö бöрйысьысьöс пыртöм йылысь вылынджык сулалысь бöрйысян комиссиялöн юöръяс вылö подуласьöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслысь прöверитöм да стöчмöдöм список гöлöсуйтан лун водзын лу-нысь оз сёрджык кырымалö участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь да секретар да эскöдöны сійö комиссияса печатьöн.11. Участокса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 20 лунысь оз сёрджык сетö бöрйысьысьяслысь списоксö бöрйысьысьясöс тöдöмöдöм да сійöс содтöд стöчмöдöм могысь.</p>
<p>Бöрйысьысьяслысь списокъяс стöчмöдан позянлун, кадколастъяс да пöрадок йылысь комиссияяслы колö юöртны бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лунöдз 21 лунысь оз сёрджык йöзöс юöртан средствояс пыр либö мöд ног.</p>
<p xml:lang="koi">Участокса комиссияяслы колö юöртны бöрйысьысьяслы, бöрйысьысьяслысь списокъяс стöчмöдан кад да ин йылысь бöрйысьысьяслы адреснöй корöмъяс ыстöмöн гöлöсуйтан лунöдз 10 лунысь оз сёрджык.12. Россия Федерацияса гражданин, кодлöн эм активнöй бöрйысян инöд, вермö шыöдчыны участокса бöрйысян комиссияö бöрйысьысьяслöн списокö сiйöс пыртöм йылысь, бöрйысьысьяслöн списокö пыртöм сы йылысь юöръясын тырмытöмтор либö абу стöч юöр йылысь шыöдчöмöн. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 7 - 24 часöн, а гöлöсуйтан лунын шыöдчöмсянь 2 часöн, но оз сёрджык гöлöсуйтöм помöдз участокса бöрйысян комиссиялы колö прöверитны шыöдчысьöн юöртöм юöръяссö да сетöм документъяссö либö бырöдны тырмытöмторсö либö абу стöч юöрсö, либö примитны шыöдчöм киритöм йылысь решение татшöм киритан помкаяс пасйöмöн да сетны шыöдчысьлы тайö решениелысь эскöдöм копиясö. Участокса комиссиялöн </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса гражданинöс бöрйысьысьяслöн списокö пыртöм йылысь шыöдчöм киритöм йылысь решениесö вермöны обжалуйтны вылынджык сулалысь комиссияын либö ёрдын (участокса бöрйысян комиссиялöн меститчанiн серти), кодъяслы колö видлавны норасьöмсö (шыöдчöмсö) 3 лунöн, а гöлöсуйтан лунöдз 3 да этшаджык лун кольöм дырйи да гöлöсуйтан лунö - дзик пыр.</p>
<p>Кор примитöны норасьöм (шыöдчöм) могмöдöм йылысь решение, сэки участокса бöрйысян комиссия дзик пыр колана ногöн лöсьöдö бöрйысьысьяслысь список. 13. Лöсялана бöрйысян комиссияса веськöдлысьöн да секретарöн кырымалöм да тайö статьяса 8 юкöнöн урчитöм пöрадок серти тайö комиссияяслöн печатьясöн эскöдöм бöрйысьысьяслöн списокысь Россия Федерацияса гражданинöс киритöны сöмын официальнöй документъяс подув вылын, сы лыдын бöрйысьысьöс мöд бöрйысян участокын бöрйысьысьяслöн списокö пыртöм йылысь вылынджык сулалысь комиссиялöн юöртöм вылö подуласьöмöн, а сiдзжö сэки, кор бöрйысьысьлы сетöны открепительнöй эскöданпас. Та дырйи бöрйысьысьяслöн списокын пасйöны списокысь</p>
<p xml:lang="myv">Россия Федерацияса гражданинöс киритан кадпас, а сiдзжö татшöм киритöмлысь помка.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслысь списокын гижöдторсö эскöдöны участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысьлöн кырымпасöн, а открепительнöй эскöданпас сетiгöн – открепительнöй эскöданпас сетысь бöрйысян комиссияö пырысьлöн кырымпасöн тайö кырымпас пыртан кадпассö пасйöмöн.14. Бöрйысьысьясöс, кодъяс велöдчöны лунын да найöс пасйöма овлан места серти öтуволанiнын (велöдан учреждениелöн меститчанiн серти), пыртöны бöрйысьысьяс списокö öтуволанiнлöн (велöдан учреждениелöн) меститчанiн серти юöръяс подув вылын, мый сетöма велöдан учреждениеса юрнуöдысьöн гöлöсуйтан лунöдз 30-21 лун водзвыв мутасса бöрйысян комиссияö, гöлöсуйтан лунöдз 20-15 лун водзвыв – участок-са бöрйысян комиссияö. Индöм юöрсö сетöны лöсялана бöрйысян комиссияö, кыдзи и век, машинаöн лыддьöм ногöн Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн вынсьöдöм форма кузя.</p>
<p>Юöръясö пыртöны гражданалысь, кодъяс велöдчöны лунын да найöс пасйöма овлан места серти öтуволанiнын (велöдан учреждениелöн меститчанiн серти), ас юöръяс, а сiдзжö бöрйысьысьлысь оланiн инпас йылысь юöр. Юöръяссö сетöны лöсялана бöрйысян комиссиялы акт серти, мыйлысь формасö вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян ко-миссия.</p>
<p xml:lang="koi">Юöръясö колö пыртны бöрйысьысьяс йылысь, кодъясöс пасйöма овлан места серти кадколаст вылö, кытчö пырö гöлöсуйтан лун, юöр.15. Военнослужащöйясöс, кодъяс олöны воинскöй часьтъяс меститчанін бокын, пыртöны бöрйысьысьяслöн списокö олан места кузя öтувъя подув серти. Военнö- служащöйясöс, кодъяс олöны воинскöй часьт меститчанінын, налысь семьяö пырысь-ясöс да мукöд бöрйысьысьясöс, кодъяс олöны воинскöй часьт меститчанінын, бöрйы-сьысьяслöн списокö пыртöм вылö подулöн лоö сійö, мый налöн оланіныс воинскöй часьт меститчанінын, мый урчитсьö воинскöй часьтлöн лöсялана службаöн либö Рос-сия Федерацияса гражданаöс пасъялан органъясöн Россия Федерацияын овлан места серти да олан места серти, либö воинскöй часьтса командирлöн тшöктöд сы йылысь, мый призыв серти военнöй служба нуысь гражданаöс пыртöма воинскöй часьт штатö.16. Бöрйысьысьясöс, кодъяс олöны овлан местаясын, уджалöны удж дугöдны позьтöм предприятиеясын да вöчöны торъя сикас удж, кор оз позь чинтыны уджалан кад (смена), а сiдзжö военнослужащöйяс пиысь бöрйысьысьясöс, кодъяс воинскöй <em type="bold">692 ст. </em>- 8 - 30 №часьтысь бокынöсь, участокса бöрйысян комиссиялöн решение серти вермöны пыртны овлан места серти бöрйысян участокын бöрйысьысьяслöн списокö ас гижöда шыöдчöм серти, мый сетöма участокса бöрйысян комиссиялы гöлöсуйтан лунöдз 3 лунысь абу сёрджык. Та йылысь юöрсö сетöны участокса бöрйысян комиссиялы, кöнi оланiн серти тайö бöрйысьысьöс пыртöма бöрйысьысьяслöн списокö, лöсялана мутасса бöрйысян комиссия пыр. Участокса бöрйысян комиссия бöрйысьысьяслöн списокса <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя пасъяс»</span> графаын гижö <span type="quote" xml:lang="mdf">«Пыртöма №-а бöрйысян участокын бöрйысьысьяс списокö»</span> гижöдтор бöрйысян участоклысь номер пасйöмöн.17. Россия Федерацияса гражданаöс, кодъясöс мöдлаö овмöдöма либö кодъяс шыöдчисны олöмö пöртысь федеральнöй власьт органö миграция юкöнын либö сылöн мутасса органъясö ходатайствоöн сы йылысь, мый найöс мöдлаö овмöдöма, пыртöны бöрйысьысьяслöн списокö налöн недыр кад овлан места серти паспорт либö граждана-лысь паспорт вежан документ подув вылын, а сідзжö индöм органъясöн сетöм лöсялана документъяс серти.18. Йöз, кодъяс сетісны бöрйысьысьяс йылысь юöр, кывкутöны юöрлöн збыльлун, тырвыйöлун да ас кадö сетöм вöсна.19. Участокса комиссия вермö юкны бöрйысьысьяслысь списокса медводдза экземплярсö торъя небöгъяс вылö. Быд татшöм небöгсö гöлöсуйтан лун водзвывса лу-нысь оз сёрджык колö могмöдны титульнöй листöн небöглысь дорвыв номер да торъя небöгъяслысь öтув лыд пасйöмöн, мыйяс вылö юкöма бöрйысьысьяслысь списоксö, да öтувтöма (вурöма), мый эскöдöны лöсялана участокса бöрйысян комиссиялöн печатьöн да сылöн веськöдлысьлöн кырымпасöн.20. Пыртны кутшöм-сюрö вежсьöмъяс бöрйысьысьяслöн списокъясö гöлöсуйтöм помасьöм бöрын да заводитны артавны бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд оз позь. <em type="bold">3 ЮРПАС. БÖРЙЫСЯН КОМИССИЯЯС8 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя бöрйысян комиссияяслöн система да статус </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöны да нуöдöны: 1) Коми Республикаса бöрйысян комиссия;2) мутасса бöрйысян комиссяияяс;3) участокса бöрйысян комиссияяс.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя бöрйысян комиссия-яслысь (водзö – бöрйысян комиссияяс) уджмогъяссö да уджалан пöрадоксö урчитöма </p>
<p>Федеральнöй оланпасöн, Коми Республикаса Оланподулöн, тайö Оланпасöн, Коми Рес-публикаса мукöд оланпасöн. <em type="bold">9 статья.  Бöрйысян комиссияяслысь удж котыртöм. Бöрйысян комиссияяслы отсöг налысь уджмогъяс збыльмöдöмын  </em>1. Бöрйысян комиссияяслöн уджыс котыртсьö Федеральнöй оланпас серти, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Оланпасöн, тайö Оланпасöн.2. Бöрйысьöмъяс йылысь оланпастэчас серти канму органъяслы, меставывса асвеськöдлан органъялы, öтйöза öтувъяслы, став сикас эмбура организацияяслы, сы лыдын телерадиовещание организацияяслы, газет-журнал редакцияяслы, а сiдзжö пасйöм органъяслöн да организацияяслöн чина йöзлы колö сетны бöрйысян комис- сияяслы колана юöръяс да материалъяс, 5 лунöн сетны вочакывъяс комиссияса шыöдчöмъяс вылö, шыöдчöмыс кö воис гöлöсуйтан лунöдз 5 да этшаджык лунöн – гöлöсуйтан лунлы мунысь лунысь оз сёрджык, а кор гöлöсуйтан лун либö гöлöсуйтан лун бöрын мунысь лунö – дзик пыр. Пасйöм юöръяссö да материалъяссö комиссияяслы сетöны дон босьттöг. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 9 - 3. Организацияяслы, кодъяслöн уставнöй (складочнöй) капиталын Россия Феде-рациялöн, Коми Республикалöн да (либö) муниципальнöй юкöнъяслöн пайыс унджык 30 прöчентысь бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя йöзöдöм (юöртöм) йылысь решение официальнöя йöзöдан лунö, сэки налöн чина йöзлöн колö отсавны комиссияяслы налысь уджмогъяс збыльмöдöмын, торйöн кö, сетны транспорт, связь средство, техническöй оборудование, жыръяс.4. Канму органъяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслы, канму да муници-пальнöй учреждениеяслы, а сідзжö налöн чина йöзлы Федеральнöй оланпас серти быть колö Федеральнöй оланпас серти отсавны бöрйысян комиссияяслы налысь уджмогъяс збыльмöдöмын, торйöн нин водзöстöг сетны колана жыръяс, сы лыдын видзны бöрйысян документация сійöс архивö вуджöдтöдз либö бырöдтöдз видзан кадколаст кольöм бöрын, мый урчитöма тайö Оланпасöн, могмöдны видзны сетöм жыръяссö да индöм документациясö, а сідзжö сетны водзöстöг транспорт, связь средство, техническöй оборудование.5. Бöрйысян комиссияяслöн Федеральнöй оланпас серти эм инöд, сы лыдын </p>
<p>Федеральнöй оланпас, мукöд федеральнöй оланпас, тайö Оланпас Коми Республи-каса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм юкöнын торкалöмъяс йылысь шыöдчöмъясöн йитöдын, шыöдчыны представлениеясöн инöд видзан органъясö, олöмö пöртысь власьт органъясö, медым нуöдны лöсялана прöверкаяс да дугöдны торкавны оланпас. Индöм органъяслы колö 5 лунöн, кор представлениеыс воö гöлöсуйтан лунöдз 5 да этшаджык лунöн, – гöлöсуйтан лунлы мунысь лунысь оз сёрджык, а кор гöлöсуйтан лун либö гöлöсуйтан лун бöрын мунысь лунö, – дзик пыр примитны мераяс, медым дугöдны тайö торкалöмъяссö да дзик пыр юöртны шыöдысь комиссиялы помшуöмъяс йылысь. Кор представлениеын индöм юöрссö колö содтöд прöверитны, сэки индöм мераяссö примитöны 10 лунысь оз сёрджык.6. Став тшупöда комиссияяслысь документация, кытчö пырöны Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасян листъяс, бöрйысьысьяслöн бюллетеньяс, открепительнöй эскöданпасъяс да бöрйысьысьяслысь списокъяс колö видзны. Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасян листъяссö, бöрйысьысьяслысь бюллетеньяссö, открепительнöй эскöданпасъяссö да бöрйысьысьяслысь списокъяссö видзöны гöлöсуйтöмлысь кывкöртöдъяс да бöрйысьöмлысь бöртасъяс йöзöдан лунсянь 1 во. Лöсялана бöрйысян комиссияын гöлöсуйтан кывкöртöдъяс йылысь сёрнигижöдъяссö да гöлöсуйтан кывкöртöдъяс йылысь öтувъя таблицаяссö видзöны татшöм жö тшупöда лоысь бöрйысьöмъяслысь кадпас юöртан лунсянь 1 во. Сэтшöм случай дырйи, кор ёрдын видлалöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да бöрйысян кывкöртöдъяс йылысь бöрйысян комиссиялöн решение вылö норасьöм, кор панöны уголовнöй делö, мый йитчöма Россия Федерацияса гражданалöн бöрйысян инöд, сэки лöсялана бöрйысян документация видзан кадколастыс нюжöдсьö ёрдса решениелöн вынсявтöдз (оланпас серти делö кузя производствосö кириттöдз).</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян документация видзöмысь кывкутö лöсялана бöрйысян комиссияса веськöдлысь (веськöдлысьöс вежысь) да секретар вылынджык сулалысь комиссиялы либö архивö документация сеттöдз.7. Бöрйысян документация видзан, архивö сетан да бырöдан парадоксö вынсьöдö</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссия Федеральнöй оланпас, мукöд федеральнöй оланпас серти. <em type="bold">10 статья.  Бöрйысян комиссияяслысь решениеяс да мукöд акт быть примитöм  </em>1. Решениеяссö, мый примитöма вылынджык индöм бöрйысян комиссиялöн ком-петенция серти, быть инмöны улынджык индöм бöрйысян комиссияяслы.2. Федеральнöй оланпас серти бöрйысян комиссияяслöн решениеяс да мукöд акт, мый примитöма налöн компетенция серти, быть инмöны олöмö пöртысь федеральной <em type="bold">692 ст. </em>- 10 - 30 №власьт органъяслы, Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслы, канму учреж-дениеяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслы, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслы, бöрйысян öтувъяслы, организацияяслы, чина йöзлы, бöрйысьысьяслы. </p>
<p>Бöрйысян комиссияяслысь решениеяс да мукöд акт канмусянь оз ков пасйыны.3. Бöрйысян комиссиялöн решениесö, мый сулалö паныд оланпаслы либö мый примитöма урчитöм компетенция серти вывтіасьöмöн, колö киритны вылынджык су-лалысь бöрйысян комиссиялы либö ёрдлы. Та дырйи вылынджык сулалысь бöрйысян комиссиялöн эм инöд примитны решение юалöм серти либö мöдöдны улынджык су-лалысь бöрйысян комиссиялы, кодлысь решениесö киритöма, лöсялана материалъяссö выль пöв видлалöм вылö. Сэтшöм случай дырйи, кор улынджык сулалысь бöрйысян комиссия выль пöв оз видлав юалöмсö, сэки тайö юалöм серти решениесö вермас при-митны вылынджык сулалысь бöрйысян комиссия. <em type="bold">11 статья.  Бöрйысян комиссияяслысь решениеяс йöзöдöм  </em>1. Дінмуса канму (Коми Республикаса) организацияяслы, кодъяс нуöдöны теле- да (либö) радиовещание, да дінмуса (Коми Республикаса) канму да муниципальнöй газет-журнал редакцияяслы быть колö дон босьттöг сетны бöрйысян комиссияяслы эфирнöй кад, медым юöртны бöрйысьысьяслы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь Федеральнöй оланпасöн урчитöм пöрадок, тайö Оланпас, мукöд оланпас серти, да печатнöй плöщадь, медым йöзöдны бöрйысян комиссияяслысь решениеяс да юöртны мукöд юöр йылысь, мый йитчö индöм бöрйысьöмъяскöд. Та дырйи телерадиовещание организацияяслöн да газет-журнал редакцияяслöн рöскод збыльмöдсьö Федеральнöй оланпасöн урчитöм пöрадок серти.2. Бöрйысян комиссияяслöн решениеяс, кутшöмъяс веськыда йитчöны Коми Респу-бликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд, йöзöдсьöны дінмуса канму (Коми Республикаса) газет-журналын либö на йылысь юöртöны бöрйысьысьяслы мöд ногöн, а сідзжö найöс сетöны йöзöс юöртан мукöд средствоö лöсялана решение при-митан лунсянь 7 лунöн, кор мукöд кадсö абу артыштöма Федеральнöй оланпасöн, тайö </p>
<p xml:lang="koi">Оланпасöн. Тайö юкöнын индöм решениеяс йöзöдан мындасö урчитö лöсялан бöрйысян комиссия кормъяс артыштöмöн, мый сетö позянлун бöрйысьысьяслы, бöрйысян процес-сын мукöд участвуйтысьяслы босьтны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс, бöрйысян öтувъяс, бöрйысян действиеяс збыльмöдан кад да пöрадок йылысь збыль юöр. <em type="bold">12 статья.  Коми Республикаса бöрйысян комиссия </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия лöсьöдсö да уджалö Федеральнöй олан-пас, мукöд федеральнöй оланпас, Коми Республикаса Оланподув, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас, тайö Оланпас, </p>
<p>Коми Республикаса мукöд оланпас серти. 2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм дырйи</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссия аслас уджмогъяс серти:1) дасьтö да нуöдö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс, юрнуöдö улын-джык индöм бöрйысян комиссияяслöн уджöн, сетö инöда, методическöй, техническöя котыртан отсöг улынджык индöм бöрйысян комиссияяслы;2) видзöдö Россия Федерацияса гражданалысь бöрйысян инöд кутчысьöм бöрся, могмöдö тайö Оланпасöн öткодя вöдитчöм бöрся;3) лэдзö инöда актъяс, мый йитöма оланпастэчасöн сылöн уджмогъяс дінö;4) видзöдö, кыдзи кутчысьöны бöрйысян комиссияяслöн технологическöй обору-дование нормативъясö; котыртö участокса бöрйысян комиссияяслы технологическöй оборудование вöчöм вылö заказ (гöлöсуйтöм вылö (кабинаяс, гöлöсуйтöм вылö ящикъяс);5) могмöдö öткодя вöдитчыны <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС-öн, торъя техническöй сред-ствоöн федеральнöй оланпастэчас серти;6) збыльмöдö эфирнöй кад да печатнöй плöщадь Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс костын юклан öтувъя пöрадок котыртöм кузя мераяс; <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 11 - 7) збыльмöдö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс сьöмöн могмöдöм кузя мераяс юклö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сетöм сьöмсö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö, бöрйысян комиссияялöн да налöн уджмогъяс вылö, автоматизация средствояс уджöдöм да сöвмöдöм, бöрйысьöмъяс котыртысьясöс да бöрйысьысьясöс велöдöм вылö, видзöдö индöм сьöм торъя мог вылö видзöм бöрся, видлалö индöм бöрйысьöмъяс материально-техническöй боксянь могмöдöмын мукöд юалöм;8) вынсьöдö бöрйысян комиссияяслöн печатьяслысь образецъяс;9) кывзö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöс да Коми Респу-бликаын меставывса асвеськöдлан органъясöс Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд йитчöм юалöмъяс серти;10) урчитö бöрйысьысьяслысь список форма, бöрйысян документъяслысь мукöд форма;11) видлалö улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслысь решениеяс да вöчöм-торъяс (вöчтöмторъяс) вылö норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) да примитö индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) серти подулалöм решениеяс;12) юöртö бöрйысьысьясöс бöрйысян удж нуöдан кад да пöрадок йылысь, бöр-йысян кампания мунанног йылысь, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс, кандидатъясöс вöзйысь бöрйысян öтувъяс йылысь;13) пасйö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс, сетö налы урчитöм образеца эскöданпасъяс;14) пасйö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь дöвереннöй йöзöс,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь сьöм могъяс кузя уполномоченнöй петкöдлысьясöс, сетö налы урчитöм образеца эскöданпасъяс;15) котыртö бöрйысян бюллетеньяс вöчöм вылö заказ; вынсьöдö бöрйысян бюллете-ньяслысь форма, текст да лыдпас, найöс вöчöм бöрся, бöрйысян бюллетеньяс пöрйöгысь видзöм могмöдысь корöмъяс бöрся видзöдан пöрадок, а сідзжö вылынджык индöм бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс сетан пöрадок, могмöдö бöрйысян бюллетеньяс вöчöм да найöс мутасса бöрйыян комиссияясö сетöм;16) котыртö открепительнöй эскöданпасъяс вöчöм вылö заказ; вынсьöдö открепи-тельнöй эскöданпасъяслысь текст да лыдпас, урчитö открепительнöй эскöданпасъяс пöрйöгысь видзан ногсö найöс дасьтігöн, могмöдö открепительнöй эскöданпасъяс вöчöм да найöс мутасса бöрйысян комиссяиö сетöм;17) урчитö бöрйысян комиссияясö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд йитчöм документъяс нуан пöрадок, вынсьöдö Коми Республи-каын архивнöй лöсялана канму органкöд сёрнитчöмöн бöрйысян документъяс видзан, архивö сетан да кад кольöм бöрын бырöдан пöрадок;18) лöсьöдö Россия Федерацияса Шöр банклöн Коми Республикаса национальнöй банккöд сёрнитчöм серти торъя бöрйысян тшöктъяс восьтан, нуöдан да тупкан пöрадок, а сідзжö Коми Республика Юралысь чинын кандидатъяслöн бöрйысян фондъяслöн сьöм серти учёт да налöн воöм йылысь отчётносьт нуöдан пöрадок да формаяс;19) лöсьöдö Россия Федерацияса Шöр банклöн Коми Республикаса национальнöй банккöд сёрнитчöм серти тшöтъяс восьтан да нуöдан, Коми Республикаса республикан-скöй сьöмкудйысь Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы, мукöд бöрйысян комис-сияяслы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö, автоматизация средствояс уджöдöм да сöвмöдöм, бöрйысьöмъяс котыртысьясöс да бöрйысьысьясöс велöдöм да бöрйысян комиссияяслысь удж могмöдöм вылö сетöм сьöм серти учёт, отчётносьт нуöдан пöрадок;20) видзöдö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь бöрйысян фонд лöсьöдöм да сьöм видзан пöрадок бöрся;21) урчитö видзöдысьлысь морöсвывса пас форма;22) збыльмöдö гöлöсуйтан помшуöмъяс урчитан öтувъя пöрадок котыртан мераяс; <em type="bold">692 ст. </em>- 12 - 30 №23) урчитö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс, мöдöдö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс йылысь öтувъя лыдпасъяс йöзöс юöртан средствоясö;24) официальнöя йöзöдö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс, а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö быд кандидат серти гöлöс лыдпасъяс;25) пасйö кандидатöс, кодöс бöрйöма Коми Республикаса Юралысь чинö, сетö бöрйöм Коми Республикаса Юралысьлы бöрйöм йылысь эскöданпас, мый вöчöма </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм форма серти;26) лöсьöдö тывыйö лыдпасъяс Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмлöн помшуöмъяс йылысь, официальнöя юöртö (йöзöдö) та йылысь да висьталö Коми Рес-публикаса Каналан Сöветлöн заседание вылын Коми Респубюликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь;27) индö да котыртö вылысь гöлöсуйтöм;28) индö да котыртö Коми Республикаса Юралысь чинö вылысь бöрйысьöмъяс;29) збыльмöдö ассьыс уджмогъяссö Федеральнöй оланпас, мукöд федеральнöй олан-пас, Коми Республикаса Оланподув, тайö Оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас, Коми Республикаса мукöд оланпас серти. <em type="bold">13 статья.  Мутасъясын бöрйысян комиссияяс </em>1. Мутасса бöрйысян комиссияяс котыртöны да олöмö пöртöны ассьыныс уджсö </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span></p>
<p>Коми Республикаса Оланпас, Коми Республикаса мукöд оланпас серти.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм дырйи мутасса бöрйысян комиссия аслас уджмогъяс серти:1) видзöдö лöсялана мутасын Россия Федерацияса гражданалысь бöрйысян инöдö кутчысьöм бöрся;2) могмöдö лöсялана мутасын участокса бöрйысян комиссияясын технологическöй оборудование нормативъясö кутчысьöм (гöлöсуйтöм вылö кабинаяс, гöлöсуйтöм вылö ящикъяс);3) могмöдö лöсялана мутасын мероприятиеяс збыльмöдöм, кутшöмъяс йитчöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд, Рос- сия Федерацияын бöрйысян система сöвмöдöмкöд, автоматизация средствояс пыртöмкöд, уджöдöмкöд да сöвмöдöмкöд, инöдö бöрйысьысьясöс велöдöмкöд, участокса бöрйысян комиссияын уджалысьясöс да Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс котыр-тысьясöс велöдöмкöд;4) могмöдö лöсялана мутасын <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС вöдитчöмö федеральнöй олан-пастэчас серти;5) збыльмöдö лöсялана мутасын бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс урчитан öтувъя пöрадокö кутчысьöм кузя мераяс;6) юклö урчитöм пöрадок серти Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сетöм сьöм тшöт весьтö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö сьöм, сы лыдын участокса бöрйысян комиссияяс костын, видзöдö индöм сьöм торъя мог вылö видзöм бöрся;7) видзöдö участокса бöрйысян комиссияясö жыръясöн, транспорт средствоясöн, связь средствоясöн, сетö участокса комиссияяслы методическöй, организационно-техническöй отсöг; 8) öтув уджалö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяскöд да Коми Республикаын меставывса асвеськöдлан органъяскöд лöсялана мутасын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд йитчöм юалöмъяс кузя; <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 13 - 9) кывзö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь да Коми Респу-бликаын меставывса асвеськöдлан органъяслысь юöртöм лöсялана мутасын Коми Респу-бликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд йитчöм юалöмъяс кузя;10) видлалö норасьöмъяс (шыöчöмъяс) участокса бöрйысян комиссияяслöн реше-ниеяс да вöчöмторъяс (вöчтöмтор) вылö да примитö индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) серти подулалöм решениеяс;11) лöсьöдö участокса бöрйысян комиссияяс, индö участокса бöрйысян комиссия-яслысь веськöдлысьясöс;12) юöртö бöрйысьысьяслы мутасса да участокса бöрйысян комиссияяслöн меститчанінъяс да телефон номеръяс йылысь; висьталö бöрйысьысьяслы бöрйысян уча-стокъяс йылысь, участокса бöрйысян комиссиялысь, бöрйысьысьяслöн недыр кад овлан местаясын гöлöсуйтöм вылö жыръяслысь местаяссö да номеръяссö, меститчанінъяссö да телефон номеръяссö индöмöн;13) лöсьöдö лöсялана мутасын быд бöрйысян участок кузя бöрйысьысьяслысь списокъяс, сэтшöм случай кындзи, кор бöрйысьысьяслысь списокъяссö лöсьöдöны участокса бöрйысян комиссияяс;14) котыртö участокса бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс, откре-пительнöй эскöданпасъяс да мукöд бöрйысян документ вайöм да сетöм;15) сетö бöрйысьысьяслы открепительнöй эскöданпасъяс;16) урчитö лöсялана мутасын гöлöсуйтан помшуöмъяс;17) примитö участокса бöрйысян комиссияяссянь документъяс, кутшöмъяс йитчöны </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикасам Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд, видзö да сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö либö архивö документъяслысь даннöйяс либö бырöдö бöрйысян документъяссö найöс видзан кад кольöм бöрын Коми Республи-каса бöрйысян комиссияöн вынсьöдöм пöрадок серти;18) юöртö бöрйысьысьяслы бöрйысян действиеяс нуöдан кад да пöрадок йылысь, бöрйысян кампания мунанног йылысь;19) видзöдö сы бöрся, кыдзи лöсялана мутасын кутчысьöны бöрйысьысьяслы юöртан, бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан пöрадокö;20) збыльмöдö мукöд уджмог Федеральнöй оланпас, мукöд федеральнöй оланпас,</p>
<p>Коми Республикаса Оланподув, тайö Оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас, Коми Республикаса мукöд оланпас серти. <em type="bold">14 статья.  Участокса бöрйысян комиссияяс </em>1. Участокса бöрйысян комиссияяс лöсьöдсьöны бöрйысьысьяслöн гöлöсуйтöм нуöданног могмöдöм вылö, бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд артыштöм могысь да уджалöны </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йы-лысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн, тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм дырйи бöрйысян комиссия аслас уджмогъяс серти:1) юöртö олысьяслы бöрйысян комиссиялöн инпас да сылöн телефон номер, сылöн уджалан кад йылысь, бöрйысян списокын граждана йылысь юöр стöчмöдны позянлун йылысь, а сідзжö гöлöсуйтан лун, кад да места йылысь;2) стöчмöдö бöрйысьысьяслысь список, а тайö Оланпасöн артыштöм случайяс дырйи лöсьöдö да стöчмöдö бöрйысьысьяслысь список, тöдмöдö бöрйысьысьясöс сійö списокöн, видлалö сійö списокын шыбöльяс йылысь да тырмытöмторъяс йылысь шыöдчöмъяс да видлалö лöсялана вежсьöмъяс сэтчö пыртöм йылысь решениеяс;3) дасьтö гöлöсуйтöм вылö жыръяс, гöлöсуйтöм вылö ящикъяс да мукöд оборудо-вание;4) юöртö бöрйысьысьяслы Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм канди-датъяс йылысь вылынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслысь босьтöм юöр вылö подуласьöмöн; <em type="bold">692 ст. </em>- 14 - 30 №5) видзöдö бöрйысян участок вылын бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан пöрадокö кутчысьöм бöрся;6) сетö бöрйысьысьяслы открепительнöй эскöданпасъяс;7) котыртö бöрйысян участок вылын гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм, а сідзжö кадысь водз гöлöсуйтöм;8) арталö бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд, урчитö бöрйысян участок вылын гöлöсуйтан помшуöмъяс, дасьтö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд да сетö сійöс бöрйысян комиссияö;9) юöртö бöрйысян участок вылын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да сетö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлысь копиясö йöзлы, кодъяс видзöдісны гöлöсуйтöм мунанног бöрся;10) видлалö аслас компетенция серти Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас торкалöм йылысь норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) да примитö индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) серти подулалöм решениеяс;11) видзö дас сетö вылынджык сулалысь бöрйысян комиссияясö документъяс, кутшöмъяс йитчöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдöмкöд;12) збыльмöдö мукöд уджмог, мый артыштöма Федеральнöй оланпасöн, тайö Олан- пасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Респу-бликаса Оланпасöн, тайö Оланпасöн.3. Вына гöлöс инöда участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс вылынджык сула-лысь бöрйысян комиссия сетö эскöданпасъяс, кутшöмъяслысь формасö вынсьöдö Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса бöрйысян комиссия. <em type="bold">15 статья.  Бöрйысян комиссияясö пырысьяслöн статус </em>Бöрйысян комиссияö пырысьяслысь, кыдзи вына гöлöс инöда, сідзи и сöвещайтчан гöлöс инöда статуссö, урчитö Федеральнöй оланпас. <em type="bold">4 ЮРПАС. КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬ ЧИНÖ  </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">КАНДИДАТЪЯСÖС ВÖЗЙÖМ ДА ПАСЙÖМ 16 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзъян инöд </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйö бöрйысян öтувъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын бöрйысян öтувöн лоö кансяма ютыр, кодлöн федеральнöй оланпас серти эм инöд участвуйтны Коми Республикаса Юра-лысь чинö бöрйысьöмъясын, либö случайяс дырйи, мый артыштöма кансяма ютырлöн уставöн, сылöн дінмуса юкöн, кутшöмöс пасйöма да коді уджалö Коми Республика мутасын.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян öтувъяс участвуйтöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясын, сы лыдын вöзйöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс, öткодь подув вы-лын Федеральнöй оланпас, <span type="quote">«Кансяма ютыръяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпас да тайö</p>
<p>Оланпас серти.2. Федеральнöй оланпас серти олöмö пöртысь федеральнöй орган, кодöс упол-номочитöма збыльмöдны могъяс пасйыны öтйöза öтмунöмъясöс да кансяма ютыръясöс сылöм мутас орган лöсьöдöны кансяма ютыръяслысь налöн дінму юкöнъяслысь спи-сокъяс кутшöмъясöс пасйöма Коми Республика мутасын кодъяслöн <span type="quote">«Кансяма ютыръяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпас серти Федеральнöй оланпас серти эм инöд участвуйтны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясын бöрйысян öтувъясöн Коми Респу-бликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лун вылö да сійö решениесö официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь 3 лунысь оз сёрджык йöзöдöны индöм списоксö дінмуса канму (Коми Республикаса) газет-жур-налын, йöзöдöны сійöс <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын, а сідзжö сійö жö каднас мöдöдöны индöм списоксö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 15 - 3. Бöрйысян öтувлöн нимöн лоö ним, мый индöма бöрйысян öтув канмусянь пасйöм йылысь документын, мый сетöма олöмö пöртысь федеральнöй власьт органöн, кодöс уполномочитöма збыльмöдны могъяс пасйыны öтйöза öтмунöмъясöс.4. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс бöрйысян öтув вöзйö Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртöм (йöзöдöм) бöрын.5. Бöрйысян öтувлöн эм инöд вöзйыны Коми Республикаса Юралысь чинö сöмын öти кандидатöс. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вемас сетны сöглас бöрйысьöмъяс вылö вöзöм вылö сöмын öти бöрйысян öтувлы. </p>
<p>Бöрйысян öтувлöн эм инöд вöзйыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн мортöс, коді пырö сійö кансяма ютырас, либö мортöс, коді оз пыр сійö либö мукöд кансяма ютырö.6. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь решение при-митöны кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съезд либö конференция (öтувъя собрание) вылын <span type="quote">«Кансяма ютыръяс йылысь»</span> Федеральнöй оланпас да кансяма ютырлöн устав серти.7. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съездлысь либö конференциялысь решение оформитöны сёрнигижöдöн (мукöд документöн кансяма ютырлöн устав серти), кöні колö индыны:1) кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съезд либö конференция (öтувъя собрание) вылын вöлысь пасйöм делегат (участник) лыд;2) кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съездса либö конференцияса (öтувъя собраниеса) делегат (участник) лыд, мый колö кансяма ютырлöн устав серти решение примитöм вылö;3) Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь решение, кöні индöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь ов, ним да вич, чужан кадпас да места, оланін инпас, паспорт либö гражданинлысь паспорт вежысь документ серия, номер да сетан кадпас, паспорт либö паспорт вежысь документ сетысь органлöн ним либö код, медшöр уджалан либö служба места, уджалан чин (кор медшöр уджалан либö служба местаыс абу – удж сикас); 4) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь решение кузя гöлöсуйтан помшуöмъяс.8. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съездлысь либö конференциялысь (öтувъя собрание-лысь) решениесö эскöдöны лöсялöмöн кансяма ютырса, кансяма ютырлöн дінму юкöнса юрнуöдысьлöн кырымпасöн да лöсялöмöн кансяма ютырса, кансяма ютырлöн дінму юкöнса печатьöн. <em type="bold">17 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзъян условиеяс </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия лыддьыссьö Коми Республикаса Юра-лысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь юöртанаöн, а Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат лыддьыссьö вöзъянаöн, да сылы сетсьöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн инöд да могъяс, мый артыштöма Федеральнöй оланпасöн, тайö Оланпасöн, кор Коми Республикаса бöрйысян комиссияö воö гижöмöн шыöдчöм сы йылысь, мый вöзъяна морт сöглас баллотируйтсьыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатö да сэтшöм случай дырйи, кор сійöс бöръясны, дугдыны ассьыс öтлаын. Шыöдчöмын колö гижны юöр, мый индöма Федеральнöй оланпаслöн 33 статьяса 2 пунктын, а сідзжö кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн эм вештытöм да бырöдтöм суди-мосьт – мыжмылöм (мыжмылöмъяс) йылысь юöръяс Россия Федерацияса уголовнöй кодексса статья (статьяяс) номер (номеръяс) да ним (нимъяс) пасйöмöн, мыйяс серти вöлi мыждöма кандидатöс, а сiдзжö уголовнöй кодексса статья (статьяяс), мыйясöс примитöма <em type="bold">692 ст. </em>- 16 - 30 № </p>
<p xml:lang="udm">ССР союзлöн да союзса республикаяслöн уголовнöй оланпастэчаслöн подувъяс серти, суйöрсайса канмулöн оланпасса статья (статьяяс) кандидатсö кö вöлi мыждöма пасйöм оланпастэчас актъяс серти Россия Федерацияса уголовнöй кодексöн мыжöн лыддьöм вöчöмторъясысь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн баллотируйтчыны сöгласлун йы-лысь вöзйöм мортлöн шыöдчöмсö позьö сетны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö гöлöсуйтан лунöдз 70 лунысь оз водзджык.2. Коми Республикаса бöрйысян комиссияö тайö статьялöн 1 юкöнын индöм шыöдчöмкöд öттшöтш быть колö сетны:1) гражданалöн паспортлысь либö паспорт вежысь документлысь копия;2) документъяслысь копияяс, кутшöмъяс эскöдöны шыöдчöмын индöм велöдчöм йылысь юöр;3) документъяслысь копияяс, кутшöмъяс эскöдöны шыöдчöмын индöм медшöр уджалан места либö служба, уджалан чин (удж сикас) йылысь юöрсö;4) пыр уджалысь веськöдлысь кансяма ютыр органöн, мукöд öтйöза öтмунöмöн либö пыр уджалысь веськöдлысь кансяма ютыр органöн, мукöд öтйöза öтмунöмöн та вылö уполномочитöм кансяма ютырлöн, мукöд öтйöза öтмунöмлöн уставöн официальнöя эскöдöм документ, мый эскöдö, мый Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат пырö кансяма ютырö либö öтиысь оз унджык мукöд öтйöза öтмунöмö, да сійö кансяма ютыр-лысь, сійö öтйöза öтмунöмлысь статуссö, кор шыöдчöмын индöма лöсялана юöрсö;5) документ копияяс, кутшöмъяс эскöдöны шыöдчöмын индöм юöръяс сы йылысь, мый Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат лоö депутатöн;6) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн чöжöс источникъяс йылысь, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн киын кутан эмбур йылысь (сы лыдын пайöн эмбур йылысь), банкъясын сьöм йылысь, дона кабалаяс йылысь юöр. Индöм юöрсö сетöны бумага вылын да машинаöн лыддьöм ногöн Федеральнöй оланпас дорö 1 содтöд серти форма кузя. Тыр арлыдтöм челядь серти индöм юöрсö колö сетны быд кага вылö торйöн; 7) кансяма ютырлöн дінму юкöнса кансяма ютырлöн съездлöн либö конференциялöн (öтувъя собраниелöн) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь решение, мый оформитöма тайö Оланпаслöн 16 статьяса 7 юкöн серти сёрнигижöдöн;8) бöрйысян öтув канмусянь пасйöм йылысь документлöн, мый сетöма олöмö пöртысь федеральнöй власьт органöн, кодöс уполномочитöма збыльмöдны могъяс па-сйыны öтйöза öтмунöмъясöс, нотариальнöя эскöдöм копия.9) документ, мый эскöдö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн вöзъяна кандидатура серти кансяма ютырлöн лöсялана органкöд сёрнитчöмсö, кор татшöм сёрнитчöмсö артыштöма кансяма ютырлöн уставöн.3. Тайö статьяса 1 да 2 юкöнъясын индöм документъяссö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатлы колö сетны аслыс. Тайö статьяса 1 да 2 юкöнъясын индöм документъяссö позьö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн корöм серти мукöд йöзлы сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат висьö, сійöс видзöны стража улын мыжаöн чайтöм да мыжлун вöсна (та ды-рйи кандидатлöн гижöмöн шыöдчöмын кырымпассö колö эскöдны нотариальнöя либö стационарнöй бурдöдан да висьöмъясысь öлöдан учреждениелöн администрацияöн, кöні кандидатыс бурдöдчö, учреждениелöн администрацияöн, кöні видзöны стража улын мыжаöн чайтöмъясöс да мыжаясöс).4. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö вöзъяна кандидат лоö вермытöмöн да сыкöд йитöдын сылöн абу позянлуныс аслыс гижны баллотируйт-сьöм йылысь шыöдчöм, гижны либö эскöдны мукöд документ, мый артыштöма</p>
<p>Федеральнöй оланпасöн, тайö Оланпасöн, сэки тайö мортыслöн эм инöд вöчны тайöс <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 17 - мукöд морт отсöгöн. Та дырйи мортлöн, коді отсалö гижны либö эскöдны тайö статьяса 1 ла 2 юкöнъясын индöм документъяссö, уджмогъяссö колö нотариальнöя эскöдны.5. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы, кодлы воис тайö статьяса 1 юкöнöн артыштöм шыöдчöм тайö статьяса 2 юкöнын индöм сыкöд пуктöм документъясöн, дзик пыр найöс пöлучитан лун бöрын колö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы, а тайö статьяса 3 да 4 юкöнъясöн артыштöм случайяс дырйи мукöд йöзлы, кодъяс сетісны лöсялана шыöдчöмсö да дрокументъяссö, эскöдöм найöс пöлучитöмын. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö статьяса 1 да 2 юкöнъясöн артыштöм шыöдчöм да документъяс пöлучитöм йылысь эскöдан формасö вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия.6. Коми Республикаса бöрйысян комиссия висьталö бöрйысьысьяслы Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатъяс йылысь юöр, мый сетöма найöс вöзйöм дырйи, сы мында, мында урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн. <em type="bold">18 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасьöм </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна колö чукöртны муниципальнöй районъясса бöрйöм органъяслöн депутатъяслысь да (либö) муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй районъясса юралысьяслысь кырымпасъяс. Татшöм кырымпаслöн лыдлы колö лоны индöм депутат öтувъя лыдысь 10 прöчентысь оз этша-джык, мый артыштöма сійö муниципальнöй юкöнъяслöн уставъясöн Коми Республи-каса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение примитан лун вылö, да муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм да индöм решение примитан лун вылö сійö муниципальнöй юкöнъясса уджалысь юралысьяс лыдысь.2. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасьысь йöзöн лоöны </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаын муниципальнöй районъясса да (либö) кар кытшъясса бöрйöм органъяслöн депутатъяс да (либö) муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй районъясса да (либö) кар кытшъясса юралысьяс. Бöрйöм органъясса да (либö) муниципальнöй юкöнъясса татшöм депутатъяслöн кырымпас лыдлы колö лоны муниципальнöй районъясса да кар кытшъясса бöрйöм органъяслöн депутатъяс öтувъя лыдысь, мый артыштöма сійö муниципальнöй районъясса да кар кытшъясса уставъясöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение примитан лун вылö, да муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм да муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслöн индöм решение примитан лун вылö уджалысь лыдысь 10 прöчентысь оз этшаджык.3. Муниципальнöй районлöн бöрйöм органса депутатъясöс, кодъяс овмöдчöминъясса юралысьяс лыдысь да кодъяс пырöны лöсялана муниципальнöй районö, да индöм овмöдчöминъясса бöрйöм органъясысь депутатъяс лыдысь, артыштöны сöмын öтчыдысь кыдзи сійö муниципальнöй районса бöрйöм органлöн депутатъясöс.4. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение примитан лун вылö муниципальнöй юкöнса бöрйöм органöс абу лöсьöдöма да (либö) муниципальнöй юкöнса юралысьöс абу бöрйöма, сы лыдын лöсялана уджмогъяс кадысь водз дугöдöмкöд йитöдын, сэки татшöм бöрйöм органлысь депутатъяс лыдсö, мый урчитöма лöсялана муниципальнöй юкöнлöн уставöн, да (либö) сійö муниципальнöй юкöнса юралысьöс оз артыштны, кор урчитöны йöзлысь лыдсö, мый колö Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатöс ошкöм вылö.5. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна колö кырымасьны муници-пальнöй районъясса, кар кытшъясса бöрйöм органъяслöн депутатъяслы да (либö) муниципальнöй бöрйысьöмъясын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслы</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика мутасын муниципальнöй районъяс да кар кытшъяс куим нёль юкöнысь абу этшаджык. 6. Йöзлысь кырымпас лыдсö, мый колö тайö статьяса 1-4 юкöнъяс серти Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö кандидат вöсна (абсолютнöй выражениеын), а сідзжö тайö <em type="bold">692 ст. </em>- 18 - 30 №статьяса 5 юкöнын индöм муниципальнöй юкöнъяслысь кырымпас лыдсö (абсолютнöй выражениеын) урчитöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индан лунсянь 3 лунöн да сы йылысь юöртö Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса бöрйысян комиссиялысь лöсялана решение официальнöя йöзöдöмöн да <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын сійöс индöмöн 10 лунысь оз сёрöнджык.7. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь вермас кырымасьны Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь чинö сöмын öти кандидат вöсна, кодöс вöзйис кöть кутшöм бöрйысян öтув.8. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь кырымасьö Коми Республикаса Юра-лысь чинö кандидат вöсна кырымасян лист вылын (водзö – кандидат вöсна кырымасян лист). Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс ошкöм могысь муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депутатъяслöн, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслöн кырымпасъяссö позьö чукöртны Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн баллотируйтсьыны сöгласлун йылысь шыöдчöм сетан лунсянь.9. Кандидат вöсна кырымасян листъяссö дасьтöны тайö Оланпас дорö 1 содтöд серти форма кузя.10. Кандидат вöсна кырымасян листын индöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь ов, ним, вич, чужан кадпас, медшöр уджалан либö служба места, уджалан чин (кор медшöр уджалан либö служба местаыс абу – удж сикас); Россия Федерацияса субъектлöн, районлöн, карлöн, мукöд олан пунктлöн ним, кöні Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö кандидатлöн оланіныс; Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс бöрйысян öтувöн вöзйöм йылысь юöр сійö бöрйысян öтувлысь нимсö индöмöн; кор</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандиджатлöн эм вештытöм да бырöдтöм судимосьт –</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн судимосьт йылысь юöр. Кандидат вöсна кырымасян листын сідзжö индöны муниципальнöй юкöнса бöрйöм органлöн депутат-лысь либö муниципальнöй юкöнса юралысьлысь, коді кырымасис, овсö, нимсö, вичсö да чужан кадпассö; Коми Республикаын муниципальнöй юкöнса бöрйöм органлöн ним, кöні депутатöн лоö кырымасьысь морт, либö муниципальнöй юкöнса юралысьлöн чин ним, кодöн лоö кырымасьысь морт; Коми Республикаын муниципальнöй юкöнлöн ним.11. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат, муниципальнöй бöрйы-сьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь кырымасьö ачыс, а сідзжö индö сійöс пуктан кадпассö да кадсö. Кандидат вöсна кырымасян лист вылын кырымпаслысь збыльлунсö колö нотариальнöя эскöдны.12. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат, муниципальнöй бöрйы-сьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь асььыс кырымпассö киритны оз вермы.13. Кырымпасъяс чукöртöм дырйи оз позь муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм ор-ганъясса депутатъясöс, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьясöс тшöктыны кырымасьны да ошкыны таысь найöс быд ногöн.14. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депутатъяслысь, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслысь кырмпасъяс чукöртöм дырйи позьö гижны кандидат вöсна кырымасян листлöн сöмын банладорас.</p>
<p xml:lang="mdf">Нотариуслысь (чина йöзлысь, кодъясöс индöма збыльмöдны нотариальнöй удж Рос- сия Федерацияса оланпастэчас серти) кырымпаслысь збыльлунсö урчитöм йылысь эскöдан гижöд пуктыны позьö кандидат вöсна кырмпаслöн банладорас да мöдладорас.15. Кандидат вöсна кырымасян листъяссö сетö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат Коми Республикаса бöрйысян комиссияö тшöтш мукöд документкöд, кутшöмъяс колöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 19 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сетöм кандидат вöсна кырымасян листъяссö колö öтувтны öти либö некымын папкаö да юклыны муниципальнöй районъяс да кар кытшъяс серти, кöні чукöртöма муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депу-татъяслысь, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслысь кырымпасъяс, да нумеруйтны.16. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депутатъяслöн да (либö) муници-пальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслöн кырымпас лыдыс, мый сетсьö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö, вермас лоны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö колана кырыпас лыдысь унджык, но 5 прöчентысь абу унджык вылö.17. Муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депутатъяслысь да (либö) муни-ципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслысь кырымпасъяс чукöртöм бöрын лöсьöдсьö йöзлöн список, кодъяс кырымасисны кандидат вöсна кырымасян листъясын форма серти, мый урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн, кытчö пырö татшöм юöр: кандидат вöсна кырымасян листын кырымпас пуктысь мортлöн ов, ним, вич, чужан кадпас, муниципальнöй юкöнса бöрйöм органлöн ним, кöні депутатöн либö юралысьöн лоö сійö мортыс, да сійö органас сылöн статус.</p>
<p xml:lang="koi">Индöм списоксö кырымалö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат да сетö Коми</p>
<p>Республикаса бöрйысян комиссияö бумага вылын да машинаöн лыддяна ногöн. <em type="bold">19 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö документъяс Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сетöм </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пасйöм вылö:1) кандидат вöсна кырымасян листъяс муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъ-ясса депутатъяслöн да (либö) муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муници-пальнöй юкöнъясса юралысьяслöн Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна кырымпасъясöн;2) йöзлысь список, кодъяс кырымасисны кандидат вöсна кырымасян листъясын;3) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат йылысь даннöйяс вежсьöм йылысь юöр, мый водзын сетлöма тайö Оланпаслöн 17 статьяса 1 юкöн, 2 юкöнлöн 1-6 пунктъяс серти;4) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь сьöм серти медводдза отчёт.2. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö став документсö сетö </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öтпырйö – гöлöсуйтан лунöдз 40 лунысь оз сёрöнджык;3. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö документъяс примитöм бöрын Коми Республикаса бöрйысян комиссия сетö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатлы документ, мый эскöдö сетöм документъяс примитöмсö, кöні индö найöс примитан кадпас да кад. Сійö документын сідзжö индöны кандидат вöсна примитöм кырымасян лист лыд да муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органъясса депутатъяслöн да (либö) муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслöн индöм кырымпас лыд. Та дырйи Коми Республикаса бöрйысян комиссия эскöдö кандидат вöсна быд кырымасян листсö печатьöн.4. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн абу инöдыс дзескöдны позянлунсö</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь сылöн жырйö либö öткажитны</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö колана документъяс примитöмын, кор документъяссö сетöма тайö статьяса 2 юкöнын индöм кад кольтöдз.5. Коми Республикаса бöрйысян комиссия йöзлысь список, кодъяс кырымасисны кандидат вöсна кырымасян листъясын, сетан лунсянь 3 лунöн йöзöдö сійöс дінмуса канму (Коми Республикаса) газет-журналын либö йöзöдö сійöс <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын. <em type="bold">692 ст. </em>- 20 - 30 № <em type="bold">20 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм дырйи оланпаслöн корöмъясö кутчысьöмсö прöверитöм </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия прöверитö, кыдзи Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти кутчысьöны Коми Республикаса Юралысь чинö быд кандидатöс вöзъян пöрадокö. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы быть колö Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти прöверитны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн сетöм биографическöй да мукöд юöр.2. Коми Республикаса бöрйысян комиссия шыöдчö представлениеöн, медым прöверитны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс йылысь юöрлысь збыльлунсö тайö Оланпас серти, лöсялана органъясö, кодъяслы быть колö 10 лунöн, а тайö Оланпалöн 17 статьяса 2 юкöнлöн 6 пункт серти сетöм юöр серти – 20 лунöн, прöверкалöн помшуöмъяс йылысь. Кор индöм представлениеыс воö гöлöсуйтан лунöдз 10 лунöн да водзджык, сэки лöсялана органъяслы колö юöртны прöверкалöн помшуöмъяс йылысь кадö, мый урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн. </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса бöрйысян комиссия мöдöдö йöзöс юöртан средствоясö</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн сетöм абу збыль юöр йылысь.3. Медым прöверитны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзъян пöрадокö кутчысьöмсö, кандидат вöсна кырымасян листъясын кырымпасъяслысь збыльлунсö, Коми Республикаса бöрйысян комиссия лöсьöдö аслас решениеöн уджалан группаяс Коми Республикаса бöрйысян комиссияясö пырысьяс, улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяс да индöм бöрйысян комиссияяслöн аппаратъясса уджалысьяс лыдысь.4. Коми Республикаса бöрйысян комиссия прöверитö кырымпасъяслысь збыльлунсö, мый пуктöма кандидат вöсна кырымасян листъясын, тайö Оланпаслöн 21 статьяса 1 юкöнын. Коми Республикаса бöрйысян комиссия заседание лунöдз 3 лугнысь оз сёрöнджык, кöні кутасны видлавны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь юалöм, юöртö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс кырым-пасъяс прöверитан помшуöмъяс йылысь.5. Прöверитны колö став кырымпассö, мый сетöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн пасйöм вылö, да кандидат вöсна кырымасян листъяс вылын гижöм лöсялана юöрсö.6. Сэтшöм случай дырйи, кор кандидат вöсна кырымасян листын кырымпаслöн збыльлунын эм эскытöмлун, сы лыдын кандидат вöсна кырымасян лист оформитöмын тырмытöмторъяскöд йитöдын, Коми Республикаса бöрйысян комиссия вермö юасьны мортöс, кодлысь кырымпассö чайтісны эскытöмöн.</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сетöм сійö мортöн гижöмöн шыöдчöм прöверка кад помасьтöдз лоö подулöн, медым лыддьыны кандидат вöсна кырымасян листын сылысь кырымпассö збыльöн.7. Кандидат вöсна кырымасян листын пуктöм кырымпассö оз лыддьыны збыльöн татшöм случайяс дырйи:1) кор сійöс пуктöма морт, коді кырымпас пуктан кад вылö эз вöв муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутатöн либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысьöн, либö чукöртöма тайö Оланпаслысь 13 юкöн торкалöмöн;2) кор сійöс чукöртöма тайö Оланпаслöн 18 статьяса 10 юкöн торкалöмöн да сійöс тырмытöмторсö абу бырöдöма тайö статьяса 6 юкöнöн урчитöм пöрадок серти;3) кор кырымпассö пуктöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы аслас вöзйöм йылысь юöрттöдз либö кырым-паслысь збыльлунсö эскöдöм йылысь эскöдан гижöд нотариусöн (чина йöзöн, кодъясöс уполномочитöма збыльмöдны нотариальнöй удж Россия Федерацияса оланпастэчас серти) пуктан кадпасысь сёрджык; <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 21 - 4) кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь йылысь, коді кырымаліс кандидат вöсна кырымасян лист, кандидат вöсна кырымасян листын индöм юöрысь кутшöмкö юöр оз лöсяв збыльлунлы да тайöс тырмытöмторсö абу бырöдöма тайö статьяса 6 юкöнöн урчитöм пöрадок серти;5) кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат йылысь, муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат йылысь, либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вы-лын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь йылысь юöрын либö кырымпас пуктан кадпасын да (либö) кадын эмöсь исправлениеяс да тайö тырмытöмторсö абу бырöдöма тайö статьяса 6 юкöнöн урчитöм пöрадок серти.8. Кор кырымпасъяс прöверитігöн казялöма, мый муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь пуктіс некымын кырымпас Коми Республикаса Юралысь чинö öти и сійö жö кандидат вöсна, сэки босьтöны лыд вылö сöмын öти кырымпассö. Кор кырым-пасъяс прöверитігöн казялöма, мый муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутат либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь кырымасис Коми Республикаса Юралысь чинö öти кандидатысь унджык вöсна, сэки артыштöны кырмпассö, мый кад серти вöлі пуктöма водзджык.9. Кандидат вöсна кырымасян листъяс прöверитöм бöрын Коми Республикаса Юра-лысь чинö быд кандидат серти лöсьöдöны кывкöрталана сёрнигижöд, мый кырымалö уджалан группаса юрнуöдысь – Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысь, кодлöн эм вына гöлöс инöд, да сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö решение примитöм вылö. Сёрнигижöдын индöны кандидат вöсна кырмасян листъяс шыöдчан лыд да сетан лыд, а сідзжöкырымпасъяс лыд, мый кырымалöма кандидат вöсна кырымасян листъясын, кутшöмъясöс лыдььöма абу збыльöн найöс татшöмнас лыддян подувъяссö индöмöн. </p>
<p>Сёрнигижöдсö пуктöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решениекöд.</p>
<p>Сёрнигижöдлысь копиясö сетöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн заседание лунöдз 3 лунысь оз сёрöнджык, кöні колö видлавны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь юалöм. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн эм инöд босьтны Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияын öттшöтш сёрнигижöд копиякöд, мый эскöдöма уджалан группаса юрнуöдысьöн, прöверитан ведомосьт, мый лöсьöдöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм форма серти, кöні индöны подувсö (помкасö), мый кырымпассö лыддьöма абу збыльöн, кандидат вöсна кырымасян папкалысь, листлысь номерсö индöмöн, а сідзжö документъяс копия, мый вылö подуласьöмöн лöсялана кырымпасъяссö лыддьöма абу збыльöн.10. Кор казялöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат йылысь абы тырвыйö юöр сетöм либö тайö Оланпаслöн 17 статьялöн 1 да 2 юкöнъяс, 19 статьялöн 1 юкöн серти Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сетöм документъяс оформитöмын тайö</p>
<p>Оланпаслöн корöмъясö кутчысьтöмлун, Коми Республикаса бöрйысян комиссия сылöн заседание лунöдз, кöні кутасны видлавны лöсялана кандидатöс Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö пасйöм йылысь юалöм, 3 лунысь оз сёрöнджык, юöртö та йылысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы. Индöм заседание лунöдз 1 лунысь оз сёрöнджык Коми Республикаса Юралысь чинö лöсялана кандидатлöн эм инöд пыртны стöчмöдöмъяс да содтöдъяс документъясö, кöні индöма сы йылысь юöр, мый сетöма</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö тайö Оланаслöн 17 статьяса 1 юкöн, 2 юкöнса 1-6 пунктъяс, 19 статьяса 1 юкöнлöн 3 да 4 пунктъяс серти, медым вайöдны индöм документъяссö Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти колана выйöдз, сы лыдын найöс колана ногöн оформитöм серти. Кор муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса депутатлысь, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысьлысь кырымпассö лыддьöма абу збыльöн тайö статьяса 7 юкöнлöн 2-5 пунктъ- <em type="bold">692 ст. </em>- 22 - 30 №яс подув серти, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вермö вежны сійöс кырымасян листсö мöд листöн, мый оформитöма тайö Оланпас серти, бöрйöм органлöн сійö жö депутатлöн, муниципальнöй юкöнса юралысьлöн кырымпасöн. Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидат вермö вежны мукöд сетöм документ сöмын сэтшöм случай дырйи, кор сійöс оформитöма Федеральнöй оланпаслысь, тайö Оланпаслысь корöмъяс торкалöмöн. <em type="bold">21 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм вылö колана документъяс примитан лунсянь 10 лунöн примитö ре-шение пасйыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс либö подулалöм решение öткажитны сійöс пасйöмын.2. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь решениеын индöны пасъян кадпас да кад, а сідзжö пасйöны сэтшöмтор йылысь, мый бöрйысян öтувöн вöзйöма Коми Республикаса Юралысь чинö.3. Сэтшöм случай дырйи, кор примитöма решение öткажитны пасйыны Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö кандидатöс, Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы быть колö тайö решение примитöмсянь суткиöн сетны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы решение копия сы йылысь, мыйла сылы öткажитöма.4. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь Коми Республи-каса бöрйысян комиссиялысь решение примитöны Федеральнöй оланпаслöн 38 статьяса 24 пунктöн урчитöм тыр лыддьöга подувъяс серти.5. Кор öткажитöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмын, выль пöв вöзйыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс позьö урчитöм пöрадокö да вöзъян кадколастö кутчысьöмöн.6. Коми Республикаса Юралысь чинö быд пасйöм кандидатлы сетöны пасйöм йы-лысь эскöданпас пасъян кадпассö индöмöн, кутшöмлысь формасö вынсьöдö Коми Рес- публикаса бöрйысян комиссия.7. Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми Республикаса Юралысь чинö кадидатöс пасйöм бöрын 48 часöн сетö йöзöс юöртан средствоясö Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö пасйöм кандидат йылысь юöр.8. Бöрйысян комиссияяс гöлöсутан лунöдз 15 лунысь оз сёрöнджык йöзöдöны бöрйысян комиссияяслöн жыръясын юöртан стендъяс вылын Коми Республикаса Юра-лысь чинö кандидатъяс йылысь юöр Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн, налöн верöслöн (гöтырлöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн чöжöс да эмбур йылысь юöр индöмöн. Сійö жö пöрадокын йöзöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмын öткажитöм йылысь юöр. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм канди-датъяс йылысь юöрсö йöзöдöны сійö жö сьöрсьöн-бöрсьöн мунöмöн, кыдзи и бöрйысян бюллетеньын. Йöзöдны колана чöжöс йылысь да эмбур йылысь, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн да сылöн верöслöн (гöтырлöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн эмбур сяма обязательствояс йылысь юöр лыддьöгсö урчитö Коми Республи-каса бöрйысян комиссия. <em type="bold">5 ЮРПАС. КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬ  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЧИНÖ КАНДИДАТЪЯСЛÖН, ДÖВЕРЕННÖЙ ЙÖЗЛÖН,  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">УПОЛНОМОЧИТÖМ ПЕТКÖДЛЫСЬЯСЛÖН СТАТУС22 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн öткодьлун </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö став кандидатлöн öткодь инöд да найö öтмоза кывкутöны, сэтшöм случайяс кындзи, мый урчитöма Федеральнöй оланпасöн.2. Кандидатъяс нимсянь эм инöд петкöдчыны сöмын налöн уполномочитöм петкöдлысьяслы сьöм овмöс юалöмъяс кузя, дöвереннöй йöзлы. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 23 - 3. Бырö инöд да мездыссьöны уджмогъяс, кутшöмъяс йитчöны Коми Республи-каса Юралысь чинö кандидатлöн статускöд (кывкöрталана финансöвöй отчёт сетны уджмог кындзи), Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн, кодъяс эз сетны </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пасйöм вылö документъяс кадöдз, мый урчитöма тайö Оланпаслöн 19 статьяса 2 юкöнöн; Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъ-яс, кодъяслы öткажитöма пасйöмын, кор пасйöмын öткажитöм йылысь решениесö абу венöма ёрд пыр либö сэтшöм случай дырйи, кор сійö решение венігöн сылöн решениелöн оланпаслы лöсяланлунсö эскöдöма ёрдлöн вынсялöм решениеöн; Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатъяс, кодъяс киритісны ассьыныс кандидатураяссö; Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатъяс, кодъясöс чöвтöны сэтысь налöн бöрйысян öтувъяс; а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö став пасйöм кандидат тайö Оланпаслöн 24 статьялöн 4 юкöн серти ассьыс статус воштöмкöд йитöдын. <em type="bold">23 статья.  Чина либö служебнöй положениекöд йитчöм дзескöдöмъяс </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс, кодъяс уджалöны канму либö бöръяна муниципальнöй чинъясын, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс, кодъяс канму либö муниципальнöй службаын либö пырöны эмбур форма вылö видзöдтöг организацияса веськöдлан органъясö (организацияясын, кöні веськöдлан медвылыс органнас лоö собрание, – сійö организацияяслöн удж öн веськöдлысь органъясö пырысьясöн), кансяма ютыръяс кындзи, а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö кан-дидатъяс, кодъяс лоöны чина йöзöн, журналистъясöн, организацияясса мукöд творческöй уджалысьясöн, кодъяс лэдзöны йöзöс юöртан средствояс, ассьыныс бöрйысян кампания нуöдігöн оз вермыны вöдитчыны аслас чина либö служебнöй положениöн.2. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясöс, кодъяс канму либö муниципальнöй службаын либö кодъяс уджалöны организацияясын, кодъяс лэдзöны йöзöс юöртан средствояс, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясын налöн участвуйтан кадö мездöны чина либö служебнöй уджмогъяс збыльмöдöмысь да найö сетöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö лöсялана тшöктöдъяс (тшöктöмъяс) копияяс пасъян лунсянь 5 лунысь оз сёрджык.3. Йöз, кодъяс оз лоны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн да кодъ-яс уджалöны канму либö бöръян муниципальнöй чинъясын, либö кодъяс канму либö муниципальнöй службаын, либö пырöны эмбур форма вылö видзöдтöг организацияса веськöдлан органъясö (организацияясын, кöні веськöдлан медвылыс органнас лоö со-брание, – сійö организацияяслöн удж öн веськöдлысь органъясö пырысьясöн), кансяма ютыръяс кындзи, бöрйысян кампания нуöдігöн оз вермыны вöдитчыны аслас чина либö служебнöй положениöн Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм да (либö) бöрйöм могысь.4. Федеральнöй оланпас серти чина либö служебнöй положениеöн вöдитчöм улын гöгöрвосьö:1) корны йöзöс, кодъяс уджалöны сылöн веськöдлöм улын либö мукöд служебнöй чинын, канму да муниципальнöй служащöйясöс служебнöй (уджалан) кадö, медым нуöдны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм да (либö) Коми Рес-публикаса Юралысь чинö кандидатъясöс бöрйöм кузя удж;2) вöдитчыны жыръясöн, кутшöмъяс канму органъяслöн либö меставывса ас-веськöдлан органъяслöн, киын кутан эмбур фолрма вылö видзöдтöг организацияяслöн вöдитчöм улын, сэтшöм жыръяс кындзи, кöні меститчöны кансяма ютыръяс, медым ну- öдны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм да (либö) Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатъясöс бöрйöм кузя удж, Коми Республикаса Юралысь чинö мукöд кандидатлы абу кö гарантируйтöма татшöм жö условиеяс серти индöм жыръяс сетöмсö;3) вöдитчыны телефоннöй, факсимильнöй да мукöд связь сикасöн, оргтехникаöн да юöр услугаясöн, кутшöмъяс могмöдöны канму органъяслысь, меставывса асвеськöдлан <em type="bold">692 ст. </em>- 24 - 30 №органъяслысь, канму да муниципальнöй учреждениеяслысь, организацияяслысь удж, налöн эмбур форма вылö видзöдтöг, сэтшöм связь, оргтехника да юöр сетан услуга кындзи, кутшöмъяс могмöдöны кансяма ютыръяслысь удж, медым нуöдны бöрйысьöмводзвывса агитация, кор наöн вöдитчöмысь абу мынтысьöма лöсялана бöрйысян фондысь;4) вöдитчыны дон босьттöг либö кокньöда условиеяс серти канму либö муници-пальнöй эмбурса, организациялöн киын кутан транспорт средствоясöн, сэтшöм транс-порт кындзи, кутшöмъяс кансяма ютыръяслöн эмбурын, медым нуöдны Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм да (либö) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс бöрйöм кузя удж. Тайö положениеыс оз паськав йöзлы, кодъяс вöдитчöны индöм транспорт средствоясöн канму охрана йылысь Россия Федерацияса оланпастэчас серти;5) нуöдны бöрйысьöмводзвывса агитация йöзлы, кодъяс уджалöны канму либö бöрйöм муниципальнöй чинын либö кодъяс уджалöны канму либö муниципальнöй службаын, либö кодъяс лоöны меставывса администрацияса юралысьясöн, либö кодъяс пырöны организацияяслöн веськöдлан органъясö эмбур форма вылö видзöдтöг (органи-зацияясын, кöнi веськöдлан медвылыс органöн лоö собрание, – органъясö пырысьясöн, кодъяс веськöдлöны сiйö организацияяслöн уджöн), кансяма ютыръяс кындзи, служебнöй командировкаяс дырйи (мый мынтöны лöсялана сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö, лöсялана организациялöн сьöм тшöт весьтö);6) сибöдчыны (лэдзны сибöдчыны) йöзöс юöртан канму да муниципальнöй средствоясö, медым нуöдны бöрйысьöмводзвывса агитация, кор Коми Республика-са Юралысь чинö мукöд кандидатлы тайö могъяс вылö оз гарантируйтны татшöм позянлунсö Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти;7) агитацияöн выступайтны бöрйысян кампания дырйи, кор нуöдсьö публичнöй ме-роприятие, мый котыртöма канму да (либö) муниципальнöй органъясöн, организацияясöн эмбур форма вылö видзöдтöг, кансяма ютыръяс кындзи;8) йöзöдны бöрйысян кампания дырйи йöзöс юöртан средствоясын, агитационнöй газет-журналъясын нуöдöм удж йылысь отчётъяс, гижны гражданин нимсянь, кодi лоö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн, чолöмалöмъяс да мукöд материал, мыйысь абу мынтысьöма лöсялана бöрйысян фондысь.5. Тайö статьяса 4 юкöнын шуöм дзескöдöмъясö кутчысьöмыс оз вермы торкав-ны збыльмöдны депутатъяслы ассьыныс уджмогъяс да пöртны олöмö ассьыныс удж бöрйысьысьяс водзын. 6. Чина йöзлы, журналистъяслы, организацияяса мукöд творческöй уджалысьяслы, кодъяс лэдзöны йöзöс юöртан средствояс, кор индöм йöзыс лоöны Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö кандидатъясöн либö налöн эскана йöзöн либö уполномочитöм йöзöн сьöм юалöмъяс серти, оз позь участвуйтны бöрйысян кампания йылысь юöртöмын йöзöс юöртан средствояс пыр. <em type="bold">24 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслысь удж гарантируйтöм </em>1. Федеральнöй оланпас серти организацияса администрациялы, воинскöй часьтса командирлы, Россия Федерацияса пытшкöс органса юрнуöдысьлы, кöні уджалö, служитö, нуö альтернативнöй гражданскöй служба, военнöй сборъяс, велöдчö Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидат, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасъян лун-сянь Коми Республикаса Юралысьлöн бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунöдз колö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн шыöдчöм, рапорт серти мездыны сійöс уджысь, служебнöй уджмогъяс збыльмöдöмысь, учебнöй занятиеясысь да тайö кадколастлöн став кад вылö.2. Федеральнöй оланпас серти Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдігöн Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс оз вермыны адми-нистрациялöн (удж сетысьлöн) водзмöстчöм серти уволитны уджысь, службаысь, <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 25 - мездыны велöдан учреждениеысь либö сылöн сöгласлунтöг вуджöдöма мöд удж вылö, а сідзжö мöдöдöма командировкаö, корöма военнöй службаö, военнöй сборъяс вылö либö мöдöдöма альтернативнöй гражданскöй службаö.3. Коми Республикаса бöрйысьöмъясын Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлысь участвуйтан кадсö артыштöны öтувъя уджалан стажö сійö специальносьт сертиыс, кöні сійö уджаліс Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн.4. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы мукöд гарантиясö сетöны федеральнöй оланпастэчас, тайö Оланпас серти.5. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат воштö инöдсö да мездысьö уджмогъ-ясысь, кутшöмъяс йитчöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн статускöд, </p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя юöртöмсянь (йöзöдöмсянь), кадысь водз чöвтчöм дырйи – чöвтчан кадпассянь, аслас бöрйысян фонд ыджда йылысь, сійöс лöсьöдан став источник йылысь, а сідзжö аслас бöрйысян фондлöн сьöм тшöт всеьтö вöчöм став рöскод йылысь сьöм серти кывкöрталана</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö отчёт сетöм кузя уджмог кындзи. Кор Ко- ми Республикаса бöрйысян комиссия индö вылысь гöлöсуйтöм, сэки Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс, кодъяслöн кандидатураяс серти оз нуöдсьы вылысь гöлöсуйтöм, воштöны ассьыныс статуссö Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн выль пöв гöлöсуйтан лун индöмсянь. Та дырйи тайö Оланпаслöн 60 статьяса 3 юкöнöн артыштöм случай дырйи Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы, коді лоис Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм чöвтчöм кандидатлöн местаын, выль пöв индöны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн статускöд йитчöм инöд да уджмогъяс. <em type="bold">25 статья.  Дöвереннöй йöзлöн статус </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат вермö индыны 1200 дö-вереннöй мортöдз. Дöвереннöй йöзöс пасйö Коми Республикаса бöрйысян комиссия </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн дöвереннöй йöзöс индöм йылысь воан лунсянь 3 лунöн, тшöтш кандидатлöн гижöмöн шыöдчöм дöвереннöй йöзöн лоны сöгласлун йылысь гражданалöн шыöдчöмъяскöд.2. Шыöдчöмъясын, мый артыштöма тайö статьяса 1 юкöнын, индöны дöвереннöй мортлысь ов, ним, вич, чужан кадпас, медшöр уджалан либö сдужба места, уджалан чин (кор медшöр уджалан либö служба местаыс абу – удж сикас), олан места инпас, а сідзжö паспортлöн либö гражданинлысь паспорт вежысь документлöн серия, номер да сетан кадпас. Дöвереннöй йöзлысь списоксö сетöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сыöн урчитöм форма кузя бумага вылын да машинаöн лыддьöмöн.3. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн дöвереннöй йöзöн оз вермыны лоны кандидатъяс, йöз, кодъяс уджалöны канму либö бöръяна муниципальнöй чинъя-сын, меставывса администрацияса юралысьяс, бöрйысян комиссиялöн аппаратъясса уджалысьяс. Канму да муниципальнöй уджалысьясöс вермасны индыны дöвереннöй йöзöн сэтшöм условие дырйи, кор сійö мездысьö служебнöй уджмогъяс збыльмöдöмысь дöвереннöй мортлысь уджмогъяс збыльмöдан кад вылö. Канму либö муниципаль-нöй служащöйöн лоысь дöвереннöй мортöс пасйöны сэтшöм условие дырйи, кор</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссияö воö служебнöй уджмогъяс збыльмöдöмысь мездöм йылысь тшöктöд (сы лыдын отпуск кад вылö).4. Дöвереннöй йöз босьтöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияын Ко- ми республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм форма кузя эскöданпас. Дöвереннöй йöз нуöдöны агитационнöй удж Коми Республикаса Юралысь чинö индöм морт вöсна.</p>
<p>Дöвереннöй йöзлöн абу наблюдательлöн уджмогъясыс. Дöвереннöй мортлысь уджмогъ-яс збыльмöдан кад вылö удж сетысьлы колö сетны дöвереннöй йöзлы налöн корöм серти мынтысьтöг отпуск. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс, кодъяс индісны дöвереннöй йöзöс, вермöны кöть кутшöм кадö чöвтны сэтысь найöс, та йылысь <em type="bold">692 ст. </em>- 26 - 30 № </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöс юöртöмöн, коді аннулируйтö сійö дöвереннöй йöзлы сетöм эскöданпасъяссö.</p>
<p>Дöвереннöй мортлöн эм инöд кöть кутшöм кадö аслас водзмöстчöм серти дугöдны дöвереннöй мортлысь ассьыс уджмогъяссö, та йылысь гижöмöн Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы юöртööмн да сылы эскöданпассö сетöмöн, а сідзжö та йылысь сійöс индысь Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы юöртöмöн.5. Дöвереннöй йöзлöн уджмогъясыс заводитчöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн найöс пасъян лунсянь да помасьöны дöвереннöй йöзöс индысь Коми Рес-публикаса Юралысь чинö кандидатлöн статус вошöм бöрын, сэтшöм случай кынд-зи, мый артыштöма тайö статьяса 4 юкöнöн, но Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь öтувъя помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунысь оз сёрöнджык, а кор норасьöмъяс серти, кутшöмъясöс сетöма тайö Оланпасöн артыштöм корöмъяс торкалöмкöд йитöдын, нуöдсьö ёрдлöн видлалöм, – ёрдлöн решение вынсялан лунысь оз сёрöнджык.6. Дöвереннöй мортöс пасйöмсö аннулируйтö Коми Республикаса бöрйысян ко-миссия сэтшöм случай дырйи, кор сылöн лоöм статусыс оз лöсяв дöвереннöй мортлöн статускöд. Примитöм решение йылысь Коми Республикаса Юралысь чинö лöсялана кандидатлы юöртöны решение примитан лунсянь 3 лунöн. <em type="bold">26 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн сьöммогъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьяс </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслы колö индыны сьöм серти уполномочитöм петкöдлысьясöс. Коми Республикаса Юралысь чинö сьöм серти могъ-яс кузя уполномочитöм петкöдлысьясöс (водзö – сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьяс) колö пасйыны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы.2. Сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысь збыльмöдö ассьыс уджсö нота-риальнöя эскöдöм дöверенносьт подув вылын, мый сетсьö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн. </p>
<p>Сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьöс индöм дырйи Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидат сетö сылы татшöм уджмогъяс:1) восьтыны да тупкыны бöрйысян торъя тшöт;2) вöдитчыны бöрйысян фондлöн сьöмöн;3) нуöдны учёт бöрйысян фондлöн сьöм серти;4) видзöдны бöрйысян фондлöн сьöм воöм да видзöм бöрся;5) сетö инöд кырымасьны мынтысян (рöштшöт нуöдан) документъясын.3. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вермас сетны сьöм могъяс кузя ас-лас уполномочитöм петкöдлысьлы тайö статьялöн 2 юкöнын индöм юалöмъяс кындзи мукöд уджмог, мый йитчö Коми Республикаса чинö бöрйысьöмъяс сьöмöн могмöдöмкöд.4. Сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьясöс пасйö Коми Республикаса бöрйысян комиссия татшöм документъяс вылö подуласьöмöн:1) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьöс индöм йылысь шыöдчöм татшöм юöр индöмöн: сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьлöн ов, ним, вич, чужан кадпас, паспортлöн либö гражда-нинлысь паспорт вежысь документлöн серия, номер да сетан кадпас, медшöр уджалан либö служба места, уджалан чин (удж сикас), олан места, сылöн уджмогъяс, сы лыдын мынтысян (рöштшöт) документъясын кырымасян инöд; 2) сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысь вылö нотариальнöя эскöдöм эскан-пас юöр да уджмогъяс индöмöн, мый артыштöма тайö юкöнса 1 пунктын;3) сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьлöн индöм удж збыльмöдны гижöмöн сöгласлун.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö юкöнын индöм документъяс сетöм дырйи Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысь сетö паспорт либö гражда-нинлысь паспорт вежысь документ. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 27 - 5. Коми Республикаса бöрйысян комиссия 3 лунöн прöверитö сетöм документъяссö, лöсялöны-ö найö тайö статьяöн урчитöм корöмъяслы, примитö сьöм могъяс кзя упол-номочитöм петкöдлысьöс пасйöм йылысь решение да сетö сьöм могъяс кузя уполномо-читöм петкöдлысьлы эскöданпас, формасö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия.6. Коми Республикаса бöрйысян комиссяи вермö примитö сьöм могъяс кузя упономлчитöм петкöдлысьöс пасйöмын öткажитöм йылысь решение. Сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьöс пасйöмын öткажитöм вылö подулöн лоö сійö, мый:1) сійö мортлöн абу Россия Федерацияса гражданство;2) абу тырöма 18 арöс;3) вынсяліс оланпас серти Россия Федерацияса гражданинöс уджавны вермытöмöн лыддьöм йылысь ёрдлöн решение;4) вештö мыж ёрдлöн приговор серти мыж вештан местаясын;5) абу тайö статьялöн 4 юкöнын индöм колана документъяс;6) абу ставнас да (либö) абу збыль юöр, мый индöма документъясын пасйöм дырйи.7. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн эм инöд кöть кутшöм кадö дуг-дыны сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьлысь уджмогъяс збыльмöдöмысь, гижöмöн та йылысь юöртöмöн да лöсялана шыöдчöмсö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö мöдöдöмöн.8. Сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьлöн уджмогъяс збыльмöдан ка-дыс заводитчö сійöс Коми Республикаса бöрйысян комиссияын пасйöмсянь да дугдö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь öтувъя помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунсянь 60 лун мысти, сэтшöм случай кындзи, мый артыштöма тайö статьяса 7 юкöнöн, а сэтшöм случай дырйи, кор нуöдсьö ёрдöн видлалöм Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö лöсялана кандидатлöн участвуйтöмöн, – ёрдлöн решение вынсялöмсянь. <em type="bold">27 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс киритöм </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вермö кöть кор, но гöлöсуйтан лунöдз 5 лунысь оз сёрöнджык, а кор эм та вылö быть колана лоöмторъяс – гöлöсуйтан лунöдз 1 лунысь оз сёрöнджык сетны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö ассьыс кандидатура киритöм йылысь гижöмöн шыöдчöм. Индöм шыöдчöмсö оз вермыны ки-ритны. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöма, сэки воöм шыöдчöм вылö подуласьöмöн Коми Республикаса бöрйысян комиссия 3 лунысь оз сёрöнджык, а гöлöсуйтан лунöдз 3 лунöн да водзджык – суткиöн примитö Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö шыöдчöм сетысь кандидатöс пасйöмсö аннулируйтöм йылысь решение.2. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм йылысь решение при-митысь юöрйысян öтув орган вермö киритны Коми Республикаса Юралысь чинö сійö кандидатсö. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс киритöм йылысь реше-ние сетсьö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö гöлöсуйтан лунöдз (сы лыдын выль пöв гöлöсуйтан лунöдз) 5 лунысь оз сёрöнджык. Индöм решениесö оз вермы-ны киритны. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöскиритöны, Коми Республикаса бöрйысян комиссия примитö Коми Республи-каса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмсö аннулируйтöм йылысь решение.3. Коми Республикаса бöрйысян комиссия, коді примитö Коми Республикаса Юра-лысь чинö кандидатöс пасйöмсö аннулируйтöм йылысь решение, юöртö та йылысь мортöс, код серти примитöма татшöм решение, да сетö сылы индöм решениелысь копиясö сійöс примитан лунö. 4. Коми Республикаса бöрйысян комиссия лыддьö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс киритöмöн, кор сійö кувсьö, лыддьöма сійöс кувсьöмöн.5. Кор гöлöсуйтан лун вылö кольö Коми Республикаса Юралысь чинö 2 пасйöм кандидатысь этшаджыкöн, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решениеöн кад вылö нюжöдöны Федеральнöй <em type="bold">692 ст. </em>- 28 - 30 №оланпаслöн 33 пунктöн артыштöм пöрадок серти, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн содтöд вöзйöм да водзö бöрйысян действиеяс вöчöм могысь.6. Кор тайö статьяса 5 юкöнöн артыштöм лоöмторйыс артмис Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъясын водзö участвуйтöмысь та вылö лоöм помкаястöг öткажитчöм вöсна, либö бöрйысян öтувöн вöзйöм Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс та вылö лоöм помкаястöг киритöм вöсна, либö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмысь ёрдöн киритöм вöсна, либö Федеральнöй оланпаслöн 76 статьялöн 3 пункт вылö подуласьöмöн сійöс аннулируйтöм вöсна (сэтшöм случай кындзи, кор татшöм аннулируйтöмыс йитчö</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн асьсö вештöмкöд та вылö быть колана помкаяс вöсна), сэки Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм дырйи вöчöм рöскодсö кыскöны</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö татшöм кандидатлысь, бöрйысян öтувлысь.7. Помкаöн, мый вöсна Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы быть колö киритны ассьыс кандидатурасö, а бöрйысян öтувлы киритны сыöн вöзйöм</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс, тайö Оланпасын гöгöрвосьö, мый Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс ёрдöн лыддьöма уджавны вермытöмöн, мыйтакö кывкутны вермысьöн, Коми Республикаса Юралысь чинö кан-дидатыс, сылöн матысса рöдвужыс сьöкыда висьöны, дзоньвидзалуныс ёна торксьöма,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатсö бöрйöма (индöма) канму либö муниципальнöй чинö, мый артыштöма Россия Федерацияса Оланподулöн, Коми Ре-спубликаса Оланподулöн, Коми Республикаса оланпасъясöн, муниципальнöй юкöнса уставöн. Тайö юкöнын шуöм лоöмторъяссö колö документальнöя эскöдны. <em type="bold">6 ЮРПАС. БÖРЙЫСЬЫСЬЯСÖС ЮÖРТÖМ,  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">БÖРЙЫСЬÖМВОДЗВЫВСА АГИТАЦИЯ28 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дырйи юöрöн могмöдöм </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дырйи юöрöн могмöдöмö пырö бöрйысьысьяслы юöртöм да бöрйысьöмводзвывса агитация, мый сетö позянлун гражданалы ас кöсйöм серти петкöдлыны вöлясö, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя юöрыс восьса. <em type="bold">29 статья.  Бöрйысьысьясöс юöртöм </em>1. Бöрйысьысьясöс юöрöн тöдмöдöны канму власьт органъяс, меставывса асвесь-кöдлан органъяс, бöрйысян комиссияяс, йöзöс юöртан средство лэдзысь организацияяс, торъя йöз да юридическöй кывкутысьяс Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти. </p>
<p xml:lang="koi">Канму власьт органъяслöн, меставывса асвеськöдлан органъяслöн абу инöдыс юöртны бöрйысьысьяслы Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс йылысь, бöрйысян öтувъяс йылысь. 2. Юöртан материалъясыс, мый петкöдлöны йöзöс юöртан средствоясын либö паськöдöны мöд ногöн, мед вöлiны объективнöйöн, збыльöн, оз позь торкны Коми республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь öткодьлунсö. 3. Йöзöс юöртан средство лэдзысь организацияяслöн уджыс бöрйысьысьяслöн юöртöм серти вöчсьö ас вöляысь.4. Юöртан теле- да радиопрограммаясын, газет-журналъясын бöрйысьöмводзвывса мероприятиеяс йитчöм мероприятиеяс нуöдöм йылысь юöр колö сетны сöмын торъя юöртан блокöн, комментируйттöг. Сэнi оз позь вылöджык пуктыны Коми Республика-са Юралысь чинö кутшöмкö кандидатöс, сы лыдын налысь бöрйысьöмводзвывса удж юöртан кад серти, татшöм юöр вылö индöм печатнöй ин серти. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 29 - 5. Журналистöс, творчестваса мукöд уджалысьöс, йöзöс юöртан средство лэдзысь организацияса чина мортöс, кодъяс участвуйтöны Коми республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс юöрöн могмöдöм кузя уджын бöрйысьöмъяс йылысь Россия Федера-цияса оланпастэчас серти, администрациялöн (удж сетысьлöн) водзмöстчöм серти оз вермыны мездыны уджысь либö накöд сёрнитчытöг вуджöдны мöд удж вылö сылöн помасьöм бöрын 1 во чöжöн, сэтшöм случай кындзи, кор найöс удж кузя оланпастэчас серти мыждöма, ёрд пöрадок серти абу паныд венöма либö ёрд пыр лыддьöма оланпаслы лöсяланаöн да подулалöмöн.6. Коми Республика мутасын гöлöсуйтöм помасьтöдз гöлöсуйтан лунö оз позь юöртны (йöзöдны) гöлöсуйтöм йылысь петкöдласъяс йылысь, Коми Республикаса Юра-лысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь, сы лыдын татшöм петкöдласъяссö йöзöдны öтувъя вöдитчан юöртан да телекоммуникационнöй сетьясын (тшöтш <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввезын»</span>). <em type="bold">30 статья.  Общественнöй видзöдласлысь помшуöмъяс йылысь юöртöм (йöзöдöм) </em></p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьöмъяскöд йитчöм общественнöй видзöдласлöн помшуöмъяс йылысь юöртöмыс (йöзöдöмыс) лоö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьысьяслы юöртанторйöн да збыльмöдсьö Федеральнöй оланпасöн урчитöм корöмъяс серти. <em type="bold">31статья.  Коми Республикаса бöрйысьöмъяс юöрöн могмöдöм вылö телерадиовещание да газет-журналъяс </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс юöрöн мöгмöдсьöны канму, муниципальнöй да абу канму телерадиовещание организацияяс, канму, муниципальнöй да абу канму газет-журнал редакцияяс отсöгöн Федеральнöй оланпас, мукöд федеральнöй оланпас, тайö Оланпас серти.2. Федеральнöй оланпас серти дінмуса канму (Коми Республикаса) телерадиовеща-ние да газет-журнал лэдзысь организацияяс лыддьöгсö, кодъяслы колö сетны эфирнöй кад, печатнöй плöщадь агитацияводзвывса агитация нуöдöм вылö, йöзöдö Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссия олöмö пöртысь федеральнöй власьт мутасса органлöн пред-ставление серти, кутшöмöс уполномочитöма збыльмöдны йöзöс юöртан средствоясöс пасйöм кузя могъяс, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лун бöрын дас лунысь оз сёрöнджык.3. Федеральнöй оланпас серти тайö статьяса 2 юкöнын индöм лыддьöгсö сетö-ны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лун бöрын вит лунысь оз сёрöнджык. Индöм лыддьöгö пырö быд телерадиовещание организация, быд газет-журнал лэдзысь издание йылысь юöр, мый артыштöма Федеральнöй оланпаслöн 47 статьяса 8 пунктöн.4. Федеральнöй оланпас серти организацияяслы, кутшöмъяс лэдзöны йöзöс юöртан средствояс, быть колö нуöдны торъя учёт эфирнöй кад да печатнöй плöщадь ыджда да дон серти, мый сетöма агитацияводзвывса агитация нуöдöм вылö, формаяс да пöрадок серти, мый урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн, сетны татшöм учёт-лысь петкöдласъяссö Коми Республикасам бöрйысян комиссияö гöлöсуйтан лунсянь 10 лунысь оз сёрöнджык да видзны водзöстöг да мынтысьöмöн сетöм эфирнöй кад да печатнöй плöщадь йылысь индöм учётнöй документъяссö гöлöсуйтан лунсянь 3 воысь оз этшаджык. <em type="bold">32 статья.  Бöрйысян комиссияясöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс юöрöн могмöдöм </em>1. Бöрйысян комиссияяс юöртöны бöрйысьысьяслы, сы лыдын йöзöс юöртан средствояс пыр, кыдзи дасьтысьöны да нуöдсьöны Коми Республикаса Юралысь чинö <em type="bold">692 ст. </em>- 30 - 30 №бöрйысьöмъяс, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн мунанног, бöрйысян действиеяс збыльмöдан кад да пöрадок йылысь, бöрйысьöмъяс йылысь оланпастэчас йылысь, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс йылысь, бöрйысян öтувъяс йылысь. Бöрйысян комиссияяс сідзжö примитö вермытöмъясöн лоысь бöрйысьысьяслы юöртöм кузя колана мераяс.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь индöм бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунöдз канму дiнмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяс дон босьттöг сетöны быд вежон Коми Республикаса бöрйысян комисси-ялы 15 минутысь оз этшаджык эфирнöй кад, мый артыштöма тайö статьяса 1 юкöнöн, а сiдзжö гражданалöн юалöмъяс вылö вочавидзöм могысь. Тайö жö могъяс вылö канму дiнмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяс сiдзжö дон босьттöг сетöны быд вежон Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы 10 минутысь абу этшаджык эфирнöй кад аслас быд канал вылын, мый заводитчö 30 лун водзвыв сiйö кад помасьтöдз, кор колö индыны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс, да помасьö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лунö.3. Сiйö кадколастö, мый заводитчö 30 лун водзвыв сiйö кад помасьтöдз, кор колö индыны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс, да мый помасьö Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунö, канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн редакцияяс быд вежон дон босьттöг сетöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы быдвежонся газет-журнал лэдзан мындаысь öти сёöд пайсьыс оз этшаджык печатнöй ин тайö статьяса 1 юкöнöн артыштöм могысь, а сiдзжö гражданалöн юалöмъяс вылö вочавидзöм могысь. <em type="bold">33 статья.  Бöрйысьöмводзвывса агитация </em>1. Бöрйысьöмводзвывса агитация петкöдлö удж, мый нуöдсьö бöрйысян кампания кадö да сылöн могыс – ышöдны либö корны бöрйысьысьясöс гöлöсуйтны кандидат (кандидатъяс) вöсна либö сылы (налы) паныд. 2. Россия Федерацияса гражданалöн, öтйöза öтувъяслöн эм инöд оланпас серти по-зяна формаясын да оланпаслы лöсялана ногöн нуöдны бöрйысьöмводзвывса агитация.3. Бöрйысян кампания кадö нуöдан бöрйысьöмводзвывса агитацияöн лыддьыссьö:1) ышöдны гöлöсуйтны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат (кандидатъяс) вöсна либö сылы (налы) паныд;2) вылöджык пуктыны Коми Республикаса Юралысь чинö кутшöмкö кандидатöс торйöн кö, индыны сы вылö, Коми Республикаса Юралысь чинö кутшöм кандидат вöсна кутас гöлöсуйтны бöрйысьысь (сэтшöм случай кындзи, кор юöртöны (йöзöдöны) общественнöй видзöдлас юасян помшуöмъяс Федеральнöй оланпаслöн 46 статьяса 2 пункт серти);3) пасйыны позяна лоöмторъяссö сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатöс лоö бöрйöма либö абу бöрйöма;4) паськöдны юöр, кöнi ёна тöдчö, Коми Республикаса Юралысь чинö кутшöм кан-дидатъяс, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйöм бöрйысян öтувъяс йылысь юöр медпаськыд бур да лёк комментарийясöн;5) паськöдны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн удж йылысь юöр, мый абу йитчöма сылöн профессиональнöй удж серти либö аслас служебнöй (чина) могъяс збыльмöдöмкöд;6) удж, мый отсалö бöрйысьысьяслы петкöдлыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзйöм бöрйысян öтув йылысь бур либö лёк видзöдлас.4. Удж, кутшöмöс вöчöны йöзöс юöртан средство лэдзысь организацияяс петкöд-лысьяс профессиональнöй удж збыльмöдiгöн да кутшöмöс индöма тайö статьяса <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 31 - 4 юкöнлöн 1 подпунктын, лыддьыссьö бöрйысьöмводзвывса агитацияöн сэтшöм случай дырйи, кор тайö уджсö вöчöма сы могысь, медым ышöдны бöрйысьысьясöс гöлöсуйтны </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат (кандидатъяс) вöсна либö сылы (налы) паныд, а удж, кутшöмöс индöма тайö статьяса 4 юкöнлöн 2-6 пунктъясын, – сэтшöм случай дырйи, кор тайö уджсö вöчöма та могысь абу öтчыд.5. Печатнöй агитационнöй материалъяс дасьтöм кузя уджъяс вöчöм, услугаяс сетöм вылö инöд босьтöм вылö организацияяслы, ас вылö уджалысьяслы колö Коми Респу-бликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь 30 лунысь оз сёрöнджык йöзöдны дінмуса 1 абу этшаджык газет-журналын индöм организацияяслöн, ас вылö уджалысьяслöн печатнöй агитационнöй материалъяс дасьтöм кузя уджысь да услугаясысь мынтысян ыджда да мынтысян мукöд условие йылысь юöр да сійö жö кадö сетны сійö юöрсö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö.6. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан пöрадоксö да условиеяссö, найöс нуöдігöн дзескöдöмъяссö урчитö Федеральнöй оланпас. <em type="bold">34 статья.  Агитация нуöдан кад </em>1. Агитация заводитчö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс вöзъян лун-сянь да помасьö меставывса кад серти ноль часын гöлöсуйтан лунöдз öти сутки водзвыв.2. Бöрйысьöмводзвывса агитация телерадиовещание организациялöн каналъясын да газет-журналъясын нуöдсьö кадколастö, мый заводитчö гöлöсуйтан лунöдз 28 лун вод-звыв да помасьö меставывса кад серти ноль часын гöлöсуйтан лунöдз öти сутки водзвыв.3. Бöрйысьöмводзвывса агитация гöлöсуйтан лунö да сы водзвыв лунö нуöдны оз позь.4. Агитационнöй газет-журналъяс (листовкаяс, плакатъяс да мукöд материал), кутшöмъясöс öшöдöма зданиеяс да стрöйбаяс вылö Федеральнöй оланпасöн урчитöм пöрадок серти, сэтшöм зданиеяс кындзи, кытчö индöма бöрйысян комиссияяссö, гöлöсуйтöм вылö жыръяссö, да сiйö зданиеö пыранiнсянь 50 метрысь абу матынджык, кольöны гöлöсуйтан лунö вöвлöм местаясö.5. Сэтшöм случай дырйи, кор нуöдсьö выль пöв гöлöсуйтöм, сэки агитация кадыс заводитчö выль пöв гöлöсуйтöм индан лунсянь да помасьö меставывса кад серти ноль часын гöлöсуйтан лунöдз öти сутки водзвыв. Телерадиовещание организацияяслöн каналъясын бöрйысьöмводзвывса агитация вылысь заводитчö уджалан лунъясö кадö, мый заводитчö Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь выль пöв гöлöсуйтöм индöм йылысь решение йöзöдан лун бöрын коймöд луннас да помасьö меставывса кад серти ноль часын выль пöв гöлöсуйтан лунöдз öти сутки водзвыв. Газет-журналъясын бöрйысьöмводзвывса агитация выль пöв заводитчö кадö, мый заводитчö Коми Республи-каса бöрйысян комиссиялысь выль пöв гöлöсуйтöм индöм йылысь решение йöзöдан лун бöрын коймöд луннас да помасьö меставывса кад серти ноль часын выль пöв гöлöсуйтан лунöдз öти сутки водзвыв. <em type="bold">35 статья.  Агитационнöй публичнöй мероприятиеяс нуöдöмöн бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан условиеяс </em>1. Канму органъяслы, меставывса асвеськöдлан органъяслы быть колö отсавын </p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы, налöн дöвереннöй йöзлы агитационнöй публичнöй мероприятиеяс котыртöмын да нуöдöмын.2. Митингъяс, демонстрацияяс, шествиеяс да пикетированиеяс йылысь юöртöны котыртысьяс Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти.3. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн шыöдчöм серти агитационнöй публичнöй мероприятиеяс собраниеясöн нуöдöм вылö шогман жыръяс да кутшöмъяс канму либö муниципальнöй эмбурын, мынтысьтöг сетсьöны жыр киын, эмбу-рын кутысьöн Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм кад вылö Коми Респу- <em type="bold">692 ст. </em>- 32 - 30 №бликаса Юралысь чинö пасйім кандидатлы, сылöн дöвереннöй йöзлы бöрйысьысьяскöд паныдасьлöм вылö. Та дырйи Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы колö могмöдны öткодь условиеяс индöм мероприятиеяс нуöдöм вылö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы.4. Кор тайö статьялöн 3 юкöнын индöм жырйыс, кыдзи и жырйыс, мый киас кутö организация, кодлöн Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение йылысь юöртан (йöзöдан) официальнöя йöзöдан лун вылö аслас уставнöй (öтвывтöм) капиталын пайыс (чöжöсыс) Россия Федерациялöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн да (либö) муниципальнöй юкöнъяслöн, мый ыджыдджык 30 прöчентысь, вöлi сетöма Коми Республикаса Юралысь чинö öти пасйöм кандидатлы, сэки жыр киын кутысьлöн, эмбур вöдитысьлöн абу инöдыс öткажитны Коми Республикаса Юралысь чинö мöд пасйöм кандидатлы жыр сетöмын сэтшöм жö условиеяс серти мöд кадö агитационнöй кад мунöм дырйи. </p>
<p>Сэтшöм случай дырйи, кор жырсö сетöма Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы, сэки жыр киын кутысьлы, эмбур вöдитысьлы жыр сетан лун бöрын мöд лунысь оз сёрджык колö юöртны гижöмöн лöсялана жыр инпас серти мутасса бöрйысян комиссиялы жыр сетöм йылысь, условиеяс йылысь, мый серти сiйöс сетöма, а сiдзжö сы йылысь, кор сiйö жырсö агитационнöй кад мунöм дырйи лоö сетöма мукöд</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы.5. Мутасса бöрйысян комиссиялы, кодлы юöртöма сы йылысь, мый Коми Респу-бликаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы сетöма жыр, уведомление воöмсянь 2 лунöн колö юöртны сэні индöм юöрсö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын либö мöд ногöн юöртны та йылысь Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм мукöд кандидатлы.6. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы, налöн дöвереннöй йöзлы бöрйысьысьяскöд аддзысьлöмъяс нуöдöм вылö тайö статьяса 3 да 4 юкöнъясын индöм жыръяс сетöм вылö шыöдчöмъяссö видлалöны жыръяс эмбур вöдиттысьясöн, киын кутысьясöн индöм шыöдчöмъяс сетан лунсянь 3 лунöн. <em type="bold">36 статья.  Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дінму канму (Коми Республикаса) газет-журнал редакцияясöн дон босьттöг печатнöй плöщадь сетан условиеяс </em>1. Канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн редакцияяслы, кутшöмъяс лэдзöны найöс вежоннас öтчыдысь оз гежöдджыка, колö сетны дон босьттöг печатнöй плöщадь бöрйысьöмводзвывса агитация Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясöн нуöдöм вылö öткодь условиеяс серти Федеральнöй оланпасöн, тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти.2. Канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн быд редакцияöн дон босьттöг сетана став медэтша печатнöй плöщадьыс (А3 формат) Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö пасйöм кандидатлы бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан став кад вылö сетсьö газет-журналъясын газетлöн 1 лист бок.3. Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс вылын бöрйысьöм-водзвывса агитация нуöдöм вылö, а сідзжö сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтöмсö вештöма, медым Коми Республи-каса Юралысь чинö кандидатъясöс, содтöд вöзйыны да нуöдны водзö бöрйысьöмъяс</p>
<p>Федеральнöй оланпаслöн 38 статьяса 33 пунктöн артыштöм подувъяс серти, сэки бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дінмуса канму (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн быд редакцияöн дон босьттöг сетана став медэтша печатнöй плöщадьысь артавсьö газет-журналъяслöн быд редакцияöн дон босьттöг сетана став медэтша печатнöй плöщадьлöн джынйыс, мый урчитöма тайö статьяса 2 юкöнöн.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын выль пöв гöлöсуйтöм случай дырйи бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö (Коми Республикаса) газет- <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 33 - журналъяслöн быд редакцияöн дон босьттöг сетана став медэтша печатнöй плöщадьысь артавсьö газет-журналъяслöн быд редакцияöн дон босьттöг сетана став медэтша печатнöй плöщадьлöн джынйыс, мый урчитöма тайö статьяса 2 юкöнöн.4. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс пасйöм бöрын, но гöлöсуйтан лунöдз 30 лунысь оз сёрджык дiнмуса канму (Коми Республикаса) лöсялана газет-журналлöн редакция Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм пöрадок серти нуöдö пудъясьöм, медым юклыны Коми Республикаса Юралысь чинö став пасйöм кандидат костын дон босьттöг сетан печатнöй плöщадь да медым урчитны налысь бöрйысьöмводзвывса агитационнöй материалъяс дон босьттöг йöзöдан кадпассö. </p>
<p>Пудъясьöм дырйи эм инöд сэнi лоны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö, улынджык сулалысь комиссияö пырысьяслы, бöрйысян комиссияяслöн аппаратö пы-рысьяслы, Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы да (либö) налöн дöвереннöй йöзлы.</p>
<p xml:lang="udm">Пудъясьöмлысь помшуöмъяссö оформитöны сёрнигижöдöн.</p>
<p xml:lang="koi">Пудъясьöмöн лöсьöдöм дон босьттöг печатнöй плöщадь юклан графиксö йöзöдöны дiнмуса канму (Коми Республикаса) лöсялана газет-журналын.5. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öткажитчö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö сылы дон босьттöг сетöм печатнöй плöщадьысь, сэки налы колö агитационнöй материал йöзöдан лунöдз 5 лунысь оз сёрджык юöртны та йылысь гижöмöн дiнмуса канму (Коми Республикаса) лöсялана га-зет-журнал редакциялы, кодлöн эм инöд вöдитчыны мездмöм печатнöй плöщадьöн аслас кöсйöм серти, сы лыдын сетны сiйöс дон босьтöмöн Коми Республикаса Юралысь чинö мукöд кандидатлы, кодъяс шыöдчисны, медым босьтны татшöм печатнöй плöщадьсö.6. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дiнмуса канму (Коми Республикаса) лöсялана газет-журналын дон босьттöг печатнöй плöщадь сетсьö сёрнитчöм серти, мый кырамалöны гижöмöн лöсялана газет-журнал редакция да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат костын печатнöй плöщадь сеттöдз.7. Сэтшöм случай дырйи, кор öтпырйö нуöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс да Коми Республикаса Каналан Сöветö бöрйысьöмъяс да кор газет-журна-лын агитация нуöдан кадколастыс индöм кампанияяслöн öткодь, сэки Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн, кодöс вöзйöма öтпырйö индöм бöрйысьöмъясын, эм инöд босьтны канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъясын дон босьттöг печатнöй плöщадьсö сы мында, мый абу унджык сыысь, мында сетсьö сылы Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын.8. Сэтшöм случай дырйи, кор öтпырйö нуöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс да Коми Республикаса Каналан Сöветö, Коми Республикаса референдумö бöрйысьöмъяс да кор газет-журналын агитация, референдум кузя агитация нуöдан кадколастыс индöм кампанияяслöн öткодь, сэки канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъясын дон босьттöг печатнöй плöщадьлысь öтувъя мындасö оз содтыны лöсялана газет-журнал редакциякöд сёрнитчытöг. <em type="bold">37 статья.  Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö газет-журнал редакцияясöн дон босьтöмöн печатнöй плöщадь сетан условиеяс </em>1. Канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн редакцияяслы, кутшöмъяс лэдзöны найöс вежоннас öтчыдысь оз гежöдджыка, колö сетны Коми Респу-бликаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дон босьтöмöн печатнöй плöщадь öткодь условиеяс серти. Та могысь канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн редакцияяслы колö резервируйтны печатнöй плöщадь. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö юкöнын индöм канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслöн редакцияясöн сетöм бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дон босьтöмöн резервируйтöм öтувъя печатнöй плöщадьыс оз вермы лоны этшаджык тайö Оланпаслöн <em type="bold">692 ст. </em>- 34 - 30 №36 статьяса 2 юкöнöн урчитöм дон босьттöг печатнöй плöщадь öтувъя мындаысь да тайö мындаысь унджык 2 пöв.2. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы дон босьтöмöн печатнöй плöщадь сетан инöдыс Федеральнöй оланпасöн сетсьö став россияса канму да муниципальнöй газет-журналъяслы, канму дiнмуса (Коми Республикаса) торъя газет-журналъяслы, канму дiнмуса (Коми Республикаса) газет-журналъяслы, кутшöмъяс петöны вежоннас 1 гежöдджыка, а сідзжö абу канму газет-журнал редакци-яяслы, кутшöмъяс лöсялöны Федеральнöй оланпаслöн 50 статьяса 4 пунктöн урчитöм корöмъяслы, кодъяс йöзöдiсны дон йылысь (Россия Федерацияса валютаын) да печатнöй плöщадьлысь мынтысян мукöд условие йылысь юöрсö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь 30 лун мысти эз сёрджык да сiйö жö каднас сетiсны индöм юöрсö да Коми Республикаса бöрйысян комиссияö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö печатнöй плöщадь сетны дасьлун йылысь уведомление. </p>
<p>Лöсялана газет-журнал редакцияяс, кодъяс эз збыльмöдны тайö юкöнса услови-еяс, оз вермыны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы бöрйы-сьöмводзвывса агитация могъяс вылö печатнöй плöщадь.3. Газет-журналъясöн мынтысьöмöн сетан резервируйтöм печатнöй плöщадь öтувъя мындасö, мый индöма тайö статьяса 2 юкöнын, урчитöны редакцияяс асьныс.4. Абу канму газет-журналъяс редакцияяс, кодъяс збыльмöдісны тайö статьяса 2 юкöн, вермöны öткажитны сетны печатнöй плöщадь Коми Республикаса Юралысь чинö кöть кутшöм кандидатлы бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм могысь.5. Абу канму газет-журналъяс редакцияясöн сетан печатнöй плöщадьысь мынтысян ыдждалы да условиеяслы колö лоны öткодьöн Коми Республикаса Юралысь чинö став пасйöм кандидатлы. Тайö корöмыс оз инмы абу канму газет-журналъяслы, кутшöмъясöс учредитöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн, Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö кандидатъясöс вöзйысь бöрйысян öтувъясöн.6. Коми Республикаса Юралысь чинö быд пасйöм кандидатлöн эм инöд босьтны мынтысьöмöн печатнöй плöщадь канму дінмуса (Коми Республикаса) газет-журналъ-ясын резервируйтöм печатнöй плöщадь мында пайысь, мый артыштöма сійö мындасö</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслысь, кодъяс сетісны тайö ста-тьяса 7 юкöнын индöм шыöдчöм, öтувъя лыд вылö юкöмöн.7. Канму дінмуса (Коми Республикаса) газет-журналъясын, кутшöмъяс петöны вежоннас öтчыдысь оз гежöдджыка, бöрйысьöмводзвывса агитационнöй материалъяс мынтысьöмöн йöзöдан кадпассö урчитöны пудъясьöмöн, мый нуöдö гöлöсуйтан лунöдз 30 лунысь оз сёрджык газет-журнал редакция Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс костын, кодъяс сетісны гижöмöн шыöдчöмъяс пудъясьöмын участвуйтöм вылö.</p>
<p>Пудъясьöм дырйи эм инöд сэнi лоны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö, улынджык сулалысь комиссияö пырысьяслы, бöрйысян комиссияяслöн аппаратö пы-рысьяслы, Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы да (либö) налöн дöвереннöй йöзлы.</p>
<p>Пудъясьöмлысь помшуöмъяссö оформитöны сёрнигижöдöн.8. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öткажитчö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö сылы дон босьтöмöн сетöм печатнöй плöщадьысь, сэки налы колö агитационнöй материал йöзöдан лунöдз 5 лунысь оз сёрджык юöртны та йылысь гижöмöн лöсялана газет-журнал редакциялы, кодлöн эм инöд вöдитчыны мездмöм печатнöй плöщадьöн аслас кöсйöм серти, сы лыдын сетны сiйöс дон босьтöмöн Коми Республикаса Юралысь чинö мукöд кандидатлы, кодъяс шыöдчисны, медым босьтны татшöм печатнöй плöщадьсö.9. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö газет-журналын дон босьтöмöн печатнöй плöщадь сетсьö сёрнитчöм серти, мый кырамалöны гижöмöн лöсялана га- <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 35 - зет-журнал редакция да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат костын печатнöй плöщадь сеттöдз.10. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö мынтысьöмöн печатнöй плöщадь сетсьö водзвыв мынтысян условие серти.11. Печать плöщадьысь мынтысян став сьöмсö вуджöдöм йылысь Россия Феде-рацияса Сберегательнöй банклöн филиаллы мынтысян документсö колö сетны Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöн агитационнöй материал йöзöдан лун водзвывса лунысь оз сёрджык. Мынтысян документлысь копиясö Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Сберегательнöй банклöн филалиöн пасйöмöн колö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн газет-журнал редакцияö печатнöй плöщадь сеттöдз. Тайö условие торкöм дырйи печатнöй плöщадь оз сетсьы. <em type="bold">38 статья.  Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дінмуса канму (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияясöн дон босьттöг эфирнöй кад сетан условиеяс  </em>1. Канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяслы быть колö сетны дон босьттöг эфирнöй кад Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кан-дидатъяслы öткодь условиеяс серти бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö (сетöм эфирнöй кад, эфирö петан кад да мукöд условиеяс). </p>
<p xml:lang="koi">Сетöм эфирнöй кадсö колö индыны лöсялана телерадиовещание организацияöн сійö кад кежлö, кор теле- да радиопередачаяссö видзöдö медыджыд аудитория.2. Тайö статьяса 1 юкöнын индöм эфирнöй кад öтувъя мындасö, мый сетö канму дінмуса (Коми Республикаса) быд телерадиовещание организация бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм могысь, колö индыны быд канал вылын 30 минутысь абу этшаджык уджалан лунъясö, а кор телерадиовещание организациялöн öтувъя вещайтан кадыс луннас 2 часысь этшаджык – став вещайтан кадсьыс нёльöд юкöнсьыс абу этшаджык.</p>
<p xml:lang="koi">Сэтшöм случай дырйи, кор эфирнöй кад дырйи Коми Республикаса Юралысь чинö быд пасйöм кандидат вылö сетсьö 60 минутысь унджык эфирнöй кад, сэки тайö статья серти бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö быд телерадиовещание организацияöн сетана эфирнöй öтувъя кадсö чинтöны да сылы колö лоны 60 минут, мый унаалöма лöсялöмöн Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат лыд вылö. 3. Тайö статьяса 1 юкöнын индöм эфирнöй кад öтувъя мындалы, мый сетö канму дінмуса (Коми Республикаса) быд телерадиовещание организация бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм могысь выль пöв гöлöсуйтігöн, а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс нуöдöм дырйи, колö лоны быд канал вылын 5 минутысь абу этшаджык уджалан лунъясö, а кор телерадиовещание организациялöн öтувъя вещайтан кадыс луннас 2 часысь этшаджык – став вещайтан кадсьыс 15 минут.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö статьяса 1 юкöнын индöм эфирнöй кад öтувъя мындалы, мый сетö канму дінмуса (Коми Республикаса) быд телерадиовещание организация бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм могысь сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтöмсö вештöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс содтöд вöзйöм вылö да медым водзö нуöдны бöрйысян действиеяс</p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 38 статьяса 33 пунктöн артыштöм подувъяс серти, колö лоны быд канал вылын 1 минутысь абу этшаджык уджалан лунъясö, а кор телерадиовещание организациялöн öтувъя вещайтан кадыс луннас 2 часысь этшаджык – став вещайтан кадсьыс 1/120 минутысь абу этшаджык.4. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö тайö статьяса 1 юкöнын индöм эфирнöй öтувъя кадысь джынсö, а кор нуöдöны выль пöв гöлöсуйтöм, – нёльысь куим юкöнсö сетö канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организация</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы, медым нуöдны öтувъя дис-куссияяс, <span type="quote">«гöгрöс пызанъяс»</span> да мукöд öтувъя агитационнöй мероприятие. Эфирнöй кадлöн тайö пайöн вöдитчыны Коми Республикаса Юралысь чинö став пасйöм канди-датлы колö сетны öткодь подув серти. <em type="bold">692 ст. </em>- 36 - 30 №5. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс пасйыны помалöм дырйи, но гöлöсуйтан лунöдз 30 лунысь оз сёрджык, медым юклыны дон босьттöг эфирнöй кад Коми Республикаса Юралысь чинö став пасйöм кандидат костын, урчитны бöрйы-сьöмводзвывса агитационнöй материалъяс эфирö петан кадпас да кад, Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссия нуöдö пудъясьöм канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияясöн, а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясöн либö налöн дöвереннöй йöзöн участвуйтöмöн. Пудъясьöм нуöдан пöрадоксö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия. </p>
<p xml:lang="koi">Пудъясян помшуöмъяссö оформитöны сёрнигижöдö. Пудъясьöм дырйи урчитöм эфирнöй кад юклан графиксö йöзöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия да сійöс индöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн сайтын, а лöсялана телерадиовещание организациялöн сайтын.6. Канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяслöн ка-налъяс вылын нуöдан öтувъя агитационнöй мероприятиеясын вермöны участвуйтны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат пыдди öтувъя агитационнöй мероприятиеын вермас участвутны сылöн дöвереннöй морт.7. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат вермас öткажитчыны öтувъя агитационнöй мероприятиеын участвуйтöмысь эфирö петтöдз 5 лунысь оз сёрджык, а кор эфирыс петö лöсялана пудъясьöм нуöдöм бöрын 5 лунысь водзджык, – пудъясян лунö.8. Тайö статьяса 7 юкöнöн артыштöм случай дырйи öтувъя агитационнöй меропри-ятие нуöдöм вылö сетöм эфирнöй кадсö оз чинтыны, сы лыдын сэтшöм случай дырйи, кор öтувъя агитационнöй мероприятиеын вермас участвуйтны сійö мероприятиеса 1 участник. Кор öтувъя агитационнöй мероприятиеын Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат оз участвуйт, тайö Оланпас серти сылы сетöм дон босьттöг эфирнöй кадсö оз содтыны. 9. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öт-кажитчö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö дон босьттöг сылы сетöм эфирнöй кадöн вöдитчöмысь, сылы колö эфирö петтöдз 5 лунысь оз сёрджык, а кор эфирыс петö лöсялана пудъясьöм нуöдöм бöрын 5 лунысь водзджык, – пудъясян лунö, юöртны та йы-лысь гижöмöн лöсялана телерадиовещание организациялы, кодлöн эм инöд вöдитчыны мездмöм эфирнöй кадöн аслас видзöдлас серти, сы лыдын сетны сійöс мынтысьöмöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö мукöд кандидатъяслы, кодъяс сетісны татшöм эфирнöй кад сетöм вылö шыöдчöм.10. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö телерадиовещание организацияясöн эфирнöй кад сетсьö сёрнитчöм серти, мый кырымалöма телерадиовещание организация да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат костын гижöмöн эфирнöй кад сеттöдз.11. Сэтшöм случай дырйи, кор öтпырйö нуöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс да Коми Республикаса Каналан Сöветлöн депутатъяс чинö бöрйысьöмъяс да кор индöм бöрйысян кампанияясын телерадиовещание организацияяслöн каналъяс вылын бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдан кадыс öткодь, сэки Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö пасйöм кандидат, кодöс бöрйöма öтпырйö тайö бöрйысьöмъясын, вермö босьтны дон босьттöг эфирнöй кад канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовеща-ние организацияяслöн каналъяс вылын сы мында, мый абу унджык Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын сылы сетöм мындаысь.12. Сэтшöм случай дырйи, кор öтпырйö нуöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс да Коми Республикаса Каналан Сöветлöн депутатъяс чинö бöрйысьöмъяс,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса референдум да кор индöм кампанияяс вылын бöрйысьöмводзвывса агитация, референдум нуöдöм кузя агитация теллерадиовещание организацияяслöн каналъяс вылын нуöдан кадыс öткодь, сэки дон босьттöг эфирнöй кадсö оз содтыны та вылö телерадиовещание организациялöн сöгласлунтöг. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 37 - <em type="bold">39 статья.  Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö телерадиовещание организацияясöн дон босьтöмöн эфирнöй кад сетан условиеяс </em>1. Канму дінмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяслы быть колö сетны дон босьтöмöн эфирнöй кад Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö. Та могысь канму інмуса (Коми Республикаса) телерадиовещание организацияяслы быть колö резервируйтны эфирнöй кад. </p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö резервуруйтан дон босьтöмöн эфирнöй öтувъя кад öтувъя мындалы колö лоны тайö Оланпаслöн 38 статьяса 2 да 3 юкöнъясын индöм эфирнöй кад урчитöм öтувъя мында либö унджык сыысь, но 2 пöв абу унджык вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Эфирнöй кад ыджда да мынтысян условиеяслы колö лоны öткодьöн Коми Респу-бликаса Юралысь чинö став кандидатъяслы.2. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы дон босьтöмöн эфир-нöй кад сетан правоыс сетсьö ставроссияса канму, муниципальнöй, а сiдзжö абу канму телерадиовещание организацияяслы, кутшöмъяс лöсялöны Федеральнöй оланпаслöн 50 статьяса 4 пунктöн урчитöм корöмъяслы, кодъяс йöзöдiсны дон йылысь (Рос- сия Федерацияса валютаын) да эфирнöй кадысь мынтысян мукöд условие йылысь юöрсö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь 30 лун мысти эз сёрджык да кодъяс сiйö жö каднас сетiсны индöм юöрсö да бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö эфирнöй кад сетны дасьлун йылысь уведомление Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияö.3. Телерадиовещание организацияяслы, кодъяс збыльмöдісны тайö статьяса 2 юкöнлысь корöмъяс, быть колö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы дон босьтöмöн эфирнöй кад öткодь условиеяс серти (сы лыдын эфирö петан кад серти).4. Телерадиовещание организацияяс, кодъяс эз збыльмöдны тайö статьяса 2 юкöнлысь корöмъяс, оз вермыны сетны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслы бöрйысьöмводзвывса агитация вылö дон босьтöмöн эфирнöй кад.5. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат вермö лöсялана дон сетöмöн босьтны эфирнöй кад резервируйтöм эфирнöй кад öтувъя мындаысь сы мында, мый ар-тмис сійöс Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслöн öтувъя лыд вылö юкöмöн, кодъяс сетісны гижöмöн шыöдчöм, медым босьтны мынтысьöмöн эфирнöй кад да участвуйтны тайö статьяса 6 юкöнса 6 юкöнын индöм пудъясьöмын.6. Медым юкны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс костын мын-тысьöмöн эфирнöй кадсö, урчитны лöсялана телерадиовещание организацияöн бöрйысьöмводзвывса агитация материалъяс эфирö петан кадпассö да кадсö, нуöдсьбö пудъясьöм. Пудъясьöмсö нуöдöны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс пасйöм бöрын, но гöлöсуйтан лунöдз 30 лунысь оз сёрджык, а выль пöв гöлöсуйтöм ды-рйи – выль пöв гöлöсуйтöм индöм лун бöрын 1 лунысь оз сёрджык. Пудъясьöм нуöдан пöрадоксö урчитö телерадиовещание организация ачыс.</p>
<p>Пудъясьöм нуöдöм дырйи сэні вермöны лоны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс либö налöн дöвереннöй йöз, Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяс, улынджык сулалысь бöрйысян комиссияясö пырысьяс, бöрйысян комиссияса аппаратъясын уджалысьяс.7. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öткажитчö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö сылы сетöм мынтысьöмöн эфирнöй кадысь, сылы колö эфирö петтöдз 5 лунысь оз сёрджык, а кор эфирыс петö лöсялана пудъясьöм нуöдöм бöрын 5 лунысь водзджык, – пудъясян лунö, юöртны та йылысь гижöмöн лöсялана телерадио-вещание организациялы, коді вермö вöдитчыны мездмöм эфирнöй кадöн аслас видзöдлас <em type="bold">692 ст. </em>- 38 - 30 №серти, сы лыдын сетны сійöс мынтысьöмöн Коми Республикаса Юралысь чинö мукöд кандидатъяслы, кодъяс сетісны татшöм эфирнöй кад сетöм вылö шыöдчöм.8. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö телерадиовещание организация- ясöн мынтысьöмöн эфирнöй кад сетсьö сёрнитчöм серти, мый кырымалöма телерадио-вещание организация да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат костын гижöмöн эфирнöй кад сеттöдз.9. Мынтысьöмöн эфирнöй кад сетöм йылысь сёрнитчöмын индöны татшöм усло-виеяс: бöрйысьöмводзвывса агитация сикас (форма), агитационнöй материал эфирö петан кадпас да кад, эфирнöй кад кузьта, сыысь мынтысян ыджда да пöрадрк, теле-, радиопередачаын журналистлöн (ведущöйлöн) участвуйтан условиеяс. Сёрнитчöмлысь условиеяс збыльмöдöм бöрын оформитöны услугаяс сетöм йылысь акт да эфирнöй кадöн вöдитчöм йылысь справка, кöні пасйöны сёрнитчöм серти збыльмöдöм вещайтан уджтассö, уджтаслысь нимсö да эфирö сылысь петан кадсö индöмöн.10. Бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм вылö мынтысьöмöн эфирнöй кад сетсьö сöмын водзвыв мынтан условие серти.11. Эфирнöй кадысь сьöм тырвыйö мынтöм йылысь Россия Федерацияса Сбере-гательнöй банклöн мынтысян документ колö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöн эфирнöй кад лун водзын лунысь оз сёрджык. Мынтысян доку-ментлысь копиясö Россия Федерацияса Сберегательнöй банклöн филиалöн пасйöмöн колö сетны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöн телерадиовещание организацияö эфирнöй кад сеттöдз. Индöм условиеяссö торкалöм дырйи телерадиове-щание организацияяслöн каналъяс вылын эфирнöй кадсö сетны оз позь. <em type="bold">7 ЮРПАС. КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬ ЧИНÖ  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">БÖРЙЫСЬÖМЪЯС СЬÖМÖН МОГМÖДÖМ40 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм сьöмöн могмöдöм </em>1. Рöскодсö, мый йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд, автоматизация средствояс уджöдöмкöд да сöвмöдöмкöд да индöм бöрйысьöмъяс котыртысьясöс да бöрйысьысьясöс велöдöмкöд, бöрйысян комис-сиялысь удж могмöдöмкöд, вештöны бöрйысян комиссияяс ас кежысь сьöм тшöт весьтö, мый сетöма тайö могъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь. Индöм рöскодыс могмöдсьö сьöмöн лöсялана сьöмкудлöн рöскод юклöм йылысь вынсьöдöм сьöмкуд роспись серти, но Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс индöм йылысь решение йылысь официальнöя юöртан (йöзöдан) лунсянь 10 лунысь оз сёрджык.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдöм вылö Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм сьöмöн медшöр вöдитчысьöн лоö </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссия.3. Бöрйысян комиссияяслöн веськöдлысьяс веськöдлöны сьöмöн, мый сетöма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö, да кывкутöны сьöм документъяслöн сьöм могъяс кузя лöсялана бöрйысян комиссияяслöн решение-яслы лöсяланлун вöсна, а сідзжö индöм сьöм видзöм йылысь отчётъяс тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти да кадö сетöм вöсна.4. Коми Республикас Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö тшöтъяс восьтан да нуöдан, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь Коми Республика-са бöрйысян комиссиялы сетöм сьöм серти учёт, отчётносьт да сьöм вуджöдан пöрадоксö, автоматизация средствояс уджöдöм да сöвмöдöм, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс котыртысьясöс да бöрйысьысьясöс велöдöм да бöрйысян комиссияяслысь удж согсöдöм урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия Россия Федерацияса Шöр <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 39 - банклöн Коми Республикаса национальнöй банккöд сёрнитчöм серти. Сьöмыс вуджöдсьö тшöтъяс вылö, мый восьтöма бöрйысян комиссияяслы Россия Федерацияса Шöр банклöн учреждениеясын, а налöн абутöмлун дырйи – Россия Федерацияса Сберегательнöй банклöн филиалъясын.5. Федеральнöй оланпас серти бöрйысян комиссияялы тшöтъяс восьтöм кузя да тшöтъяс серти операцияяс нуöдöм кузя банклöн услугаясысь сьöм оз перйыссьы. Индöм тшöтъяс вылын сьöмöн вöдитчöмысь банкöн прöчентъяс оз мынтыссьыны.6. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö сетöм сьöм бöрйысян комиссияясöн абу видзöм дырйи Коми Республикаса Каналан Сöветö индöм сьöм видзöм йылысь отчёт сетöм бöрын 60 лунысь оз сёрджык бергöдсьö бöр Коми Республикаса сьöмкудйö.7. Сэтшöм случай дырйи, кор нуöдсьöны Коми Республикаса Юралысь чинö кадысь водз либö выль пöв бöрйысьöмъяс, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь найöс дасьтöм да нуöдöм вылö сетöм сьöм мындаыс оз вермы лоны Коми Республи-каса Юралысь чинö воддза бöрйысьöмъяс дасьігöн да нуöдігöн сьöм видзöм йылысь </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн отчётын сьöм мындаысь. <em type="bold">41 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтігöн да нуöдігöн бöрйысян комиссияясöс сьöмöн могмöдöм </em>1. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд сьöм тшöт весьтö могмöдсьö сьöмöн бöрйысян комиссияяслöн татшöм рöскод:1) бöрйысян комиссияö вына гöлöса инöда пырысьяслы, бöрйысян комиссияяслöн аппаратын уджалысьяслы уджысь содтöд мынтысьöм (сьöмöн ошкöм), бöрйысян комиссияясö вына гöлöс инöда пырысьяслы, кодъясöс мездöма медшöр уджысь </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм кад вылö, а сiдзжö гражданалы, кодъяс уджалöны бöрйысян комиссияясын гражданско-правовöй сёрнитчöмъяс серти, да специалистъяслы, кодъясöс мöдöдöны уджавны Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияяс бердын видзöдан да ревизия нуöдан службаясын, ком-пенсацияяс мынтöм;2) Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд йитчöм полиграфическöй, печатнöй да мукöд прöдукция дасьтöм, издательскöй удж, а сiдзжö удж, мый веськöдöма бöрйысьöмъясын участвуйтысьяслы юöртöм могысь;3) обрудование (сы лыдын технологическöй) ньöбöм, вайöм да индöм, мукöд материальнöй донатор, мый колö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö да бöрйысян комиссияяслысь удж могмöдöм вылö;4) транспорт рöскод, сы лыдын сьöкыда воöдчан да ылi местаясын гöлöсуйтöм дырйи;5) бöрйысян документъяс вайöм да видзöм, найöс архивö сетны либö бырöдны дасьтöм;6) бöрйысьысьяслысь инöд культура кыпöдöм да бöрйысьöмъяс котыртысьясöс велöдöм;7) связь услугаясысь мынтысьöм;8) бöрйысян система сöвмöдöм, сы лыдын выль информационнöй технологияяс пыртöм, автоматизация средствояс уджöдöм да сöвмöдöм;9) командировкаяс да мукöд мог, мый йитчöма Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöмкöд да нуöдöмкöд, а сiдзжö бöрйысян комиссияяслысь удж могмöдöмкöд.2. Бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьлы вермасны содтöд мынтыны (сьöмöн ошкыны) бöрйысян комиссияын уджысь Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтан да нуöдан кадö, мынтыны компенсация сiйö кадысь, кор сiйöс <em type="bold">692 ст. </em>- 40 - 30 №вöлi мездöма медшöр уджысь. Компенсация да уджысь содтöд мынтысян (сьöмöн ошкан) пöрадоксö да ыдждасö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия сы мында, мыйта сетöма сьöмсö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö.3. Бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслы, кодъяс уджалöны пырся (штатнöй) подув вылын, бöрйысян комиссиялöн аппаратын уджалысьяслы уджысь мынтысьöны сы мында, мыйта сетöма Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö, Коми Ре-спубликаса бöрйысян комиссияöн урчитöм пöрадок да мында серти. <em type="bold">42 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö сетöм сьöм видзöм йылысь отчётъяс бöрйысян комиссияясöн сетöм </em>1. Участокса бöрйысян комиссия сетö лöсялана мутасса бöрйысян комиссиялы </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм воöм да видзöм йылысь отчёт, мый сетöма участокса сійö бöрйысян комиссиялы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö, гöлöсуйтан лунсянь 10 лунысь оз сёрджык.2. Мутасса бöрйысян комиссия сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм воöм да видзöм йылысь отчёт, мый сетöма мутасса сійö бöрйысян комиссиялы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдöм вылö, гöлöсуйтан лунсянь 30 лунысь оз сёрджык.3. Коми Республикаса бöрйысян комиссия сетö Коми Республикаса Каналан Сöветö</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм воöм да видзöм йылысь от-чёт, мый сетöма Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс нуöдöм вылö,</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунсянь 70 лунысь оз сёрджык. <em type="bold">43 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь   бöрйысян фондъяс лöсьöдан пöрадок </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы быть колö лöсьöдны ас бöрйысян фонд ассьыс бöрйысян кампания сьöмöн могмöдöм вылö Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн гижöмöн аслас вöзйöм йылысь юöртöм бöрын да пасйöм вылö докумен-тъяс сеттöдз. 2. Став сьöмсö, мый артмöдö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь бöрйысян фонд, вуджöдöны бöрйысян торъя тшöт вылö, мы восьтöма Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн тшöктöмöн Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн либö сьöм могъяс кузя сылöн уполномочитöм мортöн Россия Федерацияса Сберегательнöй банклöн филиалын Коми Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юра-лысь чинö кандидатöн сійöс пасйöм вылö документъяс сеттöдз. </p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян торъя тшöт восьтöм вылö тшöктöм сетсьö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы Коми Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидаöн баллотируйтсьыны сöгласлун йылысь Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн шыöдчöм сетан лун бöрся лунысь оз сёрджык3. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы бöрйысян торъя тшöт восьтан, нуöдан да пöдлалан пöрадоксö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия Рос- сия Федерацияса Шöр банклöн Коми Республикаса национальнöй банккöд сёрнитчöм серти. Бöрйысян фондъясö сьöм воöм да сійö сьöмсö видзöм йылысь учёт да отчётносьт нуöдан пöрадоксö да формаяссö урчитö Коми Республикаса бöрйысян комиссия.4. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн бöрйысян фондъясö по-жертвованиеяс вуджöдан пöрадоксö, а сідзжö найöс сетöмкöд йитöдын дзескöдöмъяссö урчитöны Федеральнöй оланпас серти. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 41 - <em type="bold">44 статья.  Бöрйысян фондъясö вуджöдöм медыджыд сьöм, бöрйысян фондъясысь видзöм медпозяна мында сьöм </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн бöрйысян фондъяс лöсьöд-сьöны татшöм сьöм тшöт весьтö:1) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн аслас сьöм, мый оз вермы лоны 7,5 миллион шайтысь унджык, а Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн, кодъяс серти индöма выль пöв гöлöсуйтöм, – 10 миллион шайтысь унджык;;2) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн сьöм, мый сетöма сiйöс вöзйöм бöрйысян öтувöн, да сылöн ыдждаыс оз вермы лоны 37,5 миллион шайтысь унджык;3) гражданаöн да юридическöй кывкутысьясöн ас вöляысь сетöм жертвуйтöм сьöм, мый абу унджык быд гражданинöн, юридическöй кывкутысьöн сетöм мында лöсялöмöн ставнас 50 сюрс шайт да 500 сюрс шайт мындаысь.2. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн бöрйысян фондысь видзöм медпозяна мында сьöмыс лоö 50 миллион шайт.3. Позьö содтыны 10 прöчент вылö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кан-дидатлысь бöрйысян фондысь медпозяна мында сьöм видзöмсö сэтшöм случай дырйи, кор индöма выль пöв гöлöсуйтöм.4. Позьö содтыны 20 прöчент вылö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлысь бöрйысян фондысь медпозяна мында сьöм видзöмсö сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтöмсö вештöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс содтöд вöзйöм вылö да водзö бöрйысян действиеяс збыльмöдöм вылö Федеральнöй оланпаслöн 38 статьяса 33 пунктöн артыштöм подувъяс серти.5. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат тайö Оланпас серти лöсьöдöм бöрйысян фонд кындзи лöсьöдö мукöд бöрйысян фонд Коми Республика мутасын нуöдöм мукöд бöрйысьöмын сылöн участвуйтöмкöд йитöдын, сэки сійö бöрйысян фондъясысь сьöм видзан медпозяна мындасö артыштöны бöрйысян фондысь медпозяна видзан сьöм мындасö öтувтöмöн, мый артыштöма федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республи-каса бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн, тайö </p>
<p xml:lang="koi">Оланпасöн. <em type="bold">45 статья.  Жертвуйтöм сьöм бергöдан кад, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн чöжöсö пожервованиеяс вештан кад </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вермö бергöдны жертвуйтысьлы кöть кутшöм жертвуйтöм сьöм бöрйысян фондö, жертвуйтöм сьöм кындзи, мый сетöма анонимнöй жертвуйтысьöн.2. Кор жертвуйтöм сьöмсö сетö гражданин либö юридическöй кывкутысь, кодъяслöн абу инöдыс сетны татшöм жертвуйтöм сьöмсö, либö кор жертвуйтöм сьöмсö сетöма </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 58 статьяса 7 да 8 пунктъяслысь корöмъяс торкöмöн, либö кор жертвуйтöм сьöмсö сетöма тайö Оланпаслöн 44 статьяöн урчитöм жертвуйтöм сьöм мындась унджык, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы колö бöрйысян торъя тшöт вылö татшöм жертвуйтöм сьöм воан лунсянь 10 лунысь оз сёрджык бергöдны сiйöс жертвуйтысьлы ставнас либö сiйö пайсö, мый лоö унджык тайö Оланпасöн урчитöм жертвуйтöм сьöм ыдждаысь, сiйöс вуджöдöм вылö рöскодсö чинтöмöн бергöдан помкасö индöмöн.3. Анонимнöй жертвуйтысьöн сетöм жертвуйтöм сьöмсö колö вуджöдны Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкудлöн чöжöсö татшöм жертвуйтöм сьöм воан лунсянь 10 лунысь оз сёрджык бöрйысян торъя тшöт вылö. <em type="bold">692 ст. </em>- 42 - 30 № <em type="bold">46 статья.  Бöрйысян фондъясысь сьöм видзан пöрадок </em>1. Бöрйысян фондъясысь сьöмöн вöдитчыны эм инöдыс найöс лöсьöдысь Ко- ми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслы.2. Бöрйысян фондъяслöн сьöмыс лоö торъя могаöн. </p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян фондъясысь сьöмöн вермасны вöдитчыны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс сöмын сэтшöм рöскод вештöм вылö, мый йитчö аслас бöрйысян кампания нуöдöмкöд.3. Бöрйысян фондлысь сьöмöн позьö вöдитчыны, медым:1) могмöдны сьöмöн организационно-техническöй удж, мый веськöдöма Коми Респу-бликаса Юралысь чинö кандидат вöсна муниципальнöй районъясса бöрйöм органъяслöн депутатъяслысь, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй рай-онъясса юралысьяслысь кырымпасъяс чукöртöм вылö, сы лыдын рöскод вылö, мый йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасян листъясын пуктöм кырымпасъяслысь збыльлунсö нотариальнöя эскöдöмкöд, кырымпасъяс чукöртöм вылö корöм йöзлы уджысь мынтысьöмöн;2) нуöдны бöрйысьöмводзвывса агитация, а сiдзжö мынтыны юöртан да консуль-тация сетан сяма уджъяс (услугаяс);3) мынтысьны мукöд уджысь (услугаысь), мый вöчöма (сетöма) гражданаöн либö юридическöй кывкутысьясöн, а сiдзжö вештыны мукöд рöскод, мый веськыда йитчöма Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн ассьыс бöрйысян кампания нуöдöмкöд.4. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн бöрйысян кампаниякöд йитчöм уджъяс гражданаöн да юридическöй кывкутысьясöн нуöдöм йылысь (услугаяс вöчöм йылысь) сёрнитчöмъяс (артмöдчöмъяс) кырымалö Коми Республикаса Юралысь чинö ачыс кандидат либö сьöм могъяс кузя сылöн уполномочитöм петкöдлысь. Коми Республи-каса Юралысь чинö кандидат костын да индöм уджъяс нуöдöмысь (услугаяс вöчöмысь) юридическöй кывкутысьяс костын рöштшöтъяс вöчсьöны сöмын безналичнöя.5. Гражданалöн да юридическöй кывкутысьяслöн эм инöд сетны сьöм отсöг Ко- ми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы сöмын сылöн бöрйысян фонд пыр.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын колана бöртас босьтöм могысь бöрйысян фондъясö вуджöдтöм сьöм видзны оз позь.</p>
<p xml:lang="koi">Оз позь Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлысь либö сылöн сьöм могъяс кузя уполномочитöм петкöдлысьлысь сöгласие эскöдысь документъястöг да лöсялана бöрйысян фондысь мынтысьтöг нуöдны мынтана уджъяс, вузавны тöвар, вöчны мынтана услугаяс, мый веськыда либö косвеннöя йитчöма Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяскöд да кутшöмъясöс веськöдöма, медым босьтны индöм бöрйысьöмъяс вылын колана бöртас.</p>
<p xml:lang="koi">Оз позь дон босьттöг либö подулавтöг чинтöм (кыпöдöм) донъяс серти нуöдны удж, вöчны услугаяс, вузавны тöвар юридическöй кывкутысьяслы, налöн филиалъяслы, петкöдланiнъяслы да мукöд юкöдувлы, кутшöмъяс веськыда либö косвеннöя йитчöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяскöд да кутшöмъясöс веськöдöма, медым босьтны индöм бöрйысьöмъяс вылын колана бöртас.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы материальнöй отсöг, мый веськöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын колана бöртас босьтöм вылö, вермас сетсьыны сöмын сiйöс компенсируйтöмöн лöсялана бöрйысян фондлöн сьöм тшöт весьтö.</p>
<p xml:lang="koi">Позьö ас вöляöн дон босьттöг аслыс гражданинлы бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм кузя нуöдны уджъяс, вöчны услугаяс мукöд йöзöс кортöг.6. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн эм инöд Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидат вöсна муниципальнöй районъясса бöрйöм органъяслöн депу-татъяслысь, муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй районъясса <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 43 - юралысьяслысь кырымпасъяс чукöртöм кузя организационно-техническöй уджысь мынтысьöм вылö, а сідзжö бöрйысьöмводзвывса агитация мукöд удж нуöдöм вылö, мый веськöдöма Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын колана бöртас босьтöм могысь, видзны сöмын сiйö сьöмсö, мый воис налöн бöрйысян фондъясö оланпасöн урчитöм пöрадок серти.7. Федеральнöй оланпас серти Россия Федерацияса Сберегательнöй банклöн фили-аллы, кöні восьтöма бöрйысян торъя тшöт, Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн, </p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн корöм серти быть колö кадысь кадö сетны налы Коми Республикаса Юралысь чинö сійö кандидатлöн бöрйысян торъя тшöт вылын сьöм воöм да видзöм йылысь юöр.</p>
<p xml:lang="mdf">Россия Федерацияса Сберегательнöй банклöн филиаллы, кöні восьтöма бöрйысян торъя тшöт, Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн предсьавление серти, а сідзжö</p>
<p xml:lang="koi">Коми республикаса Юралысь чинö кандидатлöн корöм серти быть колö 3 лунöн, гöлöсуйтан лунöдз 3 лун водзвыв – дзик пыр сетны сьöм кузя первичнöй документъяс-лысь копияяссö, кутшöмъяс эскöдöны бöрйысян фондлысь сьöм воöмсö да видзöмсö.8. Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лунöдз кадысь кадö, но тöлысьнас 1 оз гежöдджыка, мöдöдöны йöзöс юöртан средствоясö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн бöрйысян фондысь сьöм воöм да видзöм йылысь юöр йöзöдöм могысь, а сідзжö индö лöсялана юöрсö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын аслас сайтын.</p>
<p>Дінмуса канму (Коми Республикаса) газет-журналъяслы быть колö йöзöдны индöм юöрсö, мый сетöма йöзöдöм вылö, Коми Республикаса бöрйысян комиссиясянь воан лунсянь 3 лунöн. Быть колö йöзöдны бöрйысян фондö воöм öтувъя сьöм мында йылысь, да сэтысь видзöм сьöм мында йылысь юöр.9. Сьöм кузя медводдза отчёт сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат öттшöтш пасйöм вылö документъяс сетöмöн.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунсянь 30 лунысь оз сёрджык быть колö сетны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сьöм кузя кывкöрталана отчёт аслас бöрйысян фонд ыджда йылысь, сійöс лöсьöдан став источник йылысь, а сідзжö став рöскод йылысь, мый вöчöма аслас бöрйысян фондлöн сьöм тшöт весьтö.</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм кузя кывкöрталана отчёткöд пуктöны сьöм кузя первичнöй документъяс, кутшöмъяс эскöдöны бöрйысян фондö сьöм воöмсö да сійö сьöм видзöмсö.</p>
<p>Сьöм кузя кывкöрталана отчёткöд пуктöм документъяс лыддьöгсö урчитö Ко- ми Республикаса бöрйысян комиссия.10. Сьöм кузя отчётъяслысь копияяссö, мый индöма тайö статьяса 9 юкöнын, налöн воан лунсянь 5 лунысь оз сёрджык мöдöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия йöзöс юöртан средствоясö йöзöдöм вылö.11. Гöлöсуйтан лун бöрын Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслы быть колö вуджöдны бöрйысян торъя тшöт вылысь видзтöм сьöмсö гражданалы да юридическöй кывкутысьяслы, кодъяс жертвуйтісны сьöмöн либö вуджöдісны сьöмсö налöн бöрйысян фондъясö, индöм сьöм серти пропорциональнöя. Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Сберегательнöй банклöн филиаллы быть колö Федеральнöй оланпас серти гöлöсуйтан лунсянь 60 лун кольöм бöрын вуджöдны бöрйысян торъя тшöт вылын кольöм видзтöм сьöмсö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö.12. Коми Республикаса бöрйысян комиссия видзöдö бöрйысян фондъяс лöсьöдан пöрадок да сійö сьöмсö видзöм бöрся. Россия Федерацияса граждана серти учёт нуöдан органъяслы овлан места серти да олан места серти Россия Федерация мутасын, олöмö пöртысь власьт органъяслы, кутшöмъяс канмусянь пасйöны юридическöй кывкутысьясöс либö кутшöмъясöс уполномочитöма пасъявны абу коммерческöй организацияясöс,</p>
<p>Федеральнöй оланпас серти Коми Республикаса бöрйысян комиссиясянь налы пред- <em type="bold">692 ст. </em>- 44 - 30 №ставление воан лунсянь 5 лунöн быть колö водзöстöг прöверитны юöрсö, мый сетöма гражданаöн да юридическöй кывкутысьясöн бöрйысян фондъясö сьöм жертвуйтöмъяс сетöм либö вуджöдöм дырйи, да юöртны прöверка помшуöмъяс йылысь Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияö. </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы быть колö гижöмöн юöртны Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö кандидатъяслы либö сьöм могъяс кузя налöн уполномочитöм петкöдлысьяслы сьöм жертвуйтöм йылысь, мый сетöм дырйи сьöм жертвуйтысь- ясöн индöма абу збыль юöр, мый артыштöма Федеральнöй оланпаслöн 58 статьяса 7 да 8 пунктъясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат оз кывкут сьöм жертвуйтöмъяс примитöм вöсна, мый сетöм дырйи жертвуйтысьясöн индöма абу збыль юöр, мый артыштöма Федеральнöй оланпаслöн 58 статьяса 7 да 8 пунктъясöн, кор Коми Республи-каса Юралысь чинö кандидатлы ас кадö абу юöртöма татшöм жертвуйтöм позьтöмлун йылысь. <em type="bold">47 статья.  Бöрйысян комиссияяс бердын контрольно-ревизионнöй службаяс </em>1. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылö бöрйысян комиссияяс-лы сетöм сьöм торъя мог серти видзöдö, а сiдзжö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысян фондъяслöн сьöм воан источникъяс, колана ногöн учёт нуöдöм да сыöн вöдитчöм бöрся видзöдöм могысь, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь сьöм кузя отчётъяс прöверитöм могысь, Федеральнöй оланпаслöн 33 статьяса 3 пункт, тайö Оланпаслöн 17 статьяса 2 юкöнлöн 6 пункт серти Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн сетöм юöрлысь збыльлун, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн чöжöс йылысь да налöн источникъяс йылысь, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн эмбур (сы лыдын öтувъя киын кутан эмбур) йылысь, банкъясын вкладъяс, дона кабалаяс йылысь юöр прöверитö Коми Ре-спубликаса бöрйысян комиссия бердын контроль да ревизия нуöдан служба, кутшöмöс котыртöма да коді уджалö Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн урчитöм пöрадок серти.2. Тайö статьяса 1 юкöнöн артыштöм уджмогъяс збыльмöдöм могысь контроль да ревизия нуöдан служба Коми Республикаса бöрйысян комиссяилöн тшöктöм серти:1) прöверитö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслысь, улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслысь сьöм кузя отчётъяс;2) прöверитö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн сетöм юöрлысь збыльлун, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн чöжöс йылысь да налöн источникъяс йылысь, Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö кандидатлöн, сылöн гöтырлöн (верöслöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн эмбур (сы лыдын öтувъя киын кутан эмбур) йылысь, банкъясын вкладъяс, дона кабалаяс йылысь юöрлысь збыльлун;3) видзöдö, кыдзи Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат кутчысьö сьöмöн могмöдан урчитöм пöрадокö бöрйысьöмводзвывса агитация нуöдöм, мукöд меропри-ятие збыльмöдöм дырйи, мый веськыда йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяскöд;4) корö да босьтö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяссянь, а сідзжö улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяссянь сылöн компетенцияö пырысь юалöмъяс серти юöр;5) шыöдчö олöмö пöртысь власьт органъясö, мукöд канму органö, организацияясö, налöн эмбур форма вылö видзöдтöг, а сiдзжö граждана дорö юалöмъяс серти, кутшöмъяс пырöны контроль да ревизия нуöдан службалöн компетенцияö, корö колана юöр да материалъяс, мый йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс сьöмöн могмöдöмкöд. Контроль да ревизия нуöдан службалöн шыöдчöмъяс вылö вочакывъяс <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 45 - да сыöн корöм материалъяс сетсьöны 10 лунöн, а гöлöсуйтан лунöдз 5 лун водзвыв да сыысь сёрджык да гöлöсуйтан лунö – дзик пыр;6) лöсьöдö бöрйысьöмъяс сьöмöн могмöдöм дырйи аддзöм торкалöмъяс йылысь документъяс;7) сетö Коми Республикаса бöрйысян комиссияö Коми Республикаса Юрадысь чинö кандидатъяс, а сiдзжö граждана да юридическöй кывкутысьяс дорö бöрйысян кампа-нияяс сьöмöн могмöдöм дырйи наöн лэдзöм тырмытöмторъясысь кывкутöмö кыскöм йылысь вöзйöмъяс;8) корö экспертъясöс нуöдны прöверкаяс, дасьтыны бöртасъяс да экспертнöй донъялöм; 9) вöчö мукöд удж артыштöм уджмогъяссö збыльмöдöм могысь.3. Мутасса бöрйысян комиссияяслы, улынджык сулалысь участокса бöрйысян ко-миссияяслы Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм вылö сетöм сьöм торъя мог вылö видзöм бöрся видзöдны вермасны индыны контроль да ре-визия нуöдан службаяс, кутшöмъясöс котыртöма мутасса бöрйысян комиссияяс бердын. <em type="bold">8 ЮРПАС. ГÖЛÖСУЙТÖМ КОТЫРТÖМ ДА ЗБЫЛЬМÖДÖМ  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ДЫРЙИ ГРАЖДАНАЛЫСЬ ИНÖД ОЛÖМÖ ПÖРТАН  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ГАРАНТИЯЯС. КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬ ЧИНÖ  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">БÖРЙЫСЬÖМЪЯСЛЫСЬ ПОМШУÖМЪЯС УРЧИТÖМ48 статья.  Гöлöсуйтöм вылö жыр </em>1. Гöлöсуйтöм вылö жыр участокса бöрйысян комиссиялы дон босьттöг сетö лöсялана муниципальнöй юкöнлöн администрацияса юралысь. 2. Гöлöсуйтанiнын колö, мед вöлi ыджыд жыр, кытчö сувтöдöны гуся гöлöсуйтöм вылö кабинаяс либö мукöд торъя оборудуйтöм места, мый могмöдöны биöн да гижан кöлуйöн, карандашъяс кындзи. Гöлöсуйтöм вылö жырйын колö, мед вöлi Коми Респу-бликаса государственнöй символика.3. Гöлöсуйтöм вылын жырйын колö индыны гöлöсуйтан бöртас йылысь сёрни-гижöдлысь ыдждöдöм форма, медым пыртны сэтчö гöлöсуйтан бöртас йылысь лыдпасъяс найöс урчитöм серти. Гöлöсуйтан бöртас йылысь сёрнигижöдлысь ыдждöдöм формасö öшöдöны гöлöсуйтöм заводитчытöдз да сiдзи, медым сiйö вöлi син водзын участокса комиссияö пырысьяслöн, видзöдысьяслöн да сы ылнаын, медым позис бура аддзыны сэтысь юöрсö.4. Гöлöсуйтöм вылö жырйын индöны гöлöсуйтöм вылö стационарнöй кудъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Стационарнöй кудъясöн вермасны лоны сiдзжö гöлöсъяс арталан техническöй сред-ствояс, сы лыдын бюллетеньяс обработайтан программно-техническöй комплексъяс.</p>
<p>Гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи вермöны вöдитчыны электроннöя гöлöсуйтöм вылö комплексъясöн. Гöлöс арталан техническöй средствоясöн, электроннöя гöлöсуйтöм вылö комплексъясöн вöдитчöны Федеральнöй оланпасöн урчитöм пöрадок серти. Гöлöсуйтöм вылö жырйö вермасны пуктыны мукöд оборудование, мый колö гöлöсуйтöм котыртöм да нуöдöм вылö, бöртас вöчöм вылö.5. Гöлöсуйтöм вылö жырсö колö оборудуйтны сiдзи, медым бöрйысян бюллетеньяс сетан местаяс, гуся гöлöсуйтан местаяс да гöлöсуйтöм вылö кудъяс, гöлöс арталан техническöй средствояс наöн вöдитчöм дырйи öтпырйö вöлiсны участокса комиссияö пырысьяслöн, видзöдысьяслöн син улын.6. Гöлöсуйтöм вылö жырйын либö индöм жыр дзик водзвылын участокса бöрйысян комиссия öшöдö юöртан стенд, кытчö гижö бюллетеньö пасйöм Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö став кандидат йылысь татшöм юöр:1) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн биографияысь пасйöдъяс сы мында, мыйта урчитöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн, но абу этшаджык сыысь, мыйта индöма биографиясö бöрйысян бюллетеньын; <em type="bold">692 ст. </em>- 46 - 30 №2) <span type="quote" xml:lang="koi">«вöзйöма бöрйысян öтувöн»</span> кывъяс сiйö бöрйысян öтувлысь нимсö индöмöн;3) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслöн, налöн верöслöн (гöтыр- лöн) да тыр арлыдтöм челядьлöн чöжöс йылысь да эмбур йылысь юöр, мый урчитöма </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн;4) тайö Оланпаслöн 33 статьяса 2 да 3 пунктъясöн, 17 статьяса 1 да 2 юкöнъясöн артыштöм Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöн сетöм абу збыль юöр йылысь фактъяс (кор татшöм юöрыс эм);5) сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм канди-датлöн эм ёрдлöн мездытöм либö бырöдтöм мыждöм – кандидатöс ёрдöн мыждöм йылысь юöръяс.7. Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс йылысь юöр индöны юöртан стенд вылын сьöрсьöн-бöрсьöн бöрйысян бюллетеньлöн вынсьöдöм текст серти лöсялöмöн.8. Юöртан стенд вылын материалъясын оз позь гижны бöрйысьöмводзвывса аги-тация сяма юöр.9. Бöрйысьысьяслы юöртöм могысь, кодъяс син висьöмъяс серти лоöны вермы-тöмъясöн, юöртан стендъяс вылын гижöны тайö статьяса 6 юкöнын индöм материалъяссö гырысь шрифтöн да (либö) Брайльлöн рельефно-точечнöй шрифтöн. Бöрйысян участокъяссö, кöні юöртан стендъяс вылын гижöны татшöм материалъяссö, урчитö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссия.10. Юöртан стенд вылын гижöны бöрйысян бюллетеньлысь образец, кöні оз позь гижны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслысь овъяссö, бöрйысян öтувъяслысь нимъяссö, кутшöмъяс вöзйисны Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясöс. Бöрйысян бюллетеньлöнь образецын колö петкöдлыны, кыдзи сійöс колö гижны. <em type="bold">49 статья.  Открепительнöй эскöданпас </em>1. Бöрйысьысь, коді гöлöсуйтан лунö оз вермы воны сiйö бöрйысян участокса гöлöсуйтанiнö, кытчö сiйöс пыртöма бöрйысьысьяслöн списокö, эм инöд босьтны лöсялана мутасса бöрйысян комиссияын (гöлöсуйтан лунöдз 45-20 лун водзвыв) либö участокса бöрйысян комиссияын (гöлöсуйтан лунöдз 19 лун водзвыв да этшаджык, а сідзжö Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн выль пöв гöлöсуйтöм индан лунсянь выль пöв гöлöсуйтан лун водзвыв лунöдз) открепительнöй эскöданпас да участвуйтны сiйö бöрйысян участокын, кöнi сiйö лоас гöлöсуйтан лунö.2. Сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вы-лын гöлöсуйтан луныс öтпырйö Россия Федерацияса Федеральнöй Собраниелöн Канму </p>
<p xml:lang="udm">Думаö депутатъяс чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лункöд, Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="udm">Президент чинö бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лункöд либö Россия Федерацияса референдумын гöлöсуйтан лункöд, сэки открепительнöй эскöданпасъяссö сетöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса Федеральнöй Собраниелöн Канму Думаö депутатъясöс бöрйöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпасöн, <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса Президентöс бöрйöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпасöн либö <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса референдум йылысь»</span> Федеральнöй оланподув оланпасöн лöсялöмöн урчитöм кадö.3. Открепительнöй эскöданпасъясыс лоöны стöч отчётносьта документъясöн да налöн Коми Республика став мутас пасьта öтувъя нумерация. Открепительнöй эскöданпаслöн эм косялана талон да сійöс дасьтöны Федеральнöй оланпас дорö 3 содтöд серти форма кузя. Открепительнöй эскöданпаслысь текст, открепительнöй эскöданпас лыд, открепительнöй эскöданпас сетан реестрлысь форма, а сідзжö найöс вöчöм дырйи ылöгöн вежöмысь открепительнöй эскöданпасъяс доръянног вынсьöдсьö Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияöн гöлöсуйтан лунöдз 60 лунысь оз сёрджык.4. Медым дорйыны открепительнöй эскöданпасъяссö найöс дасьтöм дырйи ылöгöн вежöмысь, вöдитчöны водянöй паса бумагаöн да (либö) типография отсöгöн <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 47 - микрошрифтöн гижöмöн да (либö) видзан сеткаöн да (либö) мукöд доръян торъя элементöн.5. Открепительнöй эскöданпасъяс вöчны корö Коми Республикаса бöрйысян ко-миссия аслас решение вылö торъя мог серти подуласьöмöн.6. Открепительнöй эскöданпасъяс вылынджык сулалысь бöрйысян комиссия улын-джык сулалысь бöрйысян комисссияяслы сетö улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяс костын открепительнöй эскöданпасъяс юклöм йылысь вылынджык сулалысь бöрйысян комиссиялöн решение вылö подуласьöмöн. Открепительнöй эскöданпасъяс сетöм да видзöм вöсна кывкутöны бöрйысян комиссияса веськöдлысьяс, кодъяс сетöны, босьтöны да видзöны лькрепительнöй эскöданпасъяссö.7. Открепительнöй эскöданпассö сетö лöсялана бöрйысян комиссия бöрйысьысьлöн гижöмöн шыöдчöм вылö подуласьöмöн помкасö индöмöн, мый серти сылы колö сетны открепительнöй эскöданпассö. Открепительнöй эскöданпассö сетöны бöрйысьысьлы аслыс либö сiйöс петкöдлысьлы нотариальнöя эскöдöм эсканпас вылö подуласьöмöн. </p>
<p xml:lang="udm">Эсканпассö вермас эскöдны сiдзжö бурдöдан да висьöмъясысь öлöдан стационарнöй учреждениеса администрация (кор бöрйысьысь бурдöдчö сiйö учреждениеын), учреждениелöн администрация, кöнi видзöны стража улын мыждöмаясöс либö мыжалöмъясöс (кор бöрйысьысьöс видзöны мыждöмöн либö мыжаланаöн сiйö учреж-дениеын).8. Открепительнöй эскöданпас сетысь комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь, секретар либö комиссияö вына гöлöс инöда мукöд пырысь гижö сэтчö бöрйысьысьлысь овсö, нимсö да вичсö, паспортлысь либö гражданинлысь паспорт ве-жысь документлысь серия да номер, бöрйысян участоклысь номер, кöнi бöрйысьысьöс пыртöма бöрйысьысьяслöн списокö, участокса бöрйысян комиссиялысь инпас, муниципальнöй юкöнлысь да открепительнöй эскöданпас сетысь бöрйысян комисси-ялысь ним. Бöрйысяьысь, бöрйысян участок йылысь да лöсялана бöрйысян комиссия йылысь юöрсö тшöтш гижöны открепительнöй эскöданпаслöн косялана талонын.</p>
<p xml:lang="koi">Открепительнöй эскöданпас сетысь бöрйысян комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь, секретар либö комиссияö вына гöлöс инöда мукöд пырысь гижö открепительнöй эскöданпасын да косялана талонын ассьыс овсö да инициалъяссö, открепительнöй эскöданпас сетан кадпассö, кырымасьö да пуктö лöсялана бöрйысян комиссиялысь печать.9. Открепительнöй эскöданпас босьтöм дырйи (выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – открепительнöй эскöданпас косялана талонтöг) бöрйысьысь открепительнöй эскöданпас сетан реестрын лöсялана графаясын (мутасса бöрйысян комиссияын) бöрйысьысьяс спи-сокын (участокса бöрйысян комиссияын) индö паспортлысь либö гражданинлысь паспорт вежысь документлысь серия да номер да кырымасьö. Открепительнöй эскöданпасъяс сетан реестрын колö индыны бöрйысьысьлысь олан местасö. Открепительнöй эскöданпас эсканпас подув серти босьтöм случай дырйи (выль пöв гöлöсуйтöм ды-рйи – открепительнöй эскöданпас косялана талонтöг) бöрйысьысьлöн петкöдлысь открепительнöй эскöданпас сетан реестрлöн либö бöрйысьысьяслöн списоклöн лöсялана графаясын индö бöрйысьысьяслöн паспортлысь либö гражданинлысь паспорт вежысь документлысь серия да номер, та дырйи бöрйысьысьöс петкöдлысь индö ассьыс ов, ним да вич, паспортлысь либö гражданинлысь паспорт вежысь документлысь серия да номер, да кырымасьö. Та бöрын бöрйысьысьöс петкöдлысьлысь эсканпассö перйöны да пуктöны лöсялöмöн открепительнöй эскöданпас сетан реестркöд, бöрйысьысьяслöн списоккöд.10. Мутасса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь, секре-тар либö вына гöлöс инöда сэтчö пырысь, коді сетіс бöрйысьысьлы открепительнöй эскöданпас, открепительнöй эскöданпас сетан лöсялана графаясын индö сетöм открепительнöй эскöданпаслысь номер да кырымасьö.</p>
<p xml:lang="koi">Мутасса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 20 лунöдз мöдöдö бöрйысян комиссияö бöрйысьысьяс списоклысь медводдза экземпляркöд öттшöтш открепительнöй <em type="bold">692 ст. </em>- 48 - 30 №эскöданпас сетан реестрысь эскöдöм выпискаяс, кöні индöма открепительнöй эскö-данпасъяс босьтысь бöрйысьысьяс йылысь юöр, кодъясöс пасйöма лöсялана бöрйысян участокъяс вылын. Лöсялана выписка вылö подуласьöмöн участокса бöрйысян комиссияö пырысь бöрйысьысьяс списокын <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя пасъяс»</span> графаын пасйö <span type="quote" xml:lang="mdf">«Босьтіс мутасса бöрйысян комиссияын №-а открепительнöй эскöданпас»</span> сетöм открепительнöй эскöданпаслысь номерсö индöмöн да кырымасьö.11. Открепительнöй эскöданпас бöрйысьысьлы сетігöн участокса бöрйысян комисси-яын участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь, секретар либö вына гöлöс инöда сэтчö пырысь, коді сетіс бöрйысьысьлы открепительнöй эскöданпас, бöрйысьысьяс списокын <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя пасъяс»</span> графаын пасйö <span type="quote" xml:lang="mdf">«Босьтіс мутасса бöрйысян комиссияын №-а открепительнöй эскöданпас»</span> сетöм открепительнöй эскöданпаслысь номерсö индöмöн да кырымасьö.12. Бöрйысьысьöс, кодлы сетöма открепительнöй эскöданпас (сы лыдын сылöн петкöдлысь пыр эсканпас вылö подуласьöмöн), киритö участокса бöрйысян комиссия лöсялана бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяс списокысь да сійöс оз артыштны пасйöм бöрйысьысьяс лыдын участокса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдöм дырйи.13. Выль пöв открепительнöй эскöданпас сетны оз позь. Открепительнöй эскöданпас воштöм дырйи сылысь дубликатсö оз сетны.14. Гöлöсуйтан лунö открепительнöй эскöданпас сетігöн бöрйысьысьöс содтöд пыртöны сійö бöрйысян участокын бöрйысьысьяс списокö, кöні сійö лоас гöлöсуйтан лунö. Участокса бöрйысян комиссия бöрйысьысьяс списокын <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя пасъяс»</span> графа-ын пасйö <span type="quote" xml:lang="mdf">«Гöлöсуйтіс №-а открепительнöй эскöданпас серти»</span> бöрйысьысьöн сетöм открепительнöй эскöданпасдысьб номерсö индöмöн. Та бöрын бöрйысьысьлысь босьтöны косялан талон, а выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – открепительнöй эскöданпас. </p>
<p>Открепительнöй эскöданпасъяссö (косялан талонъяссö), мый подув серти бöрйысьысьясöс пыртöма бöрйысьысьяс списокö, видзöны öттшöтш бöрйысьысьяслöн индöм списоккöд.15. Открепительнöй эскöданпаслысь бланок воштöм дырйи бöрйысян комиссия, коді урчитіс татшöм воштöмсö, дзик пыр лöсьöдö лöсялана акт да примитö решение, кöні индö открепительнöй эскöданпаслöн воштöм бланоклысь номерсö, бланок воштан фактсö да воштан помкасö. Тайö решение йылысь сійö жö лунö висьталö вылынджык сулалысь мутасса бöрйысян комиссия Коми Республикаса бöрйысян комиссияын. Сійö решение вылö подуласьöмöн Коми Республикаса бöрйысян комиссия лыддьö лöсялана открепительнöй эскöданпассö вынтöмöн, мый йылысь дзик пыр юöртöны улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслы. Вынтöмöн лыддьöм открепительнöй эскöданпас оз ло подулöн, медым пыртны бöрйысьысьöс бöрйысьысьяс списокö. Бöрйысьысьöн татшöм открепительнöй эскöданпас сетöм дырйи сійöс колö босьтны.16. Кор Коми Республикаса Юралысьöс бöрйöма Коми Республикаса Юралысь чинö öтувъя бöрйысьöмъяс дырйи либö Коми Республикаса Юралысь чинö öтувъя бöрйысьöмъяссö лыддьöма артмытöмöн либö вынтöмöн, босьттöм открепительнöй эскöданпасъяссö тшöтш косялан талонъяскöд бöрйысян комиссия бырöдö Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лун бöрын коймöд лунö.</p>
<p>Выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи открепительнöй эскöданпасъяслысь косялан талонъяссö, мый сетöма бöрйысьысьяслы Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн выль пöв гöлöсуйтöм индан лунсянь выль пöв гöлöсуйтöм нуöдан лун водзвыв лунöдз бырöдöны гöлöсуйтан кад заводитчытöдз. Выль пöв гöлöсуйтöм нуöдан лунö гöлöсуйтöм нуöдан кад заводитчытöдз босьттöм открепительнöй эскöданпасъяссö бырöдöны тшöтш косялан талонъяскöд.</p>
<p xml:lang="koi">Лöсялана бöрйысян комиссия дасьтö босьттöм открепительнöй эскöданпасъяс да косялан талонъяс бырöдöм йылысь актъяс татшöм эскöданпасъяслысь да косялан <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 49 - талонъяслысь лыдсö индöмöн формаяс серти, мый вынсьöдöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн.17. Бöрйысян комиссияяслы открепительнöй эскöданпасъяс сетöны, открепительнöй эскöданпасъяс серти учёт нуöдöны, сы лыдын <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС-öн вöдитчöмöн, </p>
<p xml:lang="mns">Россия Федерацияса шöр бöрйысян комиссияöн вынсьöдöм пöрадок серти. <em type="bold">50 статья.  Бöрйысян бюллетень </em>1. Гöлöсуйтöмын участвуйтöм вылö бöрйысьысь босьтö бöрйысян бюллетень.2. Бöрйысян бюллетеньяссö лöсьöдöны сöмын лöсялана комиссиялöн тшöктöм серти. </p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян бюллетеньяс нумеруйтны оз позь. Лöсьöдöм бюллетеньяслöн лыдыс оз вермы лоны пасйöм бöрйысьысьяс лыдысь 1,5 прöчент вылö унджык.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслы отсöг сетöм могысь, кодъяс син висьöмъяс серти лоöны вермы-тöмъясöн, дасьтöны торъя трафаретъяс бöрйысян бюллетень аслыс гижöм вылö, сы лыдын Брайльлöн рельефно-точечнöй шрифтöн. Бöрйысян участокъяссö, кöні дасьтöны татшöм трафаретъяссö, урчитöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решениеöн. 3. Сы могысь, медым бöрйысян бюллетеньяссö эз подделайтны, найöс вöчигöн вöдитчöны ва знакъяса кабалаöн либö типографияын микрошрифт гижöдöн да (либö) видзан сеткаöн либö та могысь вöдитчöны торъя пасöн (маркаöн). Торъя пасъяс (мар-каяс) вöчан да наöн вöдитчан пöрадоксö, налысь лыдсö, а сiдзжö вылынджык сулалысь комиссия улынджык сулалысь комиссиялы торъя пасъяс (маркаяс) вуджöдöм вылö сетöм корöмъяссö вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 60 лунысь оз сёрджык.4. Бöрйысян бюллетеньяслысь формасö да текстсö, бöрйысян бюллетеньяслысь лыдсö, а сідзжö найöс дасьтöм вöсна контроль збыльмöдан пöрадоксö вынсьöдö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунöдз 20 лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян бюллетеньяслысь текстсö колö гижны сылöн сöмын öти листбок вылас.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысян бюллетеньын колö гöгöрвоöдны сійöс гижан пöрадок.</p>
<p>Сэтшöм случай дырйи, кор нуöдöны выль пöв гöлöсуйтöм, бöрйысян бюллетен-лысь текстö, бöрйысян бюллетеньлысь лыдсö вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм йылысь решение примитöмкöд öттшöтш.</p>
<p>Улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс вайöны</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм пöрадок серти.5. Бöрйысян бюллетеньын Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъ-яслысь овъяссö гижöны алфавитнöй пöрадок серти, та дырйи бöрйысян бюллетеньын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм быд кандидат йылысь гижöма татшöм юöр:1) ов, ним, вич;2) чужан во;3) Россия Федерацияса субъект, район, кар, мöд оланін пункт ним, кöні Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö кандидатлöн оланіныс;4) уджалан либö служитан медшöр места, уджалан чин (сэтшöм случай дырйи, кор медшöр уджалан либö служитан местаыс абу – удж сикас);5) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатыс кö лоö депутатöн да уджалö оз пырся подув вылын – та йылысь öттшöтш юöр бöрйöм органлысь ним индöмöн;6) <span type="quote" xml:lang="koi">«вöзйис бöрйысян öтув»</span> кывъясöн тайö бöрйысян öтувлысь нимсö индöмöн;7) кор Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат индіс баллотируйтсьыны сöгласлун йылысь шыöдчöмын кансяма ютрыö, мöд öтйöза öтмунöмö сылысь пырöм- сö – сійö кансяма ютырлöн, öтйöза öтмунöмлöн ним да Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн сійö кансяма ютырын, сійö öтйöза öтмунöмын сылысь статуссö;8) кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн эм вештытöм да бырöдтöм судимосьт – Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн судимосьтъяс йылысь юöр. <em type="bold">692 ст. </em>- 50 - 30 №6. Тайö статьяса 5 юкöнын индöм Коми Республикаса Юралысь чинö быд пасйöм кандидат йылысь юöрсянь веськыдвылас пуктöны куш квадрат.7. Кор тайö Оланпаслöн 60 статьяса 5 юкöн серти гöлöсуйтöны öти кандидатура серти, сэки бöрйысян бюллетеньын Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат йылысь юöрысь улынджык индöны бöрйысьысьяслöн вöля серти <span type="quote" xml:lang="koi">«Сы дор»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> кывъяс, веськыдвылас насянь пуктöны куш квадратъяс8. Бöрйысян бюллетеньяссö печатайтöны роч кыв вылын. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решение серти бöрйысян бюллетеньяссö печатайтöны роч да коми кывъяс вылын. Татшöм решение примитöм дырйи бöрйысян бюллетеньлысь текстсö роч кывсянь коми кыв вылö вуджöдöмсö мöгмöдö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт орган, кодöс уполномочитöма Коми Республикаса Веськöдлан котыр.9. Полиграфическöй организацияöн лэдзöм бöрйысян бюллетеньяссö сетöны решай-тан гöлöс инöда Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяслы акт серти, кöні индöны сійöс гижан кадпас да кад, а сідзжö сетöм бöрйысян бюллетень лыд. Пачкаясö упакуйтöм бöрйысян бюллетеньяс сетöм бöрын сы мында, мый лöсялö бöрйысян бюллетеньяс вöчöм вылö заказ серти, полиграфическöй организацияясын уджалысьяс бырöдöны лишналöм бöрйысян бюллетньяссö (кор аддзöны найöс), мый йылысь гижöны акт. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы быть колö лöсялана полиграфическöй организациясянь сыöн бöрйысян бюллетеньяс пöлучитöмсянь 2 лунысь оз сёрджык примитны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяслы бöрйысян бюллетеньяс сетан, бöрйысян бюллетеньяс бырöдан места да кад йылысь решение. Коми Республи-каса бöрйысян комиссияö кöть кутшöм пырысь, Коми республикаса Юралысь чинö кöть кутшöм кандидат, кодлысь овсö гижöма бöрйысян бюллетеньö, либö Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö татшöм кандидатöс петкöдлысь вермö лоны бöрйысян бюллетеньяс сетігöн да кырымавны тайö юкöнын индöм актъяссö.10. Коми Республикаса бöрйысян комиссия полиграфическöй организацияöн сылы бöрйысян бюллетеньяс сетöм бöрын сетö найöс акт серти веськыда мутасса бöрйысян комиссияяслы Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм кадö бöрйысян бюл-летеньяс юклöм йылысь аслас решение вылö подуласьöмöн.</p>
<p>Мутасса бöрйысян комиссияясöн Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм кадö участокса бöрйысян комиссияяс костын бöрйысян бюллетеньяс юклöм йылысь мутасса бöрйысян комиссиялöн решение вылö подуласьöмöн бöрйысян бюллетеньяссö сетöны участокса бöрйысян комиссияясö.</p>
<p xml:lang="koi">Вылынджык сулалысь бöрйысян комиссияöн бöрйысян бюллетеньяс улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслы сетöм йылысь гижöны 2 экземплярын акт, кöні индöны сійöс гижан кадпас да кад, а сідзжö сетöм бöрйысян бюллетень лыд.11. Участокса бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс сетöны гöлöсуйтан лунöдз 1 лунысь оз сёрджык (сы лыдын кадысь водз гöлöсуйтан лунöдз). Быд бöрйысн участок серти сетöм бöрйысян бюллетень лыдыс оз вермы лоны сійöь бöрйысян участо-кын бöрйысяьысьяс лыдысь 0,5 прöчент вылö унджык (но 2 бöрйысян бюллетень вылö этшаджык), да лоны бöрйысян бюллетеньяс сетан лун вылö лöсялана бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслöн списокъясö пыртöм бöрйысьысьяс лыдысь 70 прöчентысь этшаджык. Участокса бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс сетiгöн быдöнöс арталöны да туйтöмъяссö бöрйöны, та дырйи туйтöм бöрйысян бюллетеньяссö (найö кö сюрöны) бöрйысян бюллетеньяс сетысь комиссияö мутасса бöрйысян комиссияö пырысьяс бырöдöны, мый йылысь гижöны акт.12. Вылынджык сулалысь бöрйысян комиссияöн улынджык сулалысь бöрйысян комиссиялы бюллетеньяссö сетiгöн, сэтысь туйтöмъяссö бöрйигöн да бырöдiгöн вермöны лоны тайö бöрйысян комиссияö пырысьяс, тайö статьяса 9 юкöнын индöм Коми ре-спубликаса Юралысь чинö кандидатъяс либö найöс петкöдлысьяс. Лыддьöдлöм йöзлы бöрйысян бюллетеньяс сетан места да кад йылысь юöртö лöсялана бöрйысян комиссия, <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 51 - кодi сiдзжö сетö позянлун тайö статьяса 9 юкöнын индöм Коми Республикаса Юра-лысь чинö быд кандидатлы либö 1 абу этшаджык сiйöс петкöдлысьлы лоны бöрйысян бюллетеньяс сетiгöн. Та дырйи лыддьöдлöм йöз пиысь быд морт вермö кырымавны бöрйысян бюллетень сетiгöн, а сiдзжö сыысь туйтöмъяссö бöрйигöн да найöс бырöдiгöн (татшöмторъяссö кö лоö вöчöма) актъяссö.13. Бöрйысян бюллетеньяс сетöмысь да видзöмысь кывкутöны бöрйысян комис-сияса веськöдлысьяс, кодъяс бöрйысян бюллетеньяссö сетöны, босьтöны да видзöны.14. Участокса бöрйысян комиссияöн босьтöм став бöрйысян бюллетеньлöн бан-ладорас веськыд вылыс пельöсас кырымасьöны вына гöлöс инöда участкоса бöрйысян комиссияö 2 пырысь, кутшöмъясöс эскöдöны участокса бöрйысян комиссиялöн печатьöн. </p>
<p xml:lang="koi">Эскöдтöм бöрйысян бюллетеньяссö лыддьöны урчиттöм бöрйысян бюллетеньясöн да гöлöс арталігöн найöс оз босьтны лыд вылö.15. Сэк, кор бöрйысян бюллетеньяс вöчöм бöрын Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяс пасйöмсö бырöдöма либö киритöма, мутасса да участокса бöрйысян комиссияяс Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн индöм серти киритöны бöрйысян бюллетеньясысь Коми Республикаса Юралысь чинö татшöм кандидатъяс йылысь юöръяссö. Сэк, кор дась нин бöрйысян бюллетеньö колö пыртны Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö кандидат йылысь вежсьöмъяс, тайö вежсьöмъяссö Коми Республи-каса бöрйысян комиссиялöн решение серти вермасны пыртны киöн гижöмöн либö техническöй средствоясöн мутасса либö участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс. Торъя случайяс дырйи, кор бöрйысян бюллетеньö колана вежсьöмъясыс вермасны сьöктöдны бöрйысьысьяслысь бöрйысьны кöсйöмсö, Коми Республикаса бöрйысян комиссия вермас примитны решение сы йылысь, медым бöрйысян бюллетеньяссö выльысь печатайтны выль текстöн. Та дырйи бöрйысян бюллетеньяссö колö вöчны Федеральнöй оланпаслöн, тайö Оланпаслöн корöмъяс серти, кутшöмъяс колöны бöрйысян бюллетеньяс вöчöм вылö, найöс вöчан кадколаст дорö да улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс сетан кадколаст дорö корöмъяс тöд вылö босьттöг. 16. Сэк, кор тайö Оланпас серти гöлöсуйтан лунöдз 10 лунысь этшаджык кадö примитöны Коми Республикаса кандидатъясöс пасйöм йылысь решение, Коми Республи-каса бöрйысян комиссия вермö примитны дась вöчöм бюллетеньясö индöм Коми Респу-бликаса Юралысь чинö пасйöм кандидат йылысь юöръясö ки помысь либö техническöй средствоясöн вежсьöмъяс пыртöм йылысь решение.17. Гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтан кад помасьöм бöрын бöрйысян комиссияясын вöдитчытöм бюллетеньяссö арталöны да бырöдöны. Участокса бöрйысян комиссияясын татшöм процедурасö збыльмöдöны Федеральнöй оланпаслöн 68 статьяса 3 пункт, тайö</p>
<p>Оланпаслöн 56 статьяса 3 юкöн серти. Мутасса бöрйысян комиссияын вöдитчытöм бöрйысян бюллетеньяссö бырöдöм дырйи гижöны акт, кытчö индöны бырöдöмöн лыддьöм бюллетеньяслысь лыдсö. Бöрйысян бюллетеньяс бырöдöмöн лыддигöн вермöны лоны йöз, кодъясöс индöма Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын.</p>
<p xml:lang="koi">Бырöдöмöн лыддьöм бöрйысян бюллетеньяссö видзö бöрйысян комиссияса секретар бöрйысян комиссиялысь мукöд документациякöд öттшöтш.18. Выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи тайö статьяын индöм кадсö вермасны чин-тыны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решение серти, но 4 пöв оз унджык вылö. <em type="bold">51 статья.  Гöлöсуйтан лун да кад, бöрйысьысьясöс тöдмöдан кад </em>1. Бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтöны вежалунö 8 чассянь 20 часöдз.2. Сэк, кор бöрйысян участокса мутасын олöны бöрйысьысьяс, кодъяслöн уджалан кадыс лöсялö гöлöсуйтан кадкöд (дугдывтöг либö вахтаöн уджалан предприятиеясын уджалiгöн), Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решение серти тайö бöрйысян участокын гöлöсуйтан кадсö вермасны заводитны водзджык, но 2 часысь оз водзджык. <em type="bold">692 ст. </em>- 52 - 30 №3. Гöлöсуйтан лун, кад да места йылысь бöрйысян комиссияяслы колö юöртны бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лунöдз 20 лунысь оз сёрджык йöзöс юöртан средствояс пыр либö мöд ногöн, а кадысь водз да выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – гöлöсуйтан лунöдз 5 лунысь оз сёрджык. </p>
<p xml:lang="koi">Участокса бöрйысян комиссияяслы колö юöртны бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лун, места да кад йылысь инпасъяс серти видзакорöмъяс бöрйысьысьяслы мöдöдöмöн гöлöсуйтан лунöдз 7 лунысь оз сёрджык. Тайö Оланпаслöн 6 статьяса 3 да 5 юкöнъясöн артыштöм случайяс дырйи бöрйысян комиссиялы колö юöртны бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лун, кад да места йылысь гöлöсуйтан лунöдз 1 лунысь озщ сёрджык кöть кутшöм ногöн. <em type="bold">52 статья.  Гöлöсуйтöм вылö жырйын гöлöсуйтан пöрадок </em>1. Гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм заводитчытöдз участок бöрйысян комиссияса веськöдлысь петкöдлö участокса бöрйысян комиссияö пырысьяслы, локтöм бöрйы-сьысьяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöзлы гöлöсуйтöм вылö новлöдлан да стационарнöй куш кудъяссö (гöлöсъяс техническöй средствоясöн арталöм вылö лöсялана отсекъяссö – кор сыöн вöдитчöны), мыйясöс бöрас печатайтöны (пломбируйтöны) участокса бöрйысян комиссия печатьöн. </p>
<p>Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь петкöдлö индöм йöзыслы сiдзжö гöлöсуйтöм вылö печатайтöм новлöдлан кудъяс кадысь водз гöлöсуйтöм бöрйысьысь-яслысь бöрйысян бюллетеньясöн, татшöмъясыс кö эмöсь. 2. Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь сетö участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслы бöрйысян бюллетеньяс бöрйысьысьяслы сеталöм вылö да кырымасьöны найöс пöлучитöмын. Та бöрын участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь корö бöрйысьысьясöс заводитны гöлöсуйтны.3. Бöрйысян бюллетеньяс сетöны бöрйысьысьяслы, кодъясöс пыртöма бöрйысьысьяс списокö, паспорт либö гражданинлöн паспорт вежысь документ петкöдлöм бöрын, а сэк, кор бöрйысьысь гöлöсуйтö открепительнöй эскöданпас кузя, – сiдзжö открепительнöй эскöданпас петкöдлöм бöрын. Бöрйысян бюллетень сеттöдз участокса бöрйысян комиссияö пырысьлы колö стöчмöдны, мый бöрйысьысь эз гöлöсуйт кадысь водз, бöрйысьысьлысь бöрйысьöм вылö жырйысь бокын сылы гöлöсуйтны позянлун сетöм йылысь гижöмöн шыöдчöмсö (устнöй шыöдчöмсö) абу пасйöма реестрын, мый индöма тайö Оланпаслöн 75 статьяса 2 юкöнын, да бöрйысьысь дорö абу мöдöдöмаöсь участок-са бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьясöс сы могысь, медым гöлöсуйтны гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын.4. Бöрйысян бюллетень босьтiгöн, бöрйысьысь пасйö бöрйысьысьяс списокö аслас паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьлöн сöгласлун серти либö сылöн корöм серти сыöн сетöм паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö бöрйысьысьяс списокö вермö пасйыны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысь. Бöрйысьысь видзöдö, стöчöсь-ö пасйöм гижöдъясыс, да кырымасьö бöрйысян бюллетеньяс бось-тöмысь бöрйысьысьяс списоклöн лöсялана графаын. Открепительнöй эскöданпас кузя гöлöсуйтöмöн бöрйысьысьяс списокын вöчöны содтöд пасйöг. Участокса бöрйысян комиссияö пырысь, кодi сетiс бöрйысьысьлы бöрйысян бюллетень, сiдзжö кырымасьö бöрйысьысьяс списоклöн лöсялана графаын. 5. Гöлöсуйтöмыс нуöдсьö бöрйысян бюллетеньын бöрйысьысьöн кöть кутшöм пас квадратын пуктöмöн, мый йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö кандидаткöд, код вöсна вöчöма бöрйöмсö, либö тайö Оланпаслöн 50 статьяса 7 юкöнöн артыштöм случай дырйи, <span type="quote" xml:lang="koi">«Сы дор»</span> либö <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> позицияын.6. Быд бöрйысьысь гöлöсуйтö ачыс. Мöд бöрйысьысь пыдди гöлöсуйтны оз позь.7. Бöрйысьысь бöрйысян бюллетеньö гижö торъя оборудуйтöм кабинаын, торъя оборудуйтöм мукöд местаын, кöнi оз вермыны лоны мукöд йöз, тайö статьяса 9 юкöнын индöм случай кындзи. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 53 - 8. Кор бöрйысьысьыс лыддьö, мый бöрйысян бюллетеньö пасйигöн сорсис, сiйö вермö шыöдчыны участокса бöрйысян комиссияö пырысь дорö, кодi сетiс бöрйысян бюллетеньсö, корöмöн сетны сылы выль бöрйысян бюллетень тшыкöдöм пыддиыс. </p>
<p>Участокса бöрйысян комиссияö пырысь сетö бöрйысьысьлы выль бöрйысян бюлле-тень, вöчö колана пасйöг бöрйысьысьяс списокö тайö бöрйысьысьлöн овыслы паныд.</p>
<p xml:lang="koi">Тшыксьöм бöрйысян бюллетеньсö, кытчö комиссияö вына гöлöс инöда пырысь вöчö лöсялана гижöд да эскöдö сiйöс аслас кырымпасöн, сiдзжö эскöдö участокса бöрйысян комиссияса секретар, да дзик пыр сiйöс лыддьöны бырöдöмаöн.9. Бöрйысьысь, кодi ачыс оз вермы кырымасьны бöрйысян бюллетень босьтöмысь либö гижны бöрйысян бюллетеньö, бöрйысьны электроннöй гöлöсуйтöм пыр, вермö корны отсöг вылö мöд бöрйысьысьöс, кодi оз пыр бöрйысян комиссияö, абу пасйöм</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлöн дöвереннöй морт, видзöдысь. Та дырйи бöрйысьысь устнöя юöртö уча-стокса бöрйысян комиссиялы сы йылысь, мый сылы бöрйысян бюллетеньö гижöм вылö, электроннöй гöлöсуйтöмын участвуйтöм вылö колö отсöг. Та дырйи бöрйысьысьяс списоклöн лöсялана графаын (графаясын) индöны бöрйысьысьлы отсöг сетысь мортлысь овсö, нимсö, вичсö, паспортысь либö паспорт вежысь документлысь сериясö да номерсö.10. Гижöм бöрйысян бюллетеньяссö бöрйысьысьяс лэдзöны гöлöсуйтöм вылö опечатайтöм (пломбируйтöм) кудъясö либö пыртöны гöлöсъяс арталан техническöй средствоясö, наöн кö вöдитчöны.</p>
<p>Гöлöсуйтiгöн бöрйысян бюллетеньяс гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокö петкöдны оз позь, оланпасöн артыштöм случайяс кындзи.11. Участокса бöрйысян комиссиялöн веськöдлысь видзöдö гöлöсуйтöм вылö жы-рйын пöрадок бöрся. Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысьлöн тшöктöмъяс, мый индöма сылöн компетенция серти, инмöны быть колö гöлöсуйтöм вылö жыръясын став йöзлы. Участокса бöрйысян комиссиялöн веськöдлысьлöн абутöмлун дырйи сылысь уджмогъяссö збыльмöдö участокса бöрйысян комиссиялöн веськöдлысьöс вежысь, а кор сійö абу – вына гöлöс инöда секретар либö участокса бöрйысян комиссияö мöд пырысь, кодöс сыöн уполномочитöма.12. Гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи, бöрйысьысьяслысь гöлöс арталігöн да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд дасьтöм дырйи участокса бöрйысян комиссияын вермöны лоны Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöз. Гöлöсуйтігöн видзöдысь йöзлысь списоксö, кодъяс арталöны бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö да дасьтöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд, лöсьöдö участокса бöрйысян комиссия индöм йöзöн сетöм документъяс вылö подуласьöмöн.13. Участокса бöрйысян комиссияö пырысьöс дзик пыр вештöны сылöн уджысь, а видзöдысьöс да мукöд йöзöс ыстöны гöлöсуйтан жырйысь сэк, кор найö торкöны бöрйысьöмъяс йылысь оланпас. Та йылысь подулалöм решениесö примитö участокса либö вылынджык сулалысь бöрйысян комиссия гижöмöн. Инöд видзан органъяс олан-пастэчас серти збыльмöдöны индöм решениесö да примитöны мераяс сы кузя, медым кыскыны кывкутöмö участокса бöрйысян комиссияö вештöм пырысьöс, а сiдзжö ыстöм видзöдысьöс да мукöд йöзöс, кыдзи артыштöма федеральнöй оланпасъясöн. <em type="bold">53 статья.  Сьöкыда воöдчан да ылысса местаясын кадысь водз гöлöсуйтан пöрадок </em>1. Сэк, кор бöрйысян участокыс, кытчö транспортöн мунны он вермы либö сьöкыд, ёна ылын мутасса бöрйысян комиссияысь, Коми Республикаса бöрйысян комиссия вермö сетны разрешение нуöдны гöлöсуйтöмсö кадысь водз (но гöлöсуйтан лунöдз 15 лунысь оз водзджык) став бöрйысьысьлы öти либö некымын татшöм бöрйысян участокын, кутшöмъясöс котыртöма сьöкыда воöдчан да ылi местаясын. Та дырйи кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдöны Федеральнöй оланпаслöн 64 статьяöн, тайö Олан-пасса 52 статьяöн артыштöм корöмъясö кутчысьöмöн. Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö <em type="bold">692 ст. </em>- 54 - 30 №арталöны да гöлöсуйтан помшуöмъяссö индöны кадысь водз гöлöсуйтöм бöрын дзик пыр Федеральнöй оланпаслöн 68 статьялöн, тайö Оланпасса 56 статьялöн корöмъяс серти. Гöлöсуйтан помшуöмъяссö обработайтöны Федеральнöй оланпаслöн 69 статья, тайö Оланпаслöн 56-58 статьяяс серти. Та дырйи йöзöс юöртан средствоясын, öтув вöдитчан юöртан да телекоммуникационнöй везъясын (<span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> пыртöмöн) тайö юкöнын индöм бöрйысян участокъясын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь юöръяссö юöртны (йöзöдны) оз позь Коми Республикаса Юралысь чинö лöсялана бöрйысьöмъясын гöлöсуйтöм помасьтöдз. 2. Коми Республикаса бöрйысян комиссия вермö сетны разрешение кымынкö лунöн нуöдны гöлöсуйтöмсö кадысь водз, но гöлöсуйтан лунöдз 15 лунысь оз водзджык, тайö статьяса 3-9 юкöнъясöн урчитöм пöрадок серти бöрйысьысьяслöн торъя группаяслы, кодъяс гöлöсуйтан жыръяссянь лоöны ёна ылi местаясын, кытчö транспортöн воöдчыны он вермы либö сьöкыд (сьöкыда воöдчан либö ылi местаясын, предприятиеяслöн, кыйсян-вöралан овмöсъяслöн местаясын, кöр видзанiнъясын, вöр лэдзан делянкаясын да сэтшöмсяма местаясын) да та вöсна бöрйысян участок кузя ставнас тайö статьяса 1 юкöн серти кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдны абу позянлуныс. 3. Кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдiгöн вермöны лоны Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöз.4. Кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдöм вылö, мый индöма тайö статьяса 2 юкöнын, вöдитчöны гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъясöн, лыдсö мыйяслысь индö лöсялана участокса бöрйысян комиссия. Кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдтöдз гöлöсуйтöм вылö новлöдлан тыртöм кудъяссö петкöдлöны участокса бöрйысян комиссиялöн жырйын участокса бöрйысян комиссияын лоысь вына гöлöс инöда став пырысьлы, а сiдзжö </p>
<p xml:lang="udm">Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöзлы, мый йылысь гижöны акт.</p>
<p>Та бöрын гöлöсуйтöм вылö новлöдлан тыртöм кудъяссö опечатайтöны (пломбируйтöны). 5. Гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдöны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс правоа 2 пырысьысь оз этшаджыкöн, кодъяс сьöрсьы-ныс босьтöны гöлöсуйтöм вылö участокса бöрйысян комиссияын водзвыв опеча- тайтöм (пломбируйтöм) новлöдлан куд, урчитöм форма серти колана бöрйысян бюл-летень лыд, бöрйысян участоклöн бöрйысьысьяс списокысь выписка, кытчö гижöны бöрйысьысьяс йылысь, кодъяс дорö найö мунöны кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдны, юöръяс либö бöрйысьысьяслысь списокъяс, а сiдзжö бöрйысьысьлы бöрйысян бюллетеньö гижöм вылö колана гижан кöлуй (карандашъяс кындзи). 6. Бöрйысьысь, кодi гöлöсуйтiс кадысь водз, кырымасьö бöрйысьысьяс списокысь выписка серти либö бöрйысьысьяс список серти сылы сетöм быд бöрйысян бюлле-теньысь да гижö бöрйысьысьяс списокысь выпискаын либö бöрйысьысьяс списокын сылöн паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьлöн сöгласлун серти либö сылöн корöм серти сылöн паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö бöрйысьысь списо-кысь выпискаö, бöрйысьысьяс списокö вермö гижны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысь. Индöм выпискаын либö списокын кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдысь участоксабöрйысян комиссияö пырысьяс гижöны сы йылысь, мый бöрйысьысь гöлöсуйтiс кадысь водз, индöны гöлöсуйтан кадпассö да кадсö. Сэк, кор бöрйысьысь кырымасис бöрйысьысьяс списокысь выпискаын, то индöм пасйöгъяссö, а сiдзжö паспор-тысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдöм бöрын пыртöны бöрйысьысьяс списокö. Бöрйысьысьяс списокысь индöм выпискасö видзöны бöрйысьысьяс списоккöд öттшöтш. 7. Бöрйысьысь гижö бöрйысян бюллетеньö да лэдзö сiйöс гöлöсуйтöм вылö нов-лöдлан кудйö Федеральнöй оланпаслöн 64 статьяöн, тайö Оланпаслöн 52 статьяöн урчитöм пöрадок серти.8. Кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдöм йылысь гижöны акт, кöнi индöны гöлöсуйтан лунсö да кадсö, бöрйысьысьяслысь, кодъяс босьтiсны кадысь водз гöлöсуйтöм вылö <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 55 - бöрйысян бюллетеньяс, лыдсö, бöрйысян комиссияö пырысьяслысь, гöлöсуйтiгöн во-лысь мукöд йöзлысь овъяссö. Индöм актсö видзöны гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудкöд öтлаын.9. Кадысь водз гöлöсуйтöм нуöдöмсянь гöлöсуйтöм вылö новлöдан кудйын бюл-летеньяс лэдзöм вылö розьöдöминъяссö опечатайтö участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь. Гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъяссö видзö участокса бöрйысян комис-сияса секретар. Гöлöсуйтöм вылö новлöдан кудъяссö оз восьтны бöрйысян участокын бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс артавтöдз. Гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъяссö, кытчö кадысь водз гöлöсуйтысь бöрйысьысьяс лэдзисны бöрйысян бюллетеньяссö, оз позь пуктыны гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö.10. Кадысь водз гöлöсуйтöмсö нуöдöны сöмын сiйö кадö, кутшöмöс индiс лöсялана участокса бöрйысян комиссия. Гöлöсуйтан лун, кад да места йылысь лöсялана уча-стокса бöрйысян комиссия юöртö йöзöс юöртан средствояс пыр да (либö) мöд ногöн бöрйысьысьяслы да йöзлы, кодъяслöн Федеральнöй оланпас серти эм инöд лоны бöрйысян участокын гöлöсуйтан лунö, гöлöсуйтан лунöдз 5 лунысь оз сёрджык. <em type="bold">54 статья.  Гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын гöлöсуйтан лунö бöрйысьысьяслöн гöлöсуйтан пöрадок </em>1. Участокса бöрйысян комиссиялы колö сетны позянлун участвуйтны гöлöсуйтöмын бöрйысьысьяслы, кодъясöс пыртöма тайö бöрйысян участокын бöрйысьысьяс списокö да найö асьныс пыдди пуктана помкаяс вöсна (дзоньвидзалун, вермытöмлун вöсна) оз вермыны локны гöлöсуйтан жырйö. Участокса бöрйысян комиссиялы сiдзжö колö сетны позянлун участвуйтны гöлöсуйтöмын бöрйысьысьяслы, кодъясöс пыртöма тайö бöрйысян участокын бöрйысьысьяс списокö да найöс видзöны стража улын мыжалöм да мыждöм местаясын, а сiдзжö бурдöдан да висьöмъясысь öлöдан да больнича учреждениеясын, öткöн олысь пöрысь йöзлы торъя керкаясын, социальнöя могмöдан стационарнöй учреждениеясын (пöрысьяслы да вермытöмъяслы керка-интернатъяс, диспансеръяс, геронтология шöринъяс) да сэтшöмсяма учреждениеясын.2. Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö нуöдöны, Федеральнöй оланпаслöн 65 статьяса 1 пунктын, тайö Оланпаслöн 53 статьяса 1 да 2 юкöнын артыштöм случайяс кындзи, сöмын гöлöсуйтан лунö да бöрйысьысьлöн гижöмöн шыöдчöм либö устнöя шыöдчöм (сы лыдын мукöд йöз отсöгöн сетöм) подув вылын сы йылысь, медым сылы сетiсны позянлун гöлöсуйтны гöлöсуйтан жырйысь бокын. Шыöдчöм (устнöй шыöдчöм) вермас сетны бöрйысьысь участокса бöрйысян комиссия лöсьöдöм бöрын любöй кадö, но гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтан кад помасьтöдз 6 часысь оз сёрджык. Шыöдчöмсö (устнöй шыöдчöмсö), мый локтіс индöм кадысь сёрджык, оз эскöдны, мый йылысь бöрйысьысьлы либö мортлы, коді могмöдіс сетны шыöдчöмсö, юöртöны устнöя шыöдчöм (устнöй шыöдчöм) примитöм дырйи дзик пыр. Участокса бöрйысян комиссия пасйö став сетöм шыöдчöмъяссö (устнöй шыöдчöмъяссö) торъя реестрын, мый гöлöсуйтöм помасьöм бöрын видзöны бöрйысьысяс списоккöд öтлаын3. Бöрйысьысьлысь устнöй шыöдчöмсö тайö статьяса 2 юкöнын индöм реестрын пасйигöн индöны сы йылысь, кор сiйö воис, кутшöм овыс, нимыс, вичыс бöрйысьысьлöн, кодi кöсйö гöлöсуйтны гöлöсуйтан жырйысь бокын, кöнi сiйö олö, а сiдзжö шыöдчöмсö примитысь участокса бöрйысян комиссияö пырысь кырымасьö. Сэк, кор шыöдчöмсö сетöма мукöд йöз отсöгöн, реестрын сiдзжö индöны тайö мортыслысь ов, ним, вич да олан инпассö. Сэк, кор участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс воöны бöрйысьысь дорö, тайö шыöдчöмсö эскöдöны гижöда шыöдчöмöн. 4. Бöрйысьысьлöн шыöдчöмын (устнöй корöмын) сы йылысь, медым сылы сетiсны позянлун гöлöсуйтны гöлöсуйтан жырйысь бокын, колö индыны помкасö, мый вöсна бöрйысьысь оз вермы локны гöлöсуйтан жырйö, а сiдзжö бöрйысьысьлысь овсö, нимсö да вичсö, сылысь олан инпассö. Участокса бöрйысян комиссия вермас помкасö, мый вöсна бöрйысьысь оз вермы ачыс локны гöлöсуйтан жырйö, лыддьыны пыдди пуктытöмöн, да <em type="bold">692 ст. </em>- 56 - 30 №та вылö подуласьöмöн öткажитны бöрйысьысьлы сыын, медым гöлöсуйтны гöлöсуйтан жырйысь бокын. Татшöм гöлöсуйтöмсö нуöдны öткажитöм йылысь примитöм решениесö участокса бöрйысян комиссия дзик пыр юöртö бöрйысьысьлы.5. Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь быть колö юöртны сы йылысь, мый участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс кутасны нуöдны гöлöсуйтöмсö гöлöсуйтан жырйысь бокын татшöм гöлöсуйтöмсö нуöдны мунтöдз (петтöдз) 30 минутысь оз сёрджык, а сідзжö вöзйыны сöвещайтчан гöлöс инöда участокса бöрйысян комиссияö пырысьяслы да видзöдысьяслы лоны сійöс нуöдöм дырйи.6. Участокса бöрйысян комиссияын колö лоны гöлöсуйтöм вылö сы мында новлöдлан куд, мыйта колö гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö. Татшöм кудъяслысь лыдсö арталöны лöсялана участокса бöрйысян комиссиялöн решениеöн. Та дырйи жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö гöлöсуйтан лунö öти бöрйысян участок вылын медуна новлöдлан куд лыдлы бöрйысян участок мутасын пасйöм бöрйысьысьяс лыдысь колö лöсявны сы мындалы, мый урчитöма Федеральнöй оланпаслöн 66 статьяса 8 да 81 пунктъясöн.7. Комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс, кодъяс бöрйысьысьяслöн шыöдчöмъяс (устнöй корöм) серти мунöны гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö нуöдöм мо-гысь, босьтöны бöрйысян бюллетеньяссö да кырымасьöны найöс босьтöмысь. Босьтан бöрйысян бюллетеньяслöн öтувъя лыдыс оз вермы лоны нуан кад вылö шыöдчöмъяс (устнöй корöм) лыдысь 5 прöчентысь оз унджы (но 2 бöрйысян бюллетеньысь оз этшад-жык). Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö нуöдöны комиссияö вына гöлöс инöда 2 пырысьысь оз этшаджыкöн, кодъяслы сьöрсьыныс колö босьтны участокса бöрйысян комиссияын гöлöсуйтöм вылö водзвыв опечатайöм (пломбируйтöм) новлöдлан куд, урчитöм формаа колана мында бöрйысян бюллетень, тайö статьяса 2 юкöнын индöм ре-естр либö сыысь эскöдöм выписка, кытчö гижöма бöрйысьысь йылысь да бöрйысьыссянь гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йылысь воöм шыöдчöм (устнöй корöм) йылысь колана юöръяс, бöрйысьысьяслöн гöлöсуйтан жырйысь бо-кын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йылысь воöм шыöдчöмъяс, бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йылысь гижöда шыöдчöм вылö образецъяс, а сiдзжö бöрйысьысьлы бöрйысян бюллетеньö гижöм вылö колана гижан кöлуй (карандашъяс кындзи). Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö вермö нуöдны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда 1 пырысь сэк, кор гöлöсуйтан жырйысь гöлöсуйтöмсö нуöдiгöн лоöны 2 мортысь оз этшаджык морт, кодъясöс индöма тайö статьяса 13 юкöнын. 8. Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö збыльмöдöны Федеральнöй оланпас-лöн 64 статьяса, тайö Оланпаслöн 52 статьяса корöмъясö кутчысьöмöн.9. Бöрйысьысь гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йы-лысь гижöда шыöдчöмын гижö аслас паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö да кырымасьö бöрйысян бюллетень босьтöмысь. </p>
<p>Бöрйысьысьлöн сöгласлун серти либö сылöн корöм серти сылöн паспортысь либö гражданинлöн паспорт вежысь документысь сериясö да номерсö вермö гижны шыöдчöмö участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысь. Участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс эскöдöны бöрйысян бюллетень сетöмсö асланыс кырымпасъясöн бöрйысьысьлöн шыöдчöмын. Шыöдчöмын сiдзжö пасйöны сы йылысь, мый тшыкöдöм бöрйысян бюллетень пыдди сетöма выльöс,10. Сэтшöм случай дырйи, кор вермытöмлун вöсна либö лёк дзоньвидзалун вöсна бöрйысьысь оз вермы ачыс кырымасьны бöрйысян бюллетень босьтöмын либö гижны бöрйысян бюллетень, сійö вермö босьтны та вылö отсöг мöд бöрйысьыссянь, мый урчитöма Федеральнöй оланпаслöн 64 статьяса 10 пунктöн, тайö Оланпаслöн 52 ста-тьяса 9 юкöнöн.11. Вына гöлöс инöда участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс, кодъяс нуöдöны гöлöсуйтöмсö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын бöрйысьысьяслöн шыöдчöмъяс (устнöй <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 57 - корöмъяс) серти, вермöны сетны бöрйысян бюллетеньяссö сöмын сійö бöрйысьысьяс-лы, кодъяслысь шыöдчöмъяссö (устнöй корöмъяссö) пасйöма реестрын тайö статьяса 2 юкöн серти.12. Гражданинлöн, коді гöлöсуйтöс гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын, паспорт-лысьлибö паспорт вежысь документлысь серия да номер гижöны бöрйысьысьяс списокö вына гöлöс инöда участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс, кодъяс нуöдісны гöлöсуйтöмсö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын бöрйысьысьяслöн шыöдчöмъяс (устнöй корöмъяс) серти. Тшöтш бöрйысьысьяс списокын лöсялана графаын (графая-сын) пасйöны: <span type="quote">«Гöлöсуйтіс гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын»</span>, а сідзжö кырымасьöны бöрйысян комиссияö индöм пырысьяс13. Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм нуöдiгöн вермöны лоны бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс правоа пырысьяс, видзöдысьяс. Та дырйи участок-са бöрйысян комиссия сетö гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм нуöдöм вылö гöлöсуйтан местаö воигöн участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяскöд öткодь позянлунъяс комиссияö сöвещайтчан гöлöс правоа пырысьяс лыдысь кык мортысь оз этшаджыклы, видзöдысьяслы, кодъясöс индöма уна кандидат, бöрйысян öтув. Та дырйи уна Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясöн, бöрйысян öтувöн индöм йöзöн оз лоны бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс, кандидатöн индöм, бöрйысян öтувöн вöзйöм видзöдысьяс да бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс правоа пырысьяс, тайö бöрйысян öтувöн индöм видзöдысьяс.14. Гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтiгöн оз позь торкны бöрйысьысьлысь бöрйысян инöдъяссö, а сiдзжö бöрйысьысьлысь ас вöля серти бöрйöмсö.15. Сэк, кор бöрйысьысь, кодсянь воис гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йылысь шыöдчöм (устнöй корöм), локтiс гöлöсуйтан жырйö сы бöрын, кор сы дорö мöдöдöмаöсь нин вöлi гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм нуöдöм вылö участокса бöрйысян комиссияö пырысьясöс, участокса бöрйысян комиссияö лöсялана пырысь оз вермы сетны тайö бöрйысьысьлы гöлöсуйтан жырйын бöрйысян бюллетеньсö сэтчöдз, кытчöдз бöрйысян комиссияö пырысьясыс, кодъяс мунiсны тайö бöрйысьысьлöн шыöдчöм (устнöй корöм) серти, бöр оз локны да оз тöдмавны, мый индöм бöрйысьысьыс эз гöлöсуйт гöлöсуйтан жырйысь бокын.16. Гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудйöн гöлöсуйтöмсö помалöм бöрын участокса бöрйысян комиссия гижö акт, кытчö индöны, кымын бöрйысян бюллетень сетöма участок-са бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслы, кодъяс нуöдiсны гöлöсуйтöмсö гöлöсуйтан жырйысь бокын, кымын гижöмöн шыöдчöм сетöма бöрйысьысьяссянь гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö позянлун сетöм йылысь, кымын бöрйысян бюллетень сетöма бöрйысьысьяслы да кымынöс бöр бергöдöма (бöрйысьысьяс абу вöдитчöмаöсь, тшыкöдöмаöсь), а сiдзжö юöръяс гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм нуöдысь участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс йылысь, участокса комиссияö сöвещайтчан гöлöс правоа пырысьяс йылысь да видзöдысьяс йылысь, кодъяс вöлiны гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöмсö нуöдiгöн. <em type="bold">55 статья.  Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöд </em>1. Участокса бöрйысян комиссия оформитö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь ас-сьыс решениесö лöсялана бöрйысян участок вылын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдын.2. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö колö гижны öти лист вылын. </p>
<p xml:lang="koi">Гежöда случай дырйи сёрнигижöдсö позьö гижны öтиысь унджык лист вылын, та дырйи быд лист колö нумерйтны, кырымавны участокса бöрйысян комиссияса вöлöм вына гöлöс инöда став членöн да эскöдны участокса бöрйысян комиссиялöн печатьöн.</p>
<p xml:lang="koi">Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдö колö гижны:1) экземплярлысь номер; <em type="bold">692 ст. </em>- 58 - 30 №2) <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс»</span> кывъяс, гöлöсуйтан кадпас;3) <span type="quote" xml:lang="udm">«Сёрнигижöд»</span> кыв;4) гöлöсуйтöм вылö жыр инпас бöрйысян участоклысь номер индöмöн;5) сёрнигижöдлысь стрöкаяс татшöм сьöрсьöн-бöрсьöн мунанногöн:1 стрöка: гöлöсуйтöм помасян кад вылö бöрйысьысьяслöн списокö пыртöм бöрйысьысьяслöн лыд;2 стрöка: участокса бöрйысян комиссияöн босьтöм бöрйысян бюллетеньяслöн лыд;3 стрöка: бöрйысян бюллетеньяслöн лыд, мый сетöма кадысь водз гöлöсуйтысь бöрйысьысьяслы;4 стрöка: бöрйысян бюллетеньяслöн лыд, мый сетöма бöрйысьысьяслы гöлöсуйтöм вылö жырйын гöлöсуйтан лунö;5 стрöка: бöрйысян бюллетеньяслöн лыд, мый сетöма бöрйысьысьяслы, кодъяс гöлöсуйтісны гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын;6 стрöка: бырöдöмöн лыддьöм бюллетень лыд;7 стрöка: гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъясын бюллетень лыд;8 стрöка: гöлöсуйтöм вылö стационарнöй кудъясын бюллетень лыд;9 стрöка: туйтöм бюллетень лыд;10 стрöка: колана ногöн пасйöм бюллетень лыд;11 стрöка: участокса бöрйысян комиссияöн босьтöм открепительнöй эскöданпас лыд;12 стрöка: гöлöсуйтан лунöдз бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслы участокса бöрйысян комиссияöн сетöм открепительнöй эскöданпас лыд (выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – выль пöв гöлöсуйтан лунöдз бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслы сетöм косялан талонъястöг открепительнöй эскöданпас лыд);13 стрöка: бöрйысян участок вылын открепительнöй эскöданпасъяс серти гöлö-суйтöм бöрйысьысьяс лыд;14 стрöка: босьттöм открепительнöй эскöданпас лыд (выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи – бырöдöмöн лыддьöм открепительнöй эскöданпас лыд);15 стрöка: мутасса бöрйысян комиссияöн бöрйысьысьяслы сетöм открепительнöй эскöданпас лыд;16 стрöка: воштöм открепительнöй эскöданпас лыд;17 стрöка: вошöм бöрйысян бюллетень лыд;18 стрöка: бюллетень лыд, кутшöмъясöс абу артыштöма примитiгöн;19 да водзö стрöкаяс: бöрйысян бюллетеньын быд позиция серти бöрйысьысьяслöн гöлöс лыд, а тайö Оланпаслöн 50 с атьяса 7 юкöнöн артыштöм случай дырйи сідзжö бöрйысьысьялöн гöлöс лыд <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> позиция серти;6) гöлöсуйтан лунö участокса бöрйысян комиссияö бöрйысьысьяслысь гöлöсъяссö арталöм бöрöдз воöм норасьöм (шыöдчöм) лыд йылысь юöръяс, мый пуктыссьö сёрни-гижöд дорö; 7) веськöдлысьлöн, веськöдлысьöс вежысьлöн, секретарлöн да участокса мукöд бöрйысян комиссияö вына гöлöс правоа пырысьлöн овъяс да инициалъяс да налöн кырымпасъяс;8) сёрнигижöд кырымалан кадпас да кад (часъяс минутаясöн);9) участокса бöрйысян комиссиялöн печать.3. Тайö статьяса 2 юкöнын индöм лыдпасъяссö гижöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдын лыдпасъясöн да кывйöн. <em type="bold">56 статья.  Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд арталан да бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд арталан техническöй средствоястöг участокса бöрйысян комиссияöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдан пöрадок </em>1. Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö арталöны восьсöн да йöз водзын висьталöмöн да бöрйысян бюллетеньяс да гöлöсъяссö участокса комиссияö вына гöлöс инöда пырысьясöн <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 59 - арталöм кузя сьöрсьöн-бöрсьöн став вöчöм уджлысь гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь ыдждöдöм сёрнигижöдсö лöсялана ногöн оформитöмöн. 2. Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö заводитöны лыддьыны гöлöсуйтан кад помасьöм бöрын да коставлытöг гöлöсуйтан помшуöмъяс индытöдз, мый йылысь юöртöны участокса бöрйысян комиссияö став пырысьлы, а сiдзжö Федеральнöй оланпас, тайö оланпас серти гöлöс лыд арталігöн вöлысь йöзлы. Сэк, кор öтлаалöны уна тшупöда бöрйысьöмъяс, медводз арталöны гöлöсъяссö канму власьт федеральнöй органъясын бöрйысьöмъяс кузя, сы бöрын – Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя, сы бöрын – Коми Республикаса Государственнöй Сöветö бöрйысьöмъяс кузя, сы бö- рын – меставывса асвеськöдлан органъясö бöрйысьöмъяс кузя. 3. Гöлöсуйтан кад помасьöм бöрын участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс видзöдысьяс дырйи, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöз дырйи арталöны да бырöдöны вöдитчытöм бöрйысян бюллетеньяссö улыс шуйга пельöссö вундöмöн, сы бöрын вöдитчытöм бырöдöм бöрйысян бюллетеньяс лыдсö, а сiдзжö гöлöсуйтiгöн бöрйысьысьясöн тшыкöдöм бюллетеньяс лыдсö ставлы висьталöны да гижöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да гöлöсуйтан жырйын сылöн ыдждöдöм формалöн 6 стрöкаö. Та бöрын участокса бöрйысян комиссияö пырысьяс висьталöны вöдитчытöм открепительнöй эскöданпасъяслысь лыдсö (выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи висьталöны бырöдöм вöдитчыстöм открепительнöй эскöданпасъяслысь лыдсьö), мый индöма тайö Оланпаслöн 49 статьяса 16 юкöн серти, да гижöны сійöс гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь ыдждöдöм формаын сёрнигижöдлöн 14 стрöкаö. Бырöдöм бöрйысян бюллетеньясöн, косялана талонъясöн вермасны визуальнöя тöдмасьны гöлöс арталöм дырйи вöлысь йöз участока бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслöн видзöдöмöн.4. Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь либö секретар стöчмöдö, юöртö да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да сылöн ыдждöдöм формаын сёрнигижöдлöн 2 стрöкаö бöрйысян бюллетеньяслысь лыдсö, мый босьтöма участокса бöрйысян комиссияöн, а сідзжö юöртö да пыртö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да сылöн ыдждöдöм формаын сёрнигижöдлöн 11 стрöкаö открепительнöй эскöданпасъяслысь лыдсö, мый босьтöма участокса бöрйысян комиссияöн.5. Бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталöм дзик водзвылын участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс пыртöны бöрйысьысьяслöн списокö быд листбок вылö татшöм öтувтöм лыдпасъяс сійö листбок серти:1) гöлöсуйтöм помасян кад вылö бöрйысьысьяс списокö пыртöм бöрйысьысьяс лыд (бöрйысьысьяслысь лыд артышттöг, кодъяслы сетöма открепительнöй эскöданпасъяс мутасса да участокса бöрйысян комиссияясöн, а сідзжö кодъясöс мездöма мукöд помка вöсна);2) бöрйысьысьяс лыд, мый сетöма бöрйысьысьяслы гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйын (урчитсьö бöрйысьысьяс списокын бöрйысьысьяслöн кырымпасъяслöн лыд серти);3) бöрйысян бюллетеньяс лыд, мый сетöма бöрйысьысьяслы, кодъяс гöлöсуйтісны гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын (урчитсьö бöрйысьысьяс списокын лöсялана пасъяс лыд серти);4) бöрйысян бюллетеньяс лыд, мый сетöма бöрйысьысьяслы, кодъяс гöлöсуйтісны кадысь водз (урчитсьö бöрйысьысьяслöн списокын лöсялана пасъяслöн лыд серти да прöверитсьö кадысь водз гöлöсуйтöм бöрйысьысьяслöн список серти);5) открепительнöй эскöданпасъяс лыд, мый сетöма участокса бöрйысян комиссияöн гöлöсуйтан лунöдз бöрйысян участок вылын бöрйысьысьяслы;6) открепительнöй эскöданпас лыд, мый сетöма мутасса бöрйысян комиссияöн бöрйысьысьяслы;7) бöрйысьысьяс лыд, кодъяс гöлöсуйтісны открепительнöй эскöданпасъяс серти бöрйысян участок вылын. <em type="bold">692 ст. </em>- 60 - 30 №6. Тайö статьяса 5 юкöнын индöм лыдпасъяс пыртöм бöрын бöрйысьысьяс спи-соклысь быд лист бок кырымалö сійöс лыдпасъяссö участокса бöрйысян комиссияö пырысь, коді сэсся найöс öтвывтö, юöртö на йылысь да висьталö участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысьлы, веськöдлысьöс вежысьлы, секретарлы да гöлöс арталігöн волысь йöзлы. Кывкöрталан лыдпасъяссö, мый индöма, кыдзи тайö статьяса 5 юкöн серти урчитöм öтувтöм лыдпасъясöн, участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, веськöдлысьöс вежысь, секретар пыртö бöрйысьысьяс списоклöн медбöръя листбокö, вынсьöдö аслас кырымпасöн да эскöдö участокса бöрйысян комиссиялöн печатьöн. </p>
<p xml:lang="koi">Юöртöм лыдпасъяссö пыртöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да сылöн ыдждöдöм формаын сёрнигижöдлöн стрöкаясö :1) 1 стрöкаын – гöлöсуйтöм помасьöм кад вылö бöрйысьысьяс списокö пыртöм бöрйысьысьяс лыд;2) 3 стрöкаын – кадысь водз гöлöсуйтöм бöрйысьысьяслы сетöм бöрйысян бюл-летеньяс лыд;3) 4 стрöкаын – гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйын бöрйысьысьяслы сетöм бöрйысян бюллетеньяс лыд;4) 5 стрöкаын - гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын бöрйысьысьяслы сетöм бöрйысян бюллетеньяс лыд;5) 12 стрöкаын – бöрйысян участок вылын участокса бöрйысян комиссияöн бöрйысьысьяслы сетöм открепительнöй эскöданпасъяс лыд;6) 13 стрöкаын – бöрйысян участок вылын открепительнöй эскöданпасъяс серти гöлöсуйтöм бöрйысьысьяс лыд; 7) 15 стрöкаын – мутасса бöрйысян комиссияöн бöрйысьысьяслы сетöм откре-пительнöй эскöданпасъяс лыд.</p>
<p>Индöм действиеяс збыльмöдöм бöрын видзöдöны татшöм контрольнöй йитöд бöрся: колö, медым участокса бöрйысян комиссияöн босьтöм открепительнöй эскöданпас лыдыс лöсялiс гöлöсуйтан лунöдз бöрйысян участокын бöрйысьысьяслы участокса бöрйысян комиссияöн сетöм открепительнöй эскöданпасъяслöн, да вöдитчытöм открепительнöй эскöданпасъяслöн öтувъя лыдлы (кор нуöдöны выль пöв гöлöсуйтöм – бöрйысян участокын бырöдöм открепительнöй эскöданпаслöн öтувъя лыдлы). Сэк, кор индöм контрольнöй йитöдыс оз збыльмöдсьы, участокса бöрйысян комиссия примитö решение сы йылысь, медым содтöд артавны бöрйысьысьяс списокö пыртöм петкöдласъяс да вöдитчытöм (бырöдöм) открепительнöй эскöданпасъяс. Сэк, кор индöм контрольнöй йитöдыс выльысь арталöм бöрын бара оз лöсяв, участокса бöрйысян комиссия примитö лöсялана решение, кутшöмöс содтöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдö, да пыртö торъялöм йылысь лыдпасъяссö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 16 стрöкаö. Индöм контрольнöй йитöдыс кö збыльмöдсьö, 16 стрöкаын гижöны <span type="quote" xml:lang="vep">«0»</span> лыдпас.</p>
<p xml:lang="koi">Та бöрын бöрйысьысьяс списокöн вермасны тöдмасьны видзöдысьяс да мукöд йöз, кодъясöс индöма Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын, а участокса бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс вермöны тöдмасьны колана ногöн арталöмыскöд. 7. Бöрйысьысьяс список кузя уджсö водзö оз вермыны нуöдны контрольнöй йитöдъяссö прöвериттöдз сэтшöм лыдпасъяслысь, кутшöмъясöс пыртöма гöлöсуйтан помшумъяс йылысь сёрнигижöдö тайö статьяса 20 юкöн серти. Тайö кад вылö бöрйы-сьысьяс списоксö пуктöны сейфö либö пöдласяна кöрт шкапö, а кор найö абуöсь – до-кументъяс видзöм вылö торйöн лöсьöдöм мукöд местаö. Бöрйысьысьяс списоксö видзö участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь либö секретар сы могысь, медым сы дорö не лэдзны гöлöсуйтан жырйын лоысь йöзöс.8. Бöрйысьысьяслысь гöлöсъяссö веськыда арталöны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс индöда пырысьяс гöлöсуйтöм вылö кудъясö лэдзöм бöрйысян бюллетеньяс серти. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 61 - 9. Бöрйысьысьяслысь гöлöсъяссö веськыда арталiгöн вермöны лоны участокса бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс, видзöдысьяс да мукöд йöз, кодъясöс индöма Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын.10. Бöрйысьысьяслысь гöлöсъяссö веськыда арталöны торъя лöсьöдöм местаясын, кутшöмъясöс оборудуйтöма сiдзи, медым сэтчö вермисны веськавны кыдзи участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда, сiдзи и сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс. </p>
<p xml:lang="koi">Участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслы, бöрйысян комиссиялöн комиссияса веськöдлысь (веськöдлысьöс вежысь) да секретар кындзи, гöлöсъяс арталiгöн оз позь вöдитчыны гижан кöлуйöн, сэтшöм случайяс кындзи, мый артыштöма тайö статьяса 12 да 15 юкöнъясын. Йöзлы, кодъяс лоöны гöлöсъяс веськыда арталiгöн, колö аддзыны участокса бöрйысян комиссияö пырысьяслысь уджсö тырвыйö.11. Бöрйысян бюллетеньяс бöрйигöн участокса бöрйысян комиссия торйöдö урчит-тöм формаа бöрйысян бюллетеньяссö, мöд ногöн кö, найöс вöчöмаöсь абу официальнöя либö абу эскöдöмаöсь индöм комиссияöн тайö Оланпаслöн 70 статьяса 14 юкöнöн урчитöм пöрадок серти. Урчиттöм формаа бöрйысян бюллетеньяссö гöлöсъяс арталiгöн оз лыддьыны. Татшöм бöрйысян бюллетеньяссö тэчöны торйöн да опечатайтöны.12. Медводз арталöны бöрйысян бюллетеньяссö гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъясысь (первой – кадысь водз гöлöсуйтысь бöрйысьысьясöн гижöм бöрйысян бюллетеньясöн, сэсся – гöлöсуйтан лунö гöлöсуйтöм вылö жырйысь бокын гöлöсуйтысь бöрйысьысьясöн гижöм бöрйысян бюллетеньясöн). Гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъяс восьтытöдз видзöдöны, абу-ö торкöмаöсь на вылысь печатьяссö (пломбаяссö).</p>
<p xml:lang="koi">Арталöны сiдзи, медым не торкны гöлöсуйтöмлысь гусялунсö. Урчитöм формаа кыскöм бöрйысян бюллетень лыдсö висьталöны да пыртöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 7 стрöкаö. Сэк, кор гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъясысь урчитöм формаа кыскöм бöрйысян бюллетень лыдыс унджык бöрйысьысьяслöн шыöдчöм лыдысь, кöнi пасйöма босьтöм бöрйысян бюллетень лыд йылысь, гöлöсуйтöм вылö тайö новлöдлан кудйысь став бöрйысян бюллетеньсö участокса бöрйысян комиссиялöн решение серти лыддьöны туйтöмöн, мый йылысь гижöны акт, кутшöмöс пуктöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд дорö да кöнi пасйöны участокса бöрйысян комиссияö пырысьяслысь овъяссö да инициалъяссö, кодъяс нуöдiсны гöлöсуйтöмсö гöлöсуйтан жырйысь бокын гöлöсуйтöм вылö тайö новлöдлан кудйöн вöдитчöмöн. Татшöм случай дырйи туйтöм бöрйысян бюллетень лыдсö висьталöны, гижöны индöм актö да бöрас öтувтöны бöрйысян бюллетеньяс бöрйигöн туйтöм бюл-летень лыдкöд. Быд татшöм бöрйысян бюллетеньлöн банладорас, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö пасйöм кандидатъяссянь веськыдвывса квадратъясын, вöчöны бöрйысян бюллетеньяс туйтöмöн лыддян помка йылысь гижöд, кутшöмöс эскöдöны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда 2 пырысьлöн кырымпасöн да эскöдöны уча-стокса бöрйысян комиссиялöн печатьöн, а гöлöсъяссö веськыда арталiгöн бöрйысян бюллетеньяссö торйöн тэчöны, опечатайтöны да водзö арталiгöн оз лыддьыны. 13. Гöлöсуйтöм вылö стационарнöй кудъяссö восьтöны сы бöрын, кор прöверитöны, дзоньöсь-ö на вылын печатьясыс (пломбаясыс). 14. Участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс юклöны гöлöсуй-тöм вылö новлöдлан да стационарнöй кудъясысь перйöм бöрйысян бюллетеньяссö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö быд кандидат дор сетöм гöлöсъяс кузя, <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> позиция кузя сетöм гöлöсъяс кузя, öттшöтш торйöдöны урчиттöм форма бöрйысян бюл-летеньяс да туйтöм бöрйысян бюллетеньяс. Бöрйысян бюллетеньяс юклiгöн участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс висьталöны быдын бöрйысьысьлысь пасъяссö да сетöны бöрйысян бюллетеньяссö визуальнöя видзöдлöм вылö гöлöсъяс веськыда арталiгöн лоысь став йöзлы. Öттшöтш висьтавны 2 да унджык бöрйысян бюллетень йылысь оз позь.15. Туйтöм бöрйысян бюллетеньяссö арталöны да öтлаалöны торйöн. Туйтöмöн лыддьöны сэтшöм бöрйысян бюллетеньяс, кöнi абу некутшöм пас <span type="quote" xml:lang="koi">«Сы дор»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> <em type="bold">692 ст. </em>- 62 - 30 №позицияяссянь Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяс йылысь юöрсянь веськыдвылас квадратъясын, либö кöні пассö (пасъяссö) пуктöма 1 унджык квадратын. </p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор бöрйысьысь оз вермы бöрйыны ас вöля сертиыс, татшöм бöрйысян бюллетеньсö пуктöны торъя папкаö. Бöрйöмсö помалöм бöрын участокса бöрйысян комиссия гöлöсуйтöмöн решайтö, мый вöчны гöгöрвотöм бöрйысян бюллетеньясöн, та дырйи бöрйысян бюллетеньыслöн мöдарладорас индöны помкаяссö, мый серти сiйöс лыддьыны колана ногöн пасйöмöн либö туйтöмöн. Тайö гижöдсö вынсьöдöны вына гöлöс инöда участокса бöрйысян комиссияö 2 либö унджык пырысьлöн кырымпасöн да эскöдöны бöрйысян комиссияса печатьöн. Бöрйысян бюллетень, кутшöмöс примитöма лыддьыны колана ногöн пасйöмöн либö туйтöмöн, пуктöны лöсялана бöрйысян бюллетеньяс пачкаö.</p>
<p xml:lang="koi">Став туйтöм бöрйысян бюллетень лыдсö тайö Оланпаслöн тайö статьяса 12 юкöн серти туйтöмöн лыддьöм бöрйысян бюллетень лыд тöд вылö босьтöмöн пыртöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 9 стрöкаö. 16. Та бöрын арталöны урчитöм форма серти юклöм бöрйысян бюллетеньяссö быд пачкаын торйöн Коми Республикаса Юралысь чинö быд кандидат серти <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> пози-ция серти. Та дырйи бöрйысян бюллетеньяссö арталöны öтиöн öти пачка юкöнысь мöдö вешталöмöн сiдзи, медым арталiгöн вöлысь йöзыс вермисны аддзыны быд бöрйысян бюллетеньын бöрйысьысьлысь пассö. Уна пачкаысь бöрйысян бюллетеньяссö öттшöтш артавны оз позь. Артмöм лыдпасъяссö гижöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 19 стрöкаö.17. Участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс арталöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдын 19 стрöкаысь да водзö стрöкаясысь лыдсö, урчитöны вына бöрйысян бюллетеньяс лыдсö, юöртöны сійöс да пыртöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 11 стрöкаö.18. Участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс арталöны, висьталöны да пыртöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн да сылöн ыдждöдöм формалöн 8 стрöкаö гöлöсуйтöм вылö стационарнöй кудъясысь перйöм урчитöм формаа бöрйысян бюллетень лыд. Индöм лыдпассö урчитöны кыдзи вына да вынтöм бöрйысян бюллетеньяслöн öтувъя лыд, мый чинтöма гöлöсуйтöм вылö новлöдлан кудъясын бöрйысян бюллетень лыд вылö.19. Та бöрын участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьясöн видзöдöм улын юклöм бöрйысян бюллетеньясöн вермасны тöдмасьны видзöдысьяс визуальнöя, а участокса бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс вер-масны тöдмавны, колана ногöн-ö нуöдöма арталöмсö. 20. Сы бöрын, кор участокса бöрйысян комиссияö сöвещайтчан гöлöс инöда пы-рысьяс да видзöдысьяс тöдмасьöны юклöм бöрйысян бюллетеньясöн, тайö Оланпас дорö 2 содтöд серти видзöдöны контрольнöй йитöдсö, кутшöмöс пыртöма гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдö. Индöм контрольнöй йитöдыс кö оз артмы, участок-са бöрйысян комиссия примитö решение сы йылысь, медым гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн став либö торъя стрöка кузя нуöдны содтöд арталöм, сы лыдын бöрйысян бюллетеньяс содтöд арталöм. Сэк, кор 2, 3, 4, 5 да 6 стрöкаяс кузя содтöд арталöм бöрын контрольнöй йитöдыс оз артмы выльысь, участокса бöрйысян комиссия гижö лöсялана акт, кутшöмöс пуктöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдö, да торъялöмъяс йылысь лыдпасъяссö гижöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн торъя стрöкаясö: <span type="quote" xml:lang="udm">«Вошöм бöрйысян бюллетеньяс»</span> 17 стрöкаö да <span type="quote" xml:lang="koi">«Бюллетень лыд, кутшöмъясöс абу артыштöма примитiгöн»</span> 18 стрöкаö. Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн 2 стрöкаын индöм лыдпасыс ун-джык гöлöсуйтан помшумъяс йылысь сёрнигижöдын 3, 4, 5 да 6 стрöкаясын индöм лыдпасъясысь, 2 стрöкаын индöм лыдпас да 3, 4, 5 да 6 стрöкаясын индöм лыдпас ко-стын торъялöмсö гижöны 17 стрöкаö, та дырйи 18 стрöкаын гижöны <span type="quote" xml:lang="vep">«0»</span> лыдпас. Кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн 3, 4, 5 да 6 стрöкаясын индöм öтувтöм <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 63 - лыдпасъясыс унджык гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн 2 стрöкаын индöм лыдпасысь, сэки 3, 4, 5 да 6 стрöкаясын индöм öтувъя лыдпас да 2 стрöкаын индöм лыдпас костын торъялöмсö гижöны 18 стрöкаö, та дырйи 17 стрöкаын гижöны <span type="quote" xml:lang="vep">«0»</span> лыдпас. Кор содтöд арталöм бöрын колö пыртны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдö вежсьöмъяс, оформитöны сёрнигижöдлысь выль бланок, а сылöн ыдждöдöм формаö пыртöны лöсялана вежсьöмъяс. Индöм контрольнöй йитöдыс кö збыльмöдсьö, 17 да 18 стрöкаясын гижöны <span type="quote" xml:lang="vep">«0»</span> лыдпас. 21. Арталöм бöрын юклöм бöрйысян бюллетеньяссö тэчöны торъя пачкаясö. Торъя пачкаясö тэчöны вынтöм да бырöдöм бöрйысян бюллетеньяс, а сідзжö тайö Оланпаслöн 50 статьяса 7 юкöнöн артыштöм случай дырйи бöрйысян бюллетеньяс, кöні пасйöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> позиция серти гöлöс. Быд пачка вылын индöны сы пытшкысь бöрйысян бюлле-теньяс лыдсö, Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлысь овсö, кутшöмöс пасйöма лöсялана бöрйысян бюллетеньясын, либö пуктыссьö лöсялана пас <span type="quote" xml:lang="udm">«Вынтöмöн лыддьöм бюллетеньяс»</span> либö <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span>. Тадзи тэчöм бöрйысян бюллетеньяссö тэчöны мешöкъясö либö кöрöбъясö, мыйяс вылö гижöны бöрйысян участоклысь номерсö, бöрйысян бюллетень лыдсö. Мешöкъяссö да кöрöбъяссö опечатайтöны да найöс позьö восьтны сöмын вылынджык сулалысь комиссиялöн либö ёрдлöн решение серти. Индöм мешöкъяс либö кöрöбъяс вылö вермöны кырымасьны участокса бöрйысян комиссияö кыдзи вына гöлöс инöда, сiдзи и сöвещайтчан гöлöс инöда пырысьяс. Тэчöны сiйö йöз дырйи, кодъясöс индöма Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын да кодъяслы сетöма позянлун кырымасьны мешöкъяс либö кöрöбъяс вылын.22. Участокса бöрйысян комиссиялы колö видлавны бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталöмсö помавтöдз гöлöсуйтан лунö воöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) йöзсянь, кодъяс вöлiны гöлöсъяс арталiгöн, да примитны лöсялана решениеяс, кутшöмъясöс öтув пуктöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдлöн медводдза экземпляр дорö. 23. Став колана уджсö да артасьöмсö нуöдöм бöрын участокса бöрйысян ко-миссиялы быть колö нуöдны итогöвöй заседание, кöнi видлалöны гöлöсуйтiгöн да бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталiгöн торкалöмъяс йылысь норасьöмъяс (шыöдчöмъяс), мый бöрын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö кырымалö участокса бöрйысян комиссия да сёрнигижöд копияясö сетöны Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöзлы. Гöлöсуйтöм йылысь сёрнигижöдсö вöчöны кык экземплярöн да кырымалöны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда став пырысь, сэтчö гижöны сiйöс кырымалан кадпас да кад (час минутаясöн). Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд оз позь гижны карандашöн да пыртны сэтчö кутшöмкö вежсьöмъяс. </p>
<p>Татшöм пöрадок торкöмöн сёрнигижöдсö кырымалöмыс лоö подулöн сы вылö, медым тайö сёрнигижöдсö лыддьыны туйтöмöн да мöд пöв артавны гöлöс лыдсö.24. Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö гижны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда öткымын пырысь эз лок, та йылысь сёрнигижöдö пасйöны содтöд помкасö индöмöн, мый эскöдöны участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь либö секретар кырымпасöн. Сёрнигижöдыс лоö вынаöн, сiйöс кö кыры-маласны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслöн урчитöм лы-дысь унджыкыс. Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд кырымалiгöн тöдмаласны, мый участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысь пыдди кырымасьö участокса бöрйысян комиссияö мöд пырысь либö бокöвöй морт, тайö лоö подулöн, медым тайö сёрнигижöдсö лыддьыны туйтöмöн да гöлöсъяс лыдсö мöд пöв артавны.25. Кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд кырымалiгöн участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяс абу сöгласöсь сёрнигижöдöн, найö вермöны содтыны сёрнигижöд дорö ассьыныс видзöдласнысö, мый йылысь найö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдын кырымпас дорö вöчöны колана гижöд. <em type="bold">692 ст. </em>- 64 - 30 №26. Участокса бöрйысян комиссияö пырысьлöн, видзöдысьлöн, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлöн корöм серти участокса бöрйысян комиссиялы гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд кырымалöм бöрын дзик пыр (сы лыдын мöд пöв вöчöм) колö сетны индöм йöзыслы гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь эскöдöм сёрнигижöд копия. Участокса бöрйысян комиссия пасйö эскöдöм копия сетöмсö копияяс сетан реестрын, формасö мыйлысь вынсьöдö Коми Республикаса бöрйысян комиссия. Эскöдöм копиясö босьтысь морт кырымасьö индöм реестрын. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд копияын юöръяслысь сёрнигижöдын юöръяслы тырвыйö лöсялöм вöсна кывкутö индöм сёрнигижöд копия эскöдысь морт. 27. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрни-гижöдлысь медводдза экземплярсö сэк, кор сiйöс кырымалöны участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда став пырысьыс, кодъяс вöлiны, да сетöны тайö эскöдöм копияяссö босьтöм вылö инöда йöзлы, дзик пыр мöдöдöны вылынджык сулалысь мутасса комиссияö да участокса комиссияö бöр оз бергöдны. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн медводдза экземпляр дорö содтöны сiдзжö участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслысь торъя видзöдласъяснысö, а сiдзжö индöм бöрйысян комиссияö гöлöсуйтан лунö да бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталöмсö дугöдтöдз тайö </p>
<p xml:lang="koi">Оланпас торкалöм вылö воöм норасьöмъяссö (шыöдчöмъяссö), участокса бöрйысян комиссияöн индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) кузя примитöм решениеяс да участокса бöрйысян комиссияöн лöсьöдöм актъяс да реестръяс. Участокса бöрйысян комиссиялöн индöм документъяслысь да решениеяслысь эскöдöм копияяссö пуктöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн мöд экземпляр дорö. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлысь медводдза экземплярсö сы дорö содтöд документъясöн нуöны участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь либö секретар либö участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысьлöн тшöктöм серти участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда мöд пырысь. Участокса бöрйысян комиссиялысь индöм сёрнигижöдсö сетiгöн вермöны лоны участокса бöрйысян комиссияö мукöд пырысь, а сiдзжö тайö участокса бöрйысян комиссияö мöдöдöм видзöдысьяс. 28. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлысь мöд экземпляр сетöны видзöдысьяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлы тöдмасьöм вылö, а сылысь эскöдöм копиясö öшöдöны ставлы тöдмасьöм вылö участокса бöрйысян комиссияöн индöм местаö, мый бöрын сёрнигижöдлысь мöд экземплярсö бöрйысян бюллетеньясöн, бöрйысьысьяс списокöн, а сiдзжö участокса бöрйысян ко-миссия печатьöн сетöны мутасса бöрйысян комиссияö видзöм вылö.29. Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö кырымалöм да мутасса бöрйысян комиссияö сылысь медводдза экземпляр мöдöдöм бöрын сёрнигижöд мöдöдысь участокса бöрйысян комиссия казялö 1-18 стрöкаясын тырмытöмтор (описка, опечатка либö петкöдласъяс öтлаöдöмын öшыбка) либö сёрнигижöд колана ногöн лöсьöдöмсö водзвыв прöверитігöн мутасса бöрйысян комиссия казялö тырмытöмтор, сэки участок-са бöрйысян комиссилы быть колö аслас заседание вылын видлавны юалöм, медым пыртны стöчмöдöмторъяс сёрнигижöдлöн 1-18 стрöкаясö. Примитöм решение йылысь участокса бöрйысян комиссия быть колана пöрадок сери юöртö сöвещайтчан гöлöс инöда сэтчö пырысьяслы, видзöдысьяслы да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь водзын вынсьöдöм сёрнигижöд лöсьöдігöн волысь мукöд йöзлы, а сідзжö йöзöс юöртан сред-ствояс петкöдлысьяслы. Та дырйи участокса бöрйысян комиссия лöсьöдö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд, кытчö гижöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Мöд пöв вöчöм»</span> кывъяс. Индöм сёрнигижöдсö дзик пыр мöдöдöны мутасса бöрйысян комиссияö. Мутасса бöрйысян комиссияö участокса бöрйысян комиссияöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь водзын сетлöм сёрнигижöдсö пуктöны мöд пöв гижöм сёрнигижöд дорö. Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн 19 стрöкаö да водзö стрöкаясö колö пыртны стöчмöдöмъяс, гöлöсъяссö выль пöв арталöны тайö Оланпаслöн 58 статьяса 4 юкöнöн <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 65 - артыштöм пöрадок серти. Выль пöв гижöм сёрнигижöд лöсьöдан индöм пöрадок торкöмыс лоö подулöн, медым лыддьыны тайö сёрнигижöдсö вынтöмöн. <em type="bold">57 статья.  Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд арталан да бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд арталан техническöй средствояс отсöгöн участокса бöрйысян комиссияöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдан пöрадок </em></p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслысь гöлöс арталан да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдан пöрадоксö техническöй средствояс отсöгöн бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс арталöм дырйи урчитöма Федеральнöй оланпасöн. <em type="bold">58 статья.  Мутасса бöрйысян комиссияясын гöлöсуйтан помшуöмъяс обработайтöм </em>1. Участокса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрни-гижöдлысь медводдза экземпляръяссö участокса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьясöн кырымалöм бöрын да эскöдöм копияяссö босьтöм вылö инöда йöзлы сетöм бöрын мöдöдöны мутасса бöрйысян комиссияö сы могысь, медым индöм сёрнигижöдъясын лыдпасъяссö öтувтны да водзö мöдöдны тайö лыдпасъяссö </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö.2. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь тайö участокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъяс подув вылын колана ногöн гижöмсö водзвыв видлалöм бöрын мутасса бöрйысян комиссия сэтысь лыдпасъяссö öтувтöмöн индö лöсялана мутасын гöлöсуйтан помшуöмъяс. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса комиссиялысь решениесö оформитöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдöн.3. Участокса бöрйысян комиссиялысь сёрнигижöдъяссö примитöны, тайö сёр-нигижöдъяслысь лыдпасъяссö öтувтöны да лöсялана мутасын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялысь сёрнигижöдсö вöчöны öти жырйын, та дырйи мутасса бöрйысян комиссияяслысь улынджык сулалысь комиссияяслысь сёрнигижöдъяссö примитöм, тайö сёрнигижöдъяслысь лыдпасъяссö öтувтöм да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдъяс вöчöм кузя став уджсö колö нуöдны бöрйысян комиссияö пырысьяс да видзöдысьяс, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöз син водзын. Индöм жырйö колö вöчны лöсялана мутас серти ыдждöдöм своднöй таблица, кытчö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн мед-воддза экземплярöн участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, секретар либö сэтчö вына гöлöс инöда пырысь мöд морт воöм бöрын пыр жö пыртöны тайö сёрнигижöдысь лыдпасъяссö найöс пыртан кад индöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Участокса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, секретар либö сэтчö вына гöлöс инöда пырысь мöд морт сетö участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдлысь мед-воддза экземплярсö сы дорö содтöд документъясöн вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияö пырысьлы, кодi видзöдö, колана ногöн-ö лöсьöдöма сёрнигижöдсö, эм-ö став содтöд документыс да збыльмöдöма-ö контрольнöй йитöдсö.</p>
<p>Мутасса бöрйысян комиссияын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдысь лыдпасъяссö дзик пыр пыртöны <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span></p>
<p>ГАС-ö, та дырйи сідзжö прöверитöны контрольнöй йитöдсö индöм сёрнигижöдö пыртöм лыдпасъяслысь. Кор <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС-ын индöм сёрнигижöдö лыдпасъяс пыртöм бöрын казялöма пыртігöн техническöй öшыбкаяс, корректируйтöм лыдпасъяссö пыртöны <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС-ö мутасса бöрйысян комиссиялöн сöмын подулалöм решение вылö подуласьöмöн.4. Кор участокса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö гижöма оланпаслысь корöмъяс торкалöмöн, мый индöма сёрнигижöд гижöм дорö, сэки участокса бöрйысян комиссиялы колö быть гижны выль сёрнигижöд тайö Оланпаслöн 56 статьяса 29 юкöнлöн корöмъяс серти, а водзын сетлöм сёрнигижöдсö кольöны мутасса бöрйысян комиссияын. <em type="bold">692 ст. </em>- 66 - 30 № </p>
<p>Сэк, кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдын сюрöны öшыбкаяс, лöсявтöмторъяс либö участокса бöрйысян комиссияысь воöм сёрнигижöд лöсьöдöмын лоöны майшасьöмъяс, мутасса бöрйысян комиссия кыдзи сёрнигижöд колана ногöн гижöмсö прöверитігöн, сідзи и гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялысь сёрнигижöд примитöм бöрын вермö примитны решение сы йылысь, медым участокса бöрйысян комиссия выль пöв арталiс бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö либö лöсялана бöрйысян участокын мöд пöв артавны бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö ас кежысь.</p>
<p xml:lang="koi">Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö мöд пöв арталö вына гöлöс инöда вылынджык су-лалысь бöрйысян комиссияö пырысь (пырысьяс) дырйи участокса бöрйысян комиссия, кодi лöсьöдiс да вынсьöдiс прöверитан сёрнигижöдсö, либö мутасса бöрйысян комис-сия, кодi примитiс бöрйысьысьяслысь гöлöс лыдсö мöд пöв арталöм йылысь решение, сöвещайтчан гöлöс инöда лöсялана бöрйысян комиссияö пырысьяслы, видзöдысьяслы,</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статья-са 3 пунктын индöм мукöд йöзлы та йылысь быть юöртöмöн, кодъяслöн эм инöд лоны бöрйысьысьяслысь гöлöсъяс мöд пöв арталiгöн.</p>
<p>Бöрйысьысьяслысь гöлöс лыд мöд пöв арталан помшуöмъяс кузя арталысь бöрйысян комиссия лöсьöдö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд, кытчö гижöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Гöлöсъяссö мöд пöв арталöма»</span> кывъяс. Сылысь эскöдöм копияяссö сетöны видзöдысьяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлы.</p>
<p>Сійö сёрнигижöд дорö пуктöны лöсялана бöрйысян комиссиялысь водзын гижöм сёрнигижöдсö. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдан индöм пöрадок торкалöмыс <span type="quote" xml:lang="udm">«Гöлöсъяссö мöд пöв арталöма»</span> кывъясöн лоö подулöн сёрнигижöдсö лыддьыны вынтöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Выль пöв индöм арталöмыс вермас нуöдсьыны гöлöсуйтан помшуöмъяс мутасса бöрйысян комиссияöн урчиттöдз да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сыöн сёрнигижöд лöсьöдтöдз.5. Кор участокса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö гижöма оланпаслöн корöмъяс серти, мый индöма сёрнигижöд гижöм дорö, мутасса бöрйысян комиссияö пырысь пыртö сійö сёрнигижöдысь лыдпасъяссö мутасса бöрйысян комиссиялöн своднöй таблицаö. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссияö пырысьлы сетысь вына гöлöс инöда участокса бöрйысян комисси-яса веськöдлысь, секретар либö сэтчö мöд пырысь кырымасьö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь лöсялана участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдлöн лыдпасъяс улын своднöй таблицалöн ыдждöдöм формаын.6. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрни-гижöдъясысь лыдпасъяссö öтвывтö веськыда вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияö пырысь.7. Участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдъясысь лыдпасъяс серти мутас-са бöрйысян комиссия лöсьöдö своднöй таблица да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд, кытчö индöны татшöм юöр: лöсялана мутасын участокса бöрйысян ко-миссияяс лыд; участокса бöрйысян комиссияяслöн воöм сёрнигижöд лыд, мый вылö подуласьöмöн лöсьöдсьö мутасса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöд; бöрйысян участок лыд, кöні гöлöсуйтан помшуöмъяссö лыддьöма туйтöмöн, да гöлöсуйтöм помасьöм вылö сійö бöрйысян участокъясын бöрйысьысьяслöн öтувъя лыд; гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöд стрöкаяс серти öтувтöм лыдпасъяс, мый урчитöма тайö Оланпаслöн 55 статьяса 2 юкöнöн. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдö пыртöны сідзжö мутасса бöрйысян комиссияöн пöлучитöм открепительнöй эскöданпас лыд, улынджык сулалысь участокса бöрйысян комиссияяслы сетöм открепительнöй эскöданпас лыд, мутасса бöрйысян комиссияын кольöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 67 - йылысь юöр (выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – мутасса бöрйысян комиссияöн бырöдöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь), да мутасса бöрйысян комиссияын воштöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь юöр. Мутасса бöрйысян комиссиялöн своднöй таблицаö пыртöны сідзжö сійö комиссияöн пöлучитöм открепительнöй эскöданпас лыд, сійö участокса бöрйысян комиссияöн сетöм открепительнöй эскöданпас лыд, участокса бöрйысян комиссияын кольöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь (выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – мутасса бöрйысян комиссияöн бырöдöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь), участокса бöрйысян комиссия-ын воштöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдысь лыдпасъяс.8. Сёрнигижöд кырымалöм вылö мутасса бöрйысян комиссия быть колана пöрадок серти нудö кывкöрталана заседание, кöні видлалöны комиссияö воöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс), кутшöмъяс йитчöны гöлöсуйтöм нуöдöмкöд, гöлöсъяс арталöмкöд да участокса бöрйысян комиссияяслысь сёрнигижöдъяс лöсьöдöмкöд. Та бöрын мутасса бöрйысян комиссия кырымалö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд да сетö сёрнигижöдлысь копияяс Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöзлы. </p>
<p>Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö лöсьöдöны 2 экземплярын да сійöс кырымалöны вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияö быд пырысь, сэні индöны сійöс кырымалан кадпас да кад (кадсö минутаясöн). Тайö пöрадок торкалöмöн сёрнигижöд кырымалöмыс лоö подулöн лыддьыны сёрнигижöдсö вынтöмöн. Вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияö пырысь, коді абу сöглас сёрнигижöднас ставнас либö сылöн торъя положениеясöн, вермö вöзйыны сёрнигижöд дорö ассьыс видзöдлассö, мый йылысь сёрнигижöдын пасйöны лöсялана гижöд.9. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн быд экземпляркöд пуктöны:1) лöсялана мутасын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь своднöй таблица, кытчö пырöны гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь участокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъясысь тырвыйö став лыдпасъяс;2) мутасса бöрйысян комиссияясöн участокса бöрйысян комиссияяслы бöрйысян бюллетеньяс сетöм йылысь актъяс, а сідзжö мутасса бöрйысян комиссияын видзöм вöдитчытöм бöрйысян бюллетень бырöдöм йылысь актъяс, сійö бöрйысян бюллете-ньяслысь лыдсö индöмöн;3) бöрйысьыьсяслы открепительнöй эскöданпасъяс мутасса бöрйысян комиссияöн сетöм йылысь, участокса бöрйысян комиссияяслы открепительнöй эскöданпасъяс сетöм йылысь, выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи сідзжö вöдитчытöм открепительнöй эскöданпасъяс бырöдöм йылысь актъяс сійö эскöданпасъяслысь лыдсö да номеръяссö индöмöн.10. Мутасса бöрйысян комиссияясса сёрнигижöдлöн медводдза экземпляр дорö содтöны сiдзжö сійö комиссияö пырысьяслысь торъя видзöдласъяснысö, а сідзжö индöм комиссияö гöлöсуйтöм лунö заводитчöмсянь да гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь лöсялана сёрнигижöд гижан лунöдз кадколастö воöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас торкалöм серти да индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) кузя мутасса бöрйысян комиссияöн примитöм решениеяс. Торъя видзöдласлысь эскöдöм копияяссö, мутасса бöрйысян комиссияяслысь решениеяссö пуктöны сёрнигижöдлöн мöд экземпляркöд.11. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссияяслöн сёрни-гижöдлысь мöд экземплярсö тшöтш гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь своднöй таблицалöн мöд экземплярöн, сёрнигижöд лöсьöдысь сöвещайтчан гöлöс инöда бöрйысян комиссияö пырысьяс, видзöдысьяс, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöз списоккöд, кодъяс вöлісны гöлöсуйтан помшуöмъяс урчитöм дырйи да сёрнигижöд лöсьöдігöн, да мукöд документациякöд сійöс видзö бöрйысян комиссиялöн секретар видзана жырйын. <em type="bold">692 ст. </em>- 68 - 30 №12. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссияяслöн сёрни-гижöдлысь мöд экземплярсö тшöтш гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь своднöй таблицалöн мöд экземплярöн сетöны тöдмасьны сёрнигижöд лöсьöдысь мутасса бöрйысян комиссияö пырысьяслы, видзöдысьяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлы, а сёрнигижöдлысь эскöдöм копиясö öшöдöны ставлы тöдмасьны мутасса бöрйысян комиссияöн урчитöм местаын.13. Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссияяслöн сёрни-гижöдлысь медводдза экземплярсö вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияö став пырысьясöн сійöс кырымалöм бöрын сыкöд пуктöм став документъясöн да участокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъясöн дзик пыр мöдöдöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö да бöр мутасса бöрйысян комиссияö найöс оз мöдöдны.14. Кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялысь сёрнигижöд да (либö) своднöй таблица кырымалöм бöрын да сёрнигижöд да своднöй таблица мöдöдысь Коми Республикаса бöрйысян комиссияö налысь медводдза экзем-пляръяс мöдöдöм бöрын, либö кор Коми Республикаса бöрйысян комиссия прöверка нуöдігöн казяліс наын стöчмöдтöмтор (описка, опечатка либö улынджык сулалысь уча-стокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъясын лыдпасъяс арталöмын), сэки мутасса бöрйысян комиссия, коді мöдöдіс Коми Республикаса бöрйысян комиссияö сёрнигижöд да своднöй таблица, видлалö аслас заседание вылын сёрнигижöдлöн да (либö) своднöй таблицалöн 1-8 стрöкаясö стöчмöдöмъяс пыртöм йылысь юалöм. Примитöм решение йылысь мутасса бöрйысян комиссия быть колана пöрадокын юöртö сöвещайтчан гöлöса инöдöн сэтчö пырысьяслы, видзöдысьяслы да водзын вынсьöдöм сёрнигижöд лöсьöдöм дырйи вöлысь мукöд йöзлы, а сідзжö йöзöс юаöртан средствоясысь йöзлы. Татшöм случай дырйи мутасса бöрйысян комиссия лöсьöдö гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд да (либö) своднöй таблица, кöні пасйöны: <span type="quote" xml:lang="koi">«Мöд пöв вöчöм»</span> кывъяс. Индöм сёрнигижöд да (либö) своднöй таблица дзик пыр мöдöдöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö. </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияö водзын сетлöм сёрнигижöдсö да (либö) своднöй таблицасö пуктöны мöд пöв сёрнигижöдкöд да мöд пöв своднöй таблицакöд. Индöм пöрадоксö торкöмöн мöд пöв сёрнигижöдсö да мöд пöв своднöй таблицасö лöсьöдöмыс лоö подулöн, медым тайö сёрнигижöдсö лыддьыны вынтöмöн. <em type="bold">59 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм </em>1. Лöсялана мутасъясын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъяслысь медводдза экземпляръяссö сійö бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьясöн кырымалöм бöрын да налысь эскöдöм копияяссö йöзлы, кодъяслöн эм инöд босьтны сійöс копияяссö сетöм бöрын дзик пыр мöдöдöны Коми Ре-спубликаса бöрйысян комиссияö, медым артавны индöм сёрнигижöдъясысь лыдпасъяссö да индыны Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяссö.2. Мутасса бöрйысян комиссияяслысь сёрнигижöдъяссö примитöны, сійö сёрни- гижöдъясысь лыдпасъяссö арталöны да Коми Республикаса бöрйысьöмъяслöн пом-шуöмъяс йылысь сёрнигижöд лöсьöдöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн öти жырйын. Та дырйи мутасса бöрйысян комиссияяссянь сёрнигижöдъяс примитöм кузя, сійö сёрнигижöдъясысь лыдпасъяссö арталöм да Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь Коми Республикаса бöрйысян комиссия-лысь сёрнигижöд лöсьöдöм кузя Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяслöн став действиеяссö колö аддзыны бöрйысян комиссияö пырысьяслы да видзöдысьяслы, </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм йöзлы. Индöм жырйö колö вöчны ыдждöдöм своднöй таблица, кытчö лöсялана мутасса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн медводдза экземплярöн мутасса бöрйысян комис-сияса веськöдлысьлöн, секретарлöн да вына гöлöс инöда сэтчö мукöд пырысьлöн воöм <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 69 - бöрын дзик пыр индöны сійö сёрнигижöдлысь лыдпасъяссö найöс пыртан кадпас да кад индöмöн. </p>
<p xml:lang="koi">Мутасса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, секретар да вына гöлöс инöда сэтчö мукöд пырысь сетö сійö комиссиялöн сёрнигижöдлысь медводдза экземплярсö сыкöд пуктöм документъясöн Коми Республикаса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьлы, коді прöверитö сёрнигижöд колана ногöн гижöмсö, пуктöм документлысь тырвыйöлунсö да контрольнöй йитöдъяс збыльмöдöмсö. 3. Кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялысь сёрни-гижöдсö да (либö) своднöй таблицасö лöсьöдöма оланпаслысь корöмъяс торкалöмöн, мый колö, медым гижны сёрнигижöд да своднöй таблица, сэки индöм комиссия лöсьöдö выль пöв сёрнигижöд да (либö) выль пöв своднöй таблица тайö Оланпаслöн 58 статьяса 14 юкöнлöн корöмъяс серти, а медводз сетöм сёрнигижöдсö да (либö) своднöй таблицасö кольöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияын.</p>
<p>Кор гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялысь сёрнигижöдсö да (либö) своднöй таблицасö лöсьöдöма оланпаслöн корöмъяс серти, мый колö, медым гижны сёрнигижöд да своднöй таблица, сэки Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысь пыртö сійö сёрнигижöдлысь лыдпасъяссö Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн своднöй таблицаö. Вына гöлöс инöда мутасса бöрйысян комиссияса веськöдлысь, секретар либö мукöд пырысь, коді сетіс Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьлы гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд, кырымасьö ыдждöдöм своднöй таблицаын лöсялана мутасса бöрйысян комиссиялöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлöн лыдпасъяс улын.4.Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдъ-ясын лыдпасъяс арталöны асьныс вына гöлöс инöда Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяс.5. Бöрйысян комиссияса сёрнигижöдын лыдпасъяс серти Коми Республикаса бöрйысян комиссия лöсьöдö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь своднöй таблица да сёрнигижöд, кытчö пыртöны татшöм юöр: Коми Республика мута-сын мутасса бöрйысян комиссия лыд; мутасса бöрйысян комиссиялöн воöм сёрнигижöд лыд, мый вылö подуласьöмöн лöсьöдöма Коми Республикаса бöрйысян комиссия-лысь сёрнигижöд; бöрйысян участок лыд, кöні гöлöсуйтан помшуöмъяссö лыддьöма вынтöмöн, да сійö бöрйысян участокъясын бöрйысьысьяслöн öтувъя лыд гöлöсуйтöм помасян кадö;лöсялана мутасын гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь мутасса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдъяслöн стрöкаяс кузя öтувтöм лыдпасъяс, мый урчитöма тайö</p>
<p>Оланпаслöн 55 статьяса 2 юкöнöн. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя помшуöмъяс йылысь Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдö пыртöма сідзжö юöр открепительнöй эскöданпас лыд йылысь юöр, мый босьтöма</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн, открепительнöй эскöданпас лыд йылысь, мый сетöма мутасса бöрйысян комиссияяслы, вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь, мый кольöма Коми Республикаса бöрйысян комиссияын (выль пöв гöлöсуйтöм дырйи – вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь, мый бырöдöма</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн), да Коми Республикаса бöрйысян комиссияын воштöм эскöданпас лыд. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн своднöй таблицаö сідзжö пыртöны мутасса бöрйысян быд комиссиялысь сёрнигижöд йылысь юöр сійö бöрйысян комиссияöн босьтöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь, сійö мутасса бöрйысян комиссияöн улынджык сулалысь участокса бöрйысян комиссияяслы сетöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь, лöсялана мутасса бöрйысян комиссияын кольöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь (выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм дырйи – лöсялана мутасса бöрйысян комиссиялöн бырöдöм вöдитчытöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь), да мутасса бöрйысян комиссияын воштöм открепительнöй эскöданпас лыд йылысь. <em type="bold">692 ст. </em>- 70 - 30 №6. Бöрйысьöмъяс кузя помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд кырымалöм вылö Ко- ми Республикаса бöрйысян комиссия быть колана пöрадок серти нуöдö итоговöй заседа-ние, кöні видлалöны комиссияö воöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс), мый йитчö гöлöсуйтöм нуöдöмкöд, гöлöсъяс арталöмкöд да улынджык сулалысь бöрйысян комиссияяслысь сёрнигижöдъяс лöсьöдöмкöд. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдсö гижöны кык экземплярöн да найöс кырымалöны итоговöй заседание вылö волысь Коми Республикаса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда став пырысь, сэтчö индöны сійöс кырымалан кадпас да кад (кадсö минутаясöн).</p>
<p xml:lang="koi">Тайö пöрадок торкалöмöн сёрнигижöд кырымалöмыс лоö подулöн, медым лыддьы-ны сёрнигижöдсö вынтöмöн.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн кырымалöм бöрын сылысь копияяссö сетöны йöзлы, кодъяслöн эм инöд найöс босьтöм вылö Федеральнöй оланпас серти.7. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс кузя помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдкöд пуктöны 2 экземплярöн своднöй таблица, кытчö пыртöма Коми Респу-бликаса бöрйысян комиссияö воöм став тырвыйö лыдпассö гöлöсуйтöм йылысь мутасса бöрйысян комиссияяслысь сёрнигижöдъясысь. Вына гöлöс инöда бöрйысян комиссияö пырысь, коді абу сöглас сёрнигижöднас ставнас либö сылöн торъя положениеясöн, вермö вöзйыны сёрнигижöд дорö ассьыс видзöдлассö, мый йылысь сёрнигижöдын пасйöны лöсялана гижöд. 8. Сёрнигижöдлöн медводдза экземпляр дорö содтöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяслысь торъя видзöдласъяс, а сiдзжö комиссияö гöлöсуйтан лун-сянь да лöсялана сёрнигижöд лöсьöдан лунöдз, Федеральнöй оланпас, тайö Оланпас торкалöм вылö воöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) да индöм норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) кузя примитöм решениеяс.9. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдлысь мöд экземплярсö тшöтш своднöй таблицалöн мöд экземплярöн, Коми</p>
<p>Республикаса бöрйысян комиссияö вына гöлöс инöда пырысьяслöн, кодъяс гижисны сёрнигижöд, видзöдысьяслöн, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлöн, кодъяс вöлісны гöлöсуйтан помшуöмъяс урчитігöн да сёрнигижöд лöсьöдігöн, списокъясöн да мукöд документацияöн видзö Коми республикаса бöрйысян комиссиялöн секретар видзöм вылö жырйын.10. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдлысь мöд экземплярсö тшöтш своднöй таблицалöн мöд экземплярнас сетöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияö пырысьяслы, видзöдысьяслы, Федеральнöй оланпаслöн 30 статьяса 3 пунктын индöм мукöд йöзлы, а сёрнигижöдлысь эскöдöм копиясö öшöдöны Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн урчитöм местаын.11. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд да (либö) своднöй таблица кырымалöм бöрын Коми Республикаса бöрйысян комиссия аддзö наын тырмытöмтор (сы лыдын описка, опечатка либö улынджык су-лалысь комиссияяслöн сёрнигижöдъясын лыдпасъяс арталöмын öшыбка), сэки Коми</p>
<p>Республикаса бöрйысян комиссиялы быть колö аслас заседание вылын видлавны юалöм, медым пыртны сёрнигижöдö да (либö) своднöй таблицаö стöчмöдöмторъяс. Примитöм решение йылысь Коми Республикаса бöрйысян комиссия юöртö сöвещайтчан гöлöс инöда комиссияö пырысьяслы, мукöд йöзлы, коодъяс вöлісны водзын кырымалöм сёрнигижöд лöсьöдöм дырйи, а сідзжö йöзöс юöртан средствоясысь йöзлы. 12. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь сёрнигижöд вылö подуласьöмöн Коми Республикаса бöрйысян комиссия примитö</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь решение. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 71 - </p>
<p>Бöрйöмöн лыддьыссьö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат, коді босьтіс гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяслысь 50 прöчентысь унджык гöлöс.</p>
<p>Гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяс лыдсö урчитöны гöлöсуйтöм вылö кудъясын урчитöм формаа бöрйысян бюллетеньяс лыд серти.13. Коми Республикаса бöрйысян комиссия лыддьö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö артмытöмöн татшöм случайяс дырйи:1) кор тайö Оланпаслöн 60 статьялöн 5 юкöн серти гöлöсуйтöмсö нуöдісны öти кан-дидатура кузя да Коми Республикаса Юралысь чинö лöсялана кандидат вöсна гöлöсуйтіс гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяс лыдысь 50 прöчентысь этшаджыкöн2) кор Коми Республикаса Юралысь чинö öтувъя бöрйысьöмъяс дырйи бöрйысян бюллетеньö пыртöма Коми Республикаса Юралысь чинö кык кандидатöс да на пиысь некоднанныс эз босьт гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяслысь джынсьыс ун-джык гöлöс;3) кор Коми Республикаса Юралысь чинö став кандидатöс мездöма выль пöв гöлöсуйттöдз.14. Коми Республикаса бöрйысян комиссия лыддьö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö вынтöмöн:1) кор гöлöсуйтöм дырйи либö гöлöсуйтан помшуöмъяс урчитöм дырйи аддзöм торкалöмъясыс оз тырвыйö сетны позянлун урчитны бöрйысьысьяслысь вöлясö;2) кор гöлöсуйтан помшуöмъяссö лыддьöма вынтöмöн бöрйысян участокъяс юкöнын, кöні бöрйысьяс списокъясö гöлöсуйтöм помасьöм вылö ставнас пыртöма öти нёльöд пайысь абу этшаджыкöс став бöрйысьысь öтувъя лыдысь, мый пыртöма гöлöсуйтан помасян кадö;3) ёрдлöн решение серти. <em type="bold">60 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс вылын выль пöв гöлöсуйтöм </em>1. Кор бöрйысян бюллетеньö пыртöма Коми Республикаа Юралысь чинö 2 пасйöм кндидатысь унджыкöн да наысь некоднансö Коми Республикаса Юралысь чинö öтувя бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс серти эз бöрйыны Коми Республикаса Юралысь чинö, </p>
<p>Коми Республикаса бöрйысн комиссия индö Коми Республикаса Юралысь чинö 2 пасйöм кандидат кузя, кодъяс босьтісны бöрйысьысьяслысь медуна гöлöс. Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь чинö пасйöм кандидат кузя выль пöв гöлöсуйтöм индöны Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн гижöмöн шыöдчöм дырйи, мый сійö сöглас нуöдны сылöн кандидатура кузя выль пöв гöлöсуйтöм.2. Выль пöв гöлöсуйтöм нуöдсьö Коми Республикаса Юрлысь чинö öтувъя бöрйысьöмъяс вылын гöлöсуйтан лун мысти тайö Оланпаслысь корöмъясö кутчысьöмöн, тайö Оланпаслöн 59 статьяса 12 юкöнöн артыштöм корöмъяс кындзи. Выль пöв гöлöсуйтöм нуöдöм йылысь юöрсö йöзöдöны йöзöс юöртан средствоясын лöсялана решение примитан лунсянь 2 лунысь оз сёрджык.3. Кор выль пöв гöлöсуйтöм нуöдтöдз Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъясысь öтиыс, код серти колö нуöдны выль пöв гöлöсуйтöм, вештіс ассьыс кандидатурасö либö муніс мöд лоöмтор вöсна, сэки сылысь местасö Коми Республи-каса бöрйысян комиссиялöн решение серти сетöны бöрйысьысьяслöн босьтöм гöлöс лыд серти водзö мунысь Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлы, код серти Коми Републикаа бöрйысян комиссия медводз индіс выль пöв гöлöсуйтöм, кор эм Коми Республикаса Юралысь чинö индöм пасйöм кандидатлöн гижöмöн шыöдчöм сы йылысь, мый сійö сöглас нуöдны сылöн кандидатура серти выль пöв гöлöсуйтöм.</p>
<p>Татшöм шыöдчöмсö колö сетны Коми Републикаса Юралысь чинö кандидатлöн, код серти медводз индöма выль пöв гöлöсуйтöм, мездысьöм лун бöрын мöд лунысь оз сёрджык. Татшöм случай дырйи выль пöв гöлöсуйтöмсö нуöдöны тайö Оланпаслöн 27 статьялöн 1 юкöн серти первой вежалунö шыöдчöм сетан лунсянь либö мукöд лоöмтор вöсна вештан лунсянь14 лун кольöм бöрын. <em type="bold">692 ст. </em>- 72 - 30 №4. Выль пöв гöлöсуйтöмлöн помшуöмъяс серти Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйöмöн лыддьыссьö Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат, коді босьтіс гöлöсуйтöм дырйи гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяслысь медуна гöлöс, бöрйысьысьяслöн гöлöс лыд серти, кодъяс сетісны гöлöссö Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö пасйöм мöд кандидат вöсна. 5. Выль пöв гöлöсуйтöмсö вермасны нуöдны öти кандидатура серти сэтшöм слу-чай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатъяслöн мездысьöм бöрын кольö Коми Республикаса Юралысь чинö сöмын öти пасйöм кандидат. Та дырйи</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс лыддьöны Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö бöрйöмöн, кор сійö босьтіс гöлöсуйтöмын участвуйтысь бöрйысьысьяс лыдысь 50 прöчентысь этшаджык гöлöс. <em type="bold">61 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс нуöдöм </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия индö Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс татшöм случайяс дырйи:1) Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö лыддьöма артмытöмöн либö вынтöмöн;2) выль пöв гöлöсуйтöм дырйи Коми Республикаса Юралысь чинö кыкнан пасйöм кандидатысь, кодъяс серти индöма выль пöв гöлöсуйтöм, вештісны ассьыныс кандидатураяссö либö мунісны мöд помка вöсна; 3) выль пöв гöлöсуйтöм дырйи Коми Республикаса Юралысь инö пасйöм кандидатöс абу бöрйöма Коми Республикаса Юралысь чинö;4) Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, кодöс бöрйöма Коми Республикаса </p>
<p>Юралысь чинö:öткажитчö босьтчыны Коми Республикаса Юралысь чинö;эз мездысь сійö уджмогъясысь, мый оз лöсяв Коми Республикаса Юралысьлöн статускöд, тайö Оланпасöн артыштöм кадö;эз босьтчы Коми Республикаса Юралысь чинö тайö Оланпаöн артыштöм кадö.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс нуöдöм йылысь юöрсö йöзöдны йöзöс юöртан средствоясын лöсялана решение примитöм бöрын 3 лунысь оз сёрджык.2. Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс нуöдсьöны</p>
<p>Федеральнöй оланпаслöн 71 статьяса 6 пунктöн, мукöд федеральнöй оланпасöн урчитöм кадколастъяс серти. Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс нуöдігöн бöрйысян действиеяс збыльмöдан кадсö Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решение серти позьö дженьдöдны, но öти куим юкöнысь оз унджык вылö.3. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатъясöс индöны да пасйöны, збыльмöдöны мукöд удж, мый йитчö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс выль пöв нуöдöмкöд, тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти.4. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидат, кодöс бöрйöма</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö, тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти, та вылö помкатöг эз мездысь уджмогъясысь, кутшöмъяс оз лöсявны Коми Республикаса</p>
<p>Юралысьлöн статускöд, либö та вылö помкатöг öткажитчис босьтчыны Коми Республи-каса Юралысь чинö, да такöд йитöдын индöма Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы колö ставнас бергöдны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялы сыöн вöчöм рöскодсö, мый йитчöма</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысяьöмъяс нуöдöмкöд.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö статьяын пасйöм помка улын гöгöрвосьö: 1) Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс ёрдöн лыддьöма уджавны вермытöмöн, мыйтакö кывкутны вермысьöн; <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 73 - 2) Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатлöн, сылöн матысса рöдвужлöн сьöкыд висьöм, ёна торксьöм дзоньвидзалун;3) Коми Республикаса Юралысь чинö пасйöм кандидатöс бöрйöма (индöма) кан-му либö муниципальнöй чинö, мый артыштöма Россия Федерацияса Оланподулöн, </p>
<p>Коми Республикаса Оланподулöн, Коми Республикаса оланпасъясöн, муниципальнöй юкöнса уставöн.</p>
<p xml:lang="koi">Улынджык индöм юкöнысь помкаяссö колö документальнöя эскöдны.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö юкöнын индöм сьöм оз бергöдсьы сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республи-каса Юралысь чинö пасйöм кандидат эз мездысь уджмогъясысь, кутшöмъяс оз лöсявны</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьлöн статускöд мукöд сыысь зависиттöм помка вöсна.5. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь рöскодсö, мый индöма тайö статьяын, вештöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн подулалöм решение серти, кöнi индöны индöм рöскодсö вештöм вылö подувсö.6. Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь решениесö дзик пыр мöдöдöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы, да вермасны обжалуйтны сiйö решениесö ёрд пöрадок серти. <em type="bold">62 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö гöлöсуйтан помшуöмъяс да бöрйысьöмъяслысь кывкöртöдъяс юöртöм да йöзöдöм </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия мöдöдö Коми республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь öтувъя лыдпасъяссö йöзöс юöртан средствоясö Коми Ре-спубликаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс индöм бöрын öти сутки чöжöн. Йöзöс юöртан средствоясö индöм юöрсö позьö мöдöдны быд ногöн (пошта пыр, электроннöй пошта пыр, факсограммаясöн, йöзöс юöртан средствоясса йöзлы пресс-конференция нуöдöмöн). </p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь öтувъя лыдпасъяс:1) бöрйысьысьяслöн волöм йылысь;2) Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяссö артмöмöн лыддьöм либö артмытöмöн лыддьöм йылысь; 3) Коми Республикаса Юралысь чинö гöлöсуйтан помшуöмъяссö, Коми Республи-каса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь бöртасъяссö вынаöн либö вынтöмöн лыддьöм йылысь;4) Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь.2. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяссö, а сідзжö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö быд кандидатöн босьтöм гöлöс лыд йылысь, Сы дор» да <span type="quote" xml:lang="koi">«Паныд»</span> позицияяс кузя стан гöлöсъяс йылысь петкöдласъяс официальнöя йöзöдö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунсянь 1 тöлысьысь оз сёрджык.3. Коми Республикаса бöрйысян комиссия гöлöсуйтан лунсянь 1 тöлысьысь оз сёр-джык официальнöя йöзöдö тырвыйö петкöдласъяс Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь, кытчö пырöны мутасса да участокса бöрйысян комиссияяслöн сёрнигижöдъясысь юöр, мый вылö подуласьöмöн урчитöма гöлöсуйтан кывкöртöдъяс да Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс, а сідзжö Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдлысь петкöдласъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö жö кадö Коми Республикаса бöрйысян комиссия мöдöдö йöзöдöм вылö бöрйöм</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь йылысь биографическöй да мукöд юöр канму дінмуса (Коми Республикаса) газет-журналъясö.</p>
<p>Бöрйöм Коми Республикаса Юралысь йылысь биографическöй да мукöд юöр йöзöдöм мындасö урчитöны Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн решениеöн. <em type="bold">692 ст. </em>- 74 - 30 №4. Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь тырвыйö лыдпасъяс официальнöя йöзöдöм вылö сетан лунö йöзöдö лыдпасъяссö, мый индöма став бöрйысян комиссияяслöн гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь да Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь сёрнигижöдъясын, <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> öтув вöдитчан юöртан да теле-коммуникационнöй везын <span type="quote">«Бöрйысьöмъяс»</span> ГАС Öтуввез-порталын Коми Республикаса бöрйысян комиссиялöн сайтын да Коми Республикалöн официальнöй Öтуввез-порталын. 5. Коми Республикаса бöрйысян комиссия вермö йöзöдны став бöрйысян комис-сиялысь гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь своднöй таблица, кытчö пырöны участокса бöрйысян комиссиялöн сёрнигижöдъясысь тыр юöръяс, торъя брошюра лэдзöмöн, кутшöмъясöс позяс сетны Коми Республика мутасын канму да муниципальнöй библиотекаясö, йöзöс юöртан средствояс лэдзысь организацияяслы, Коми Республика мутасын пасйöм кансяма ютыръяслöн дінмуса юкöнъяслы. <em type="bold">63 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö босьтчöм </em>1. Коми Республикаса бöрйысян комиссия Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс урчитöм да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс Коми Республикаса Юралысьöн лыддьöм бöрын дзик пыр юöртö сылö та йылысь. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы, кодöс бöрйöма Коми Респу-бликаса Юралысьöн, быть колö извещение пöлучитан лунсянь 5 лунöн сетны Коми </p>
<p>Республикаса бöрйысян комиссияö сійöс уджмогъясысь, мый оз лöсяв Коми Республи-каса Юралысьлöн статускöд, мездöм йылысь тшöктöдлысь (мукöд документлысь) копия либö документлысь копия, коді эскöдö, мый извещение пöлучитан лунсянь 3 лунöн сыöн сетöма татшöм уджмогъясысь мездöм йылысь шыöдчöм.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьöн Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс бöрйöм йылысь Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь извещениесö оформитöны гижöмöн да сылы сетöны аслыс кырымпас пуктöмöн. Кор сэтшöм позянлуныс абу, ме-дым юöртны Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы аслыс, Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö кандидатлы юöртöны телеграммаöн, заказнöй письмööн сетöм йылысь уведомлениеöн либö мöд ногöн, мый эскöдö Коми Республикаса Юралысь чинö канди-датлы колана ногöн сійöс бöрйöм йылысь юöртöмсö.2. Кор Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, кодöс бöрйöма Коми Респу-бликаса Юралысьöн, оз збыльмöд корöмъяссö, мый артыштöма тайö статьяса 1 юкöнöн,</p>
<p>Коми Республикаса бöрйысян комиссия киритö Коми Республикаса Юралысь чинö сійöс кандидатсö бöрйöмöн лыддьöм йылысь ассьыс решениесö да индö Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс тайö Оланпаслöн 61 статья серти.3. Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс официальнöя йöзöдöм да Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн, кодöс бöрйöма Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьöн, тайö статьяса 1 юкöнöн артыштöм корöмъяс збыльмöдöм бöрын Коми Ре-спубликаса бöрйысян комиссия пасйö бöрйöм Коми Республикаса Юралысьöс да сетö сылы Коми Республикаса Юралысьöн бöрйöм йылысь эскöданпас.4. Коми Республикаса Юралысь, кодöс бöрйöма Коми Республикаса Оланподув да тайö Оланпас серти, босьтчö чинö Коми Республикаса чинö босьтчан лунсянь вит во кольöм бöрын, кодöс бöрйöма Коми Республикаса Юралысь чинö воддза бöрйысьöмъясын, а кор нуöдöма кадысь водз бöрйысьöмъяс, а сідзжö сэтшöм случай дырйи, кор Коми Республикаса Юралысь чинö босьтчан лунсянь вит во кольöм бöрын, кодöс бöрйöма воддза бöрйысьöмъяс вылын, индöма Коми Республикаса Юралысь чинö выль пöв бöрйысьöмъяс, – Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн официальнöя йöзöдан лунсянь комынöд лунö. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 75 - <em type="bold">9 ЮРПАС. КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬ ЧИНÖ  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">БÖРЙЫСЬÖМЪЯС НУÖДІГÖН БÖРЙЫСЯН ИНÖД  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ТОРКÖМСÖ ОБЖАЛУЙТÖМ ДА БÖРЙЫСЬÖМЪЯС  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЙЫЛЫСЬ ОЛАНПАСТЭЧАС ТОРКÖМЫСЬ КЫВКУТÖМ64 статья.  Бöрйысян инöд торкалысь решениеяс да вöчöмторъяс (вöчтöмторъяс) обжалуйтöм </em>1. Бöрйысян инöд торкалысь решениеяссö да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) обжалуйтöны Федеральнöй оланпасöн урчитöм пöрадок серти да кадö.2. Бöрйысян инöд торкалöмысь норасьöмъяс да шыöдчöмъяс позьö сетны Феде-ральнöй оланпаслöн 78 статьяöн урчитöм кадö.3. Бöрйысян комиссияяслы быть колö аслас компетенция серти видлавны бöрйысян кампания дырйи налы воöм шыöдчöмъяс Федеральнöй оланпас, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын бöрйысьöмъяс да референдумъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас, тайö Оланпас торкалöмъяс йылысь, нуöдны прöверкаяс сійö шыöдчöмъяс серти да сетны шыöдчöмъяс мöдöдысь йöзлы гижöмöн вочакывъяс 5 лунöн, но гöлöсуйтан лун водзвыв лунысь оз сёрджык, а гöлöсуйтан лунö воöм либö гöлöсуйтан лун бöрся воöм лунö шыöдчöмъяс серти, – дзик пыр. Кор колö содтöд прöверитны индöм шыöдчöмъясысь фактъяссö, на серти решениеяссö прöверитöны 10 лунысь оз сёрджык. Кор шыöдчöмын эмöсь </p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöн, бöрйысян öтувöн федеральнöй олан-пасъяс, тайö Оланпас торкалöм кузя фактъяс Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс дасьтöм да нуöдöм юкöнын, сэки Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатлы, бöрйысян öтувлы дзик пыр колö юöртны. Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат вермö сетны гöгöрвоöдöмъяс шыöдчöм серти. Сэтшöм случай дырйи, кор</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидат, бöрйысян öтув торкö тайö Оланпассö, сэки бöрйысян комиссия вермö öлöдны Коми Республикаса Юралысь чинö сійö кандидатöс, сійö бöрйысян öтувöс, мый йылысь юöртöны бöрйысьысьяслы йöзöс юöртан средствояс пыр либö мöд ногöн.4. Бöрйысян комиссияöн норасьöмъяс (шыöдчöмъяс) видлалöм дырйи, а сідзжö мукöд случай дырйи, кор бöрйысян комиссия видлалö бöрйысян инöд торкалöм, бöрйысян комиссиялöн заседание вылö корöны шыöдчысьясöс, а сідзжö йöзöс, кодъяс-лысь вöчöмторсö (вöчтöмторсö) обжалуйтöны либö видлалöны. <em type="bold">65 статья.  Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм аннулируйтöм, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь Коми Республикаса бöрйысян комиссиялысь решение киритöм, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмын öткажитöм, Коми Республикаса  </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Юралысь чинö кандидатöс пасйöм киритöм вылö подувъяс </em></p>
<p>Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмсö аннулируйтöны,</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöм йылысь Коми Республика-са бöрйысян комиссиялысь решение киритöны, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмын öткажитöны, Коми Республикаса Юралысь чинö кандидатöс пасйöмсö киритöны Федеральнöй оланпаслöн 76 статьяöн урчитöм подувъяс да пöрадок серти. <em type="bold">66 статья.  Гöлöсуйтан помшуöмъяс йылысь, Коми Республикаса  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь решение киритöм </em></p>
<p xml:lang="udm">Гöлöсуйтан бöртасъяс, Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс йылысь бöрйысян комиссиялöн решение вермасны киритны Федеральнöй оланпаслöн 77 статьяöн артыштöм подув да пöрадок серти. <em type="bold">692 ст. </em>- 76 - 30 № <em type="bold">67 статья.  Бöрйысьöмъяс йылысь оланпастэчас торкалöм вöсна кывкутöм </em></p>
<p>Бöрйысьöмъяс йылысь оланпастэчас торкалöм вöсна кывкутöны федеральнöй оланпас серти. <em type="bold">10 ЮРПАС. БÖРТАС68 статья.  Тайö Оланпас вынсялöм </em>1. Тайö Оланпасыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь 10 лун мысти.2. Коми Республикаса Юралысь чинö медводдза бöрйысьöмъяс нуöдсьöны федеральнöй оланпасъясöн урчитöм кадколастъясö да тайö Оланпасöн урчитöм пöрадок серти.3. Коми Республикаса Юралысь, кодöс бöрйöма Коми Республикаса Оланподув да тайö Оланпас серти Коми Республикаса Юралысь чинö медводдза бöрйысьöмъяслöн помшуöмъяс серти, заводитö уджавны чинын Коми Республикаса бöрйысян комиссияöн </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяслысь помшуöмъяс официальнöя йöзöдан лунсянь дас коймöд лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 23 лун 41-РЗ № <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 77 - <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысь чинöбöрйысьöмъяс йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланпас дорö1 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ОМИ </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold"> РЕСПУБ </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ЛИКА </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold"> ЮР </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">АЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="yrk"><em type="bold"> ЧИНÖ </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold"> КАНДИДА </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold"> ВÖСНА </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold"> КЫРЫМА </em></p>
<p><em type="bold">СЯН </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold"> ЛИСТ </em>20____во ___________________ <span type="quote" xml:lang="vep">«______»</span> лун </p>
<p xml:lang="udm">Ме, ______________________________________________________________________________________, ______________________________(ов, ним, вич)(чужан кадпас)______________________________________________________________________________________________________________________________(мортлöн статус: муниципальнöй юкöнса бöрйöм органлöн депутат бöрйöм органлысь нимсö индöмöн,______________________________________________________________________________________________________________________________муниципальнöй юкöнса юралысьлысь чин нимсö индöмöн, Россия Федерацияса субъектлысь, районлысь, ______________________________________________________________________________________________________________________________мукöд олан пунктлысь нимсö индöмöн, кöні збыльмöдöны ассьыс уджмогъяссö муниципальнöй юкöнлöн бöрйöм органса______________________________________________________________________________________________________________________________депутат либö муниципальнöй бöрйысьöмъяс вылын бöрйöм муниципальнöй юкöнса юралысь)кырымася______________________________________________________________________________________________________бöрйысян öтувöн(бöрйысян öтувлöн ним)</p>
<p xml:lang="udm">Россия</p>
<p>Федерацияса гражданинлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысь чинö кандидатöс ________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________ вöзйöм вöсна(ов, ним, вич)______________________________________________________________________________________________________________________________,______________________________, коді уджалö __________________________________________________________________________________(чужан кадпас)______________________________________________________________________________________________________________________________,(уджалан либö служба места, уджалан чин либö удж сикас)коді олö_______________________________________________________________________________________________________________________(Россия Федерацияса субъектлöн, районлöн, карлöн, мукöд олан пунктлöн ним,_____________________________________________________________________________________________________________________________,кöні олö кандидат)______________________________________________________________________________________________________________________________. <em type="bold">692 ст. </em>- 78 - 30 № </p>
<p xml:lang="koi">Ов, ним, вич</p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас</p>
<p xml:lang="udm">Кырымпас пуктан кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас пуктан кад</p>
<p>Нотариуслöн кырымпаслысь збыльлунсö урчитöм йылысь эскöдан гижöд</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд.</p>
<p xml:lang="koi">Сэтшöм случай дырйи, кор</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидатлöн (водзö – кандидат), кодлысь петкöдласъяссö индöма</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь чинö кандидат вöсна кырымасян листын (водзö – кырымасян лист), эм вештытöм да бырöдтöм судимосьт, кырымасян листын кандидатлöн ов, ним,</p>
<p>ВИЧ бöрын бöрын индöны сійö кандидатлöн судимосьт йылысь юöр.</p>
<p xml:lang="udm">Кор кандидат, код йылысь юöрсö индöны кырымасян листын, баллотируйтсьыны сöгласлун йылысь шыöдчöмын «Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса гражданалöн бöрйысян инöдъяслöн да референдумын участвуйтöм вылö инöдлöн медшöр гарантияяс йылысь»</p>
<p>Федеральнöй оланпаслöн 33 статьяса 2 пункт серти индö кансяма ютырö либö мöд öтйöза öтмунöмö сылысь пырöмсö да кансяма ютырын либö мöд öтйöза öтмунöмын сылысь статуссö, сэки та йылысь индöны кырымасян листын кандидатлöн олан места бöрын либö сійö кандидатлöн судимосьт йылысь юöр бöрын. <em type="bold">692 ст. </em>30 № - 79 - <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланпас дорö 2 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ГÖЛÖСУЙТАН ПОМШУÖМЪЯС ЙЫЛЫСЬ  </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">СЁРНИГИЖÖДÖ ПЫРТÖМ ЛЫДПАСЪЯСЛÖН  </em></p>
<p><em type="bold">КОНТРОЛЬНÖЙ ЙИТÖД </em>1* унджык либö öткодь 3 + 4 + 52 öткодь 3 + 4 + 5 + 6 + 17 – 187 + 8 öткодь 9 + 1010 öткодь 19 + сёрнигижöдлöн водзö став стрöкаыс </p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд: *лыдпасъясöн петкöдлöма сёрнигижöдлöн стрöкаяс, мый нумеруйтöма <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Олан-паслöн 55 статья серти. <em type="bold">692 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="vep">692. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса Юралысь чинö бöрйысьöмъяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 23 лунся 41-РЗ №-а Оланпас ............................1 1 с о д т ö д ..............................................................................................................................................77 2 с о д т ö д ..............................................................................................................................................79</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 23.06.2012 г. Подписано в печать 25.06.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 6,6. Тираж 220 экз. Заказ 12/30.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>.</p>
</body></document>
