<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>16758</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_8_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса </em><em type="bold">государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">8 № </em>2012 вося рака тöлысь 5 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">201 «Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура </em><em type="bold">сöвмöдöм (2012-2013 вояс)» дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас </em><em type="bold">йылысь1 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас (водзö –</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас) содтöдын индöм серти.2. Вöзйыны Коми Республикаын кар кытшъясса да муниципальнöй районъясса муниципальнöй юкöнъяслöн меставывса асвеськöдлан органъяслы лöсьöдны, вынсьöдны да могмöдны сьöмöн 2012-2013 вояс кежлö спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдан муниципальнöй уджтасъяс (уджтасувъяс) Уджтаслöн положение серти.3. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь В.В. Стахановлы.4. Тайö шуöмыс вынсялö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфра-структура сöвмöдöмын юалöмъяс кузя оланпастэчас актъяс вынтöмöн лыддьöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланпас вынсялан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьöм тöлысь 14 лун46 № <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йӧзӧдӧма Коми Республикаса официальнӧй Ӧтуввез-порталын 2012 во 03. 2 лунӧ. </em>- 2 - 8 № <em type="bold">201 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во урасьöм тöлысь 14 лунся 46 №-а шуöмöн(СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> дыр кадся</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ТОРЪЯ МОГА РЕСПУБЛИКАНСКÖЙ УДЖТАС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтаслöн </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПАСПОРТ </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтас ним<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфра- структура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас (водзö – Уджтас)</p>
<p xml:lang="udm">Уджтас лöсьöдöм вылö подув<span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерацияын спорт да мортöс ёнмöдöм сöвмöдöм 2006-2015 вояс кежлö торъя мога уджтас йылысь»</span> Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса Веськöдлан котырлöн 2006 во тöвшöр тöлысь 11 лунся 7 №-а шуöм</p>
<p xml:lang="udm">Уджтас закажитысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство</p>
<p>Уджтас лöсьöдысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство</p>
<p xml:lang="udm">Уджтас олöмö пöртысь Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн медшöр мог Коми Республикаса олысьясöс спортö да мортöс ёнмöдöмö кыскöм могысь спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн могъясспортивнöй площадкаяс, лызьöн исласян базаяс да конькиöн вевта исласянiнъяс кыпöдöм;варччанiнъяс, спортивнöй комплексъяс кыпöдöм да выльмöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн збыльмöдан кад2012-2013 вояс</p>
<p xml:lang="udm">Уджтас сьöмöн могмöдан мында да источникъяс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм тшöт весьтö Уджтас сьöмöн могмöдан öтувъя мындаыс – 742 000,0 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:2012 во кежлö – 662 000,0 сюрс шайт;2013 во кежлö – 80 000,0 сюрс шайт</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс)спортö да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчысь олысьяслöн удельнöй ыджда;кыпöдöм спортивнöй площадкаяслöн, лызьöн исласян базаяслöн да конькиöн вевта исласянiнъяслöн лыдыс (Уджтас олöмö пöртны заводитчöмсянь содысь бöртасöн);</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти кыпöдöм спортивнöй площадкаяслöн, лызьöн исласян базаяслöн да конькиöн вевта исласянiнъяслöн öтпырйö лэдзан мындаыс (Уджтас олöмö пöртны заводитчöмсянь содысь бöртасöн);кыпöдöм да выльмöдöм варччанiнъяслöн, спортивнöй комплексъяслöн лыдыс (Уджтас олöмö пöртöмö пансьöмсянь содысь бöртасöн);</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти кыпöдöм варччанiнъяслöн да спортивнöй площадкаяслöн öтпырйö лэдзан мындаыс (Уджтас олöмö пöртны заводитчöмсянь содысь бöртасöн).8 № - 3 -</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">I. Мытшöдлöн, кодöс решитны индöма Уджтассö, </em><em type="bold">характеристика, верктуйсö донъялöм да сiйöс уджтас торъя </em><em type="bold">мога методöн видлалöмлысь коланлунсö подулалöм </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2006 во рака тöлысь 27 лунся 45 №-а шуö- мöн ошкöм Коми Республикалöн 2020 воöдз экономическöй да социальнöй сöвман стратегия серти Коми Республикаса экономическöй да социальнöй сöвмöмлöн медшöр могнас лоö Коми Республикаын олысьяслысь олöм тшупöд бурмöдöм. Гражданалысь вир-яй да лов дзоньвидзалун видзöмлы да бурмöдöмлы подув пуктöмыс тöдчана ногöн отсалас пöртны олöмö вылынджык индöм мог.</p>
<p xml:lang="koi">Сiйö жö кадö олысьяслöн дзоньвидзалун петкöдлысь тöдчана факторöн лоö быд гражданинлöн олöм чöжыс бур тыр вир-яя верманлунö кутчысьöмыс.</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын бöръя воясö спорт да мортöс ёнмöдöм сöвмöдöмлöн анализ петкöдлö спорт да мортöс ёнмöдöм дорö олысьяслысь содысь интерессö. Спортö да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчысь олысьяслöн удельнöй сьöктаыс республикаса олысьяслöн лыдысь бöръя 3 вонас содiс 19,7 прöчентсянь 22,4 прöчентöдз.</p>
<p xml:lang="koi">Такöд öттшöтш бöръя воясö республика пасьтала ёсьмисны олысьяслöн дзоньвидзалункöд йитчöм мытшöдъяс, содiс наркотикöн дурысь, вина юысь, куритчысь йöзлöн лыдыс, торйöн нин том йöзлöн. Республикаса олысьяслöн öтувъя лыд чинöм дырйи воысь воö дугдывтöг содö вермытöмъяслöн лыдыс, на лыдын и 18 арöс тыртöдз вермытöм челядьлöн. Ставыс тайö лоö мортöс ёнмöдöмлысь социальнöй тöдчанлунсö колана ногöн донъявтöм вöсна.</p>
<p xml:lang="koi">Таысь öтдор, эмöсь мытшöдъяс, кодъяс кутöны мортöс ёнмöдан спорт юкöнлысь тырвыйö сöвмöмсö, на лыдын ёна паськалöм спорт да медвылыс вермöмъяса спорт сöвмöдан могъяслы оз лöсяв материальнöй подувлöн да инфраструктуралöн подувлы. 2011 вося тöвшöр тöлысь 1 лун вылö республикалöн спортивнöй сооружениеясöн могмöдöмыс лои Россия Федерация мутасын вына норма инöдъясысь 30,9 прöчент, сы лыдын: шыльыд веркöса сооружениеясöн – 58,9 прöчент, спортивнöй залъясöн – 47,8 прöчент да варччанiнъясöн – 16,1 прöчент. Республикаын унджык спортивнöй сооружениесö кыпöдöма 1970-1980 воясö, та вöсна найö ёна важöсь. Таысь кындзи, уджалысь спортивнöй сооружениеясыс важмисны этшнас, сы вöсна мый спортивнöй сооружениеясöн вöдитчöм ногын, спортивнöй да технологическöй оборудование дорö тшöктöмъясын, челядьöс да том йöзöс спортö велöданiнъясын велöдчысьясöс да спортсменъясöс дасьтан методикаын лоины ыджыд вежсьöмъяс, артмисны спортлöн выль сикасъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас могъяслöн верктуйыс сiдзжö эскöдсьö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2006 во рака тöлысь 27 лунся 45 №-а шуöмöн ошкöм Коми Республикаса 2020 воöдз экономическöй да социальнöй сöвман стратегиялöн положениеясöн, кодлöн медшöр туйвизьнас индöма республикаын ёна паськалöм да медвылыс вермöмъяса спорт сöвмöдöмлы условиеяс лöсьöдöм, олысьяслы ставлы сибалана социальнöй дзоньвидза-лун бурмöдöм могмöсъяс, спорт да мортöс ёнмöдан учреждениеяслöн могмöсъяс сетöм, дзоньвидзалуна олан сям паськöдöм.</p>
<p xml:lang="koi">Индöм мытшöдсö торъя мога уджтас метод отсöгöн решитöмыс отсалас Коми Респу-бликаса олöмö пöртысь власьт, кар кытшса да муниципальнöй районса муниципальнöй юкöнъяслöн органъяслы öтувтны вынъяссö да Коми Республикаса öтувтöм сьöмкудйысь сьöм тшöт весьтö, бурнога вöдитчöмöн, решитны сiйöс дженьыд кадколастöн.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Уджтаслöн шöр мог да могъяс </em></p>
<p xml:lang="mrj">Уджтаслöн медшöр могнас лоö Коми Республикаса олысьясöс спортö да мортöс ёнмöдöмö кыскöм могысь спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм. <em type="bold">201 ст. </em>- 4 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">Индöм могсö олöмö пöртöм вылö колö решитны татшöм могъяс:спортивнöй площадкаяс, лызьöн исласян базаяс да конькиöн вевта исласянiнъяс кыпöдöм;варччанiнъяс, спортивнöй комплексъяс кыпöдöм да выльмöдöм.</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">III. Уджтас олöмö пöртан кадколаст </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн олöмö пöртан кад – 2012-2013 вояс.</p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">IV. Уджтасса мероприятиеяслöн система </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="udm">Юкöдувъяслöн, мероприятиеяслöн ним</p>
<p xml:lang="koi">Мероприя- тиеяслöн олöмö пöртан кадколаст (во)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм тшöт весьтö сьöмöн могмöдан мында (сюрс шайт)</p>
<p xml:lang="koi">Олöмö пöртысь(сьöмкудйысь сьöм босьтысь)ставыссы лыдын вояс серти20122013 <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em>1. Спортивнöй площадкаяс, лызьöн исласян базаяс да конькиöн вевта исласянiнъяс кыпдöм1. </p>
<p xml:lang="koi">Инта к.-ын вевта вöчöм йиа конькиöн исласянiн кыпöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшса сьöмкудлы субсидияяс вичмöдöм2012120 000,0 120 000,0-</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство2.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к.-ын вевта вöчöм йиа конькиöн исласянiн кыпöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районса сьöмкудлы субсидияяс вичмöдöм2012 120 000,0 120 000,0-</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство3.</p>
<p xml:lang="koi">Удора районса Усогорск ккп-ын уна мога спортивнöй площадка кыпöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй районса сьöмкудлы субси-дияяс вичмöдöм 201212 000,0 12 000,0-</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство4.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывдiн районса Ыб с.-ын тöвся спорт сикасъяса база кыпöдöм 201220 000,0 20 000,0-</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство1 юкöдув кузя ставыс272 000,0 272 000,0-2. Варччанiнъяс, спортивнöй комплексъяс кыпöдöм да выльмöдöм5.</p>
<p xml:lang="koi">Воркута к.-ын варччанiна спортивнöй комплекс кыпöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытшса сьöмкудлы суб-сидияяс вичмöдöм2012370 000,0 370 000,0-</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство6.</p>
<p xml:lang="koi">Р. Сметанина нима лызьöн исласян республиканскöй комплекс выльмöдöм 201220 000,0 20 000,0-</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство <em type="bold">201 ст. </em>8 № - 5 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em>7. </p>
<p xml:lang="koi">Кулöмдiн районса Кулöмдiн с.-ын мортöс ёнмöдан дзоньвидзалун бурмöдан комплекс кыпöдöм вылö <span type="quote" xml:lang="mrj">«Кулöмдiн»</span> муниципальнöй районса сьöмкудлы субси-дияяс вичмöдöм201380 000,0-80 000,0 Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство2 юкöдув кузя ставыс470 000,0 390 000,0 80 000,0</p>
<p>Уджтас кузя ставыс742 000,0 662 000,0 80 000,0</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöдъяс:1. Муниципальнöй юкöнса спортивнöй объектъяс кыпöдöм да выльмöдöм вылö субсидияяс вичмöдöмлы подувъясöн лоöны:1) меставывса асвеськöдлан органъясöн татшöм сяма уна мога уджтасъясöн, кодъ-яслы индöм туйвизьяс серти артыштöма меставывса сьöмкудйысь рöскод, вынсьöдöм да збыльмöдöм;2) меставывса сьöмкуд йылысь меставывса асвеськöдлан органъяслöн решениея-сын тайö пунктса 1 пунктулын индöм мероприятиеяс сьöмöн могмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслöн эмлун;3) стрöйба улö сетöм му участоклöн сьöктöдöмъяс абутöмлун;4) стрöитчöм улö веськалысь керкаяс, стрöйбаяс, везъяс разьöм либö мöдлаö вештöм;5) стрöйба улö сетöм му участокъяс вылын колана инженернöй инфраструктуралöн эмлун;6) стрöйба улö сетöм му участокъяс наöдз матыстчан туйясöн могмöдöм;7) стрöитчан площадкаяс вылын инженерно-геодезическöй, инженерно-геологическöй корсьысьöмъяс, стрöитчöм улö проектнöй корсьысян уджъяс нуöдöм;8) стрöитчöм вылö вынсьöдöм проектнöй документ чукöр.2. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслысь рöскодсö, мый индöма тайö пасйöдъясса 1 пунктын, öтув финансируйтан ыдждаыс лоö муниципальнöй юкöнъяслöн колана капитальнöй кыпöдан объектъяс кузя шуöмысь 99,9 прöчент. 3. Муниципальнöй юкöнъясса спортивнöй объектъяс кыпöдöм да выльмöдöм вылö субсидияяс вичмöдсьöны муниципальнöй юкöнъяслöн мында кузя да капитальнöй кыпöдан объектъяс кузя тайö Уджтасöн урчитöм серти.</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">V. Уджтас сьöмöн могмöдöм </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм тшöт весьтö Уджтас сьöмöн могмöдан öтувъя мындаыс лоö 742 000,0 сюрс шайт, сы лыдын вояс серти:2012 воын – 662 000,0 сюрс шайт;2013 воын – 80 000,0 сюрс шайт.</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">VI. Уджтаслысь виччысяна сьöмкуд, экономическöй да </em><em type="bold">социальнöй тöдчанлун донъялöм. Уджтасса торъя мога </em><em type="bold">индикаторъяс </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтас олöмö пöртöмыс сетас позянлун 2013 во помöдз:1) лэптыны республикаса олысьяслысь мортöс ёнмöдöм сöвмöдöмлысь да дзонь-видзалунлысь тшупöдсö;2) водзö чужтыны гражданалысь вир-яй сöвмöдöм да спорт да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчöм дорö зумыд интерес да коланлун;3) кыпöдны спортö да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчысь олысьяслысь удельнöй ыдждасö Коми Республикаса олысьяслöн öтувъя лыдысь 23,9 прöчентöдз; <em type="bold">201 ст. </em>- 6 - 8 №4) ышöдны спорт да мортöс ёнмöдöмö пырöдчöмö быд пöлöс юкöнса олысьясöс, на лыдын позянлунын дзескöдöмаясöс;5) лэптыны республикалысь öнiя кадся спортивнöй оборудованиеа да кöлуя спортивнöй сооружениеясöн могмöдан тшупöдсö;6) могмöдны быд пöлöс юкöнса олысьяслы, на лыдын дзескöдöм позянлуна, спорт да мортöс ёнмöдан объектъяслысь сибаланлунсö;7) лэптыны республикаса спорт сикасъяс серти öтвывтöм командаяслысь, спорт клубъяслысь да торъя спортсменъяслысь став Россияса да войтыркостса вермасьöмъяс вылын дасьтысьöмлысь да петкöдчöмлысь тшупöдсö;8) пыртны спорт туйвизя организацияяслы спортсменъясöс дасьтöмын, велöдан-тренируйтан, мортöс ёнмöдан-бурдöдан да спорт-массöвöй удж котыртöмын да нуöдöмын выль öнiя кадся формаяс, методъяс да технологияяс;9) эштöдны стрöитны 6 спортивнöй объект:1 уна мога спортивнöй площадка;1 тöвся спорт сикасъяса база;2 конькиöн вевта исласянiн;2 спортивнöй комплекс;10) вöчны Р. Сметанина нима лызьöн исласян республиканскöй комплекс выльмöдöм кузя проектно-сметнöй документ чукöрöн артыштöм уджъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Уджтас олöмö пöртöмысь виччыссьö бюджетнöй, экономическöй, да социальнöй окталун:</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас олöмö пöртöмысь шöр экономическöй эффектыс петкöдчас медицина отсöг сетöм вылö да кутшöмкö кадколаст уджавны вермытöмысь сьöм отсöг вылö государстволöн рöскод чинöмын, кутшöмкö кадколаст став помка вöсна уджавны вермытöм лунъяслöн шöрпöлöс лыд чинöм вöсна, а сiдзжö пытшкöсса валöвöй прöдукт вöчтöмторйысь, мый йитчöма олысьяслöн висьöмкöд, вермытöмлункöд да кулöмкöд, экономическöй воштöмысь видзчысьöмын.</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмкуд окталун петкöдчас:спортивнöй сооружениеяслöн лыд содöм вöсна Россия Федерацияса сьöмкуд системалöн сьöмкудъясö вот перйöм содöмын;спортö да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчысь, дзоньвидза оланног нуöдысь гражданалöн лыд содöм вöсна социальнöй мынтысьöмъяслöн лыд чинöмын.</p>
<p xml:lang="koi">Социальнöй окталун петкöдчас:уджаланiнъяслöн лыд содöмын;олысьяслысь дзоньвидзалун бурмöдöмын;йöзöс оластöмлунысь öлöдöмын;мыжъяс вöчöм чинöмын;демография серпас бурмöдöмын (кулöмаяслöн лыд чинöм да чужысьяслöн лыд содöм).</p>
<p>Торъя мога республиканскöй Уджтаслысь окталунсö донъялöм могысь вöдитчöны</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн торъя мога индикаторъясöн:</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Индикаторъяс (лыд боксянь донъялöм муртöс)2010 во (донъялöм)2012 во (прогноз)2013 во (прогноз) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Спортö да мортöс ёнмöдöмö пыр кад пырöдчысь олысь- яслöн удельнöй ыдждаыс, прöчентъясöн22,423,323,9</p>
<p xml:lang="koi">Спортивнöй площадкаяс, лызьöн исласян базаяс да конькиöн вевта исласянiнъяс кыпöдöм2.</p>
<p xml:lang="koi">Кыпöдöм спортивнöй площадкаяслöн, лызьöн исласян базаяслöн да конькиöн вевта исласянiнъяслöн лыдыс (Уджтас олöмö пöртöмö пансьöмсянь содысь бöртасöн), лыд-24 <em type="bold">201 ст. </em>8 № - 7 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>3. </p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти кыпöдöм спортивнöй площадкаяслöн, лызьöн исласян базаяслöн да конькиöн вевта ислася- нiнъяслöн öтпырйö лэдзан мындаыс (Уджтас олöмö пöртöмö пансьöмсянь содысь бöртасöн), морт-75177</p>
<p xml:lang="koi">Варччанiнъяс, спортивнöй комплексъяс кыпöдöм да выльмöдöм4.</p>
<p xml:lang="koi">Кыпöдöм да выльмöдöм варччанiнъяслöн, спортивнöй комплексъяслöн лыдыс (Уджтас олöмö пöртöмö пансь- öмсянь содысь бöртасöн), лыд -125.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти кыпöдöм варччанiнъяслöн, спортивнöй комплексъяслöн öтпырйö лэдзан мындаыс (Уджтас олöмö пöртöмö пансьöмсянь содысь бöртасöн), морт-133173</p>
<p xml:lang="mrj"><em type="bold">VII. Веськöдлан да видзöдан система </em></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса спорт да мортöс ёнмöдан агентство лоö Уджтаслöн заказчикöн (водзö – Уджтаслöн заказчик).</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерство лоö Уджтас олöмö пöртысьöн (водзö – Уджтас олöмö пöртысь).</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас олöмö пöртысь:1) могмöдö Коми Республикаса сьöм, мый вичмöдöма мероприятиеяс збыльмöдöм вылö, бурногöн видзöм;2) нуöдö Уджтаслöн мероприятиеяс збыльмöдöм бöрся мониторинг;3) лöсьöдö да сетö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм форма серти Уджтаслöн заказчиклы курируйтан туйвизьяс юкöнын Уджтас збыльмöдöм мунöм йылысь отчёт, медводдза кварталса, медводдза воджынса, öкмыс тöлысся кывкöртöдъяс кузя – отчётнöй кадколаст бöрын локтан тöлысся 10 лунöдз, вося кывкöртöд кузя – отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 10 лунöдз;4) Уджтасса мероприятиеяс стöчмöдны коланлун дырйи сетö Уджтаслöн заказчиклы</p>
<p xml:lang="koi">Уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь вöзйöмъяс, вежны колысь положениеяс индöмöн, гöгöрвоöдана гижöда шуöм балаяс формаын да индöм вежсьöмъяс примитöм понда артмысь рöскод финансово-экономическöя подулалöмöн;5) лöсьöдö да вынсьöдö меставывса асвеськöдлан органъяскöд <span type="quote" xml:lang="rus">«Уджтас мероприятиеяслöн система»</span> 4 юкöдса таблицалöн 1-3, 5, 7 позицияясын индöм субси-дияяс сетöм йылысь артмöдчан гижöд формаяс;6) могмöдö <span type="quote" xml:lang="rus">«Уджтас мероприятиеяслöн система»</span> 4 юкöдса таблицалöн 1-3, 5, 7 позицияясын индöм субсидияяс меставывса асвеськöдлан огранъяскöд кырымалöм артмöдчан гижöд серти муниципальнöй районса (кар кытшса) сьöмкудъяслы вичмöдöм.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтаслöн заказчик:1) олöмö пöртö Уджтас збыльмöдöм кузя уджъяс координируйтöм;2) Уджтаслöн олöмö пöртысьöн сетöм Уджтас збыльмöдöм мунöм йылысь отчёт вылö подуласьöмöн олöмö пöртö ставнас Уджтас збыльмöдöм мунöм бöрся мониторинг, лöсьöдö да сетö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм фор-ма серти Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоö Уджтас збыльмöдöм мунöм йылысь öтвывтöм отчёт, медводдза кварталса, медводдза воджынса, öкмыс тöлысся кывкöртöдъяс кузя – отчётнöй кадколаст бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз, вося кывкöртöд кузя – отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 15 лунöдз;3) урчитöм пöрадок серти лöсьöдö Уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Веськöдлан котырлысь шуöм бала. <em type="bold">201 ст. </em>- 8 - 8 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">202 Инновационнöй удж юкöнын Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь2 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны вежсьöмъяс Инновационнöй удж юкöнын Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö:1) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во урасьöм тöлысь 10 лунся 29 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö Коми Республика му-тасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), гижны тайö шуöм дорö 1 №-а сод- тöдын индöм серти;2) «Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во кöч тöлысь 3 лунся 292 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), гижны тайö шуöм дорö 2 №-а сод- тöдын индöм серти;3) <span type="quote" xml:lang="koi">«Инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс (грантъяс) сетан пöрадок да условиеяс йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во рака тöлысь 21 лунся 66 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс (грантъяс) сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), гижны тайö шуöм дорö 3 №-а содтöдын индöм серти;4) <span type="quote" xml:lang="koi">«Инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан мероприятиеяс збыльмöдöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субси-дияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 5 лунся 117 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан мероприятиеяс збыльмöдöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсиди-яяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), гижны тайö шуöм дорö 4 №-а содтöдын индöм серти. <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">202 ст. </em>8 № - 9 - 2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьöм тöлысь 24 лун73 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во урасьöм тöлысь 24 лунся 73 №-а шуöм дорö1 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2010 во урасьöм тöлысь 10 лунся 29 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em>1. Тайö Положениеыс урчитö инновационнöй проектъяс, кутшöмъясöс бöрйöма конкурс подув вылын, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö сьöмöн могмöдöмын Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс.2. Инновационнöй уджысь канмусянь отсöг (водзö – канмусянь отсöг) сетсьö Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм сьöм тшöт весьтö да мында лöсялана финансöвöй во вылö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын научнöй да инновационнöй удж сöвмöдöм (2010-2012 вояс)»</span> республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас» дыр кадся республиканскöй торъя мога уджтас», <span type="quote" xml:lang="koi">«Ичöт да шöр предпринимательстволы, кытчö пырöны и крестьянин (фермер) овмöсъяс, канмусянь отсöг вылö субсидияяс»</span> статьяяс серти.3. Тайö Положение серти канмусянь отсöг босьтны вермасны юридическöй кыв-кутысьяс (канму (муниципальнöй) учреждениеяс кындзи), юридическöй кывкутысьöс артмöдтöг ас вылö уджалысь торъя йöз (водзö – ас вылö уджалысьяс), кодъяс «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь отсöг йылысь» Коми Респу-бликаса Оланпас серти пырöны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс лыдö (водзö – инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс) да кодъяс лöсялöны татшöм условиеяслы да корöмъяслы:1) быд пöлöс сьöмкудйö либö сьöмкудйысь öтдор канму фондъясö вот да мукöд быть мынтöм серти нюжöдöм уджйöзыс абу; 2) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь водзджык водзöсöн сетöм сьöмысь нюжöдöм уджйöзыс абу;3) инновационнöй удж нуöдысь субъектöс абу шуöма мынтысьны вермытöмöн, бырöдöмаöн, торйöдöмöн выль ног котыртöмаöн либö юкöмöн; 4) уджалысьяслы удждон кузя öти тöлысьысь абу унджык уджйöзыс.4. Инновационнöй уджысь канмусянь отсöг сетöны инновационнöй проектъяс олöмö пöртöм вылö, кутшöмъясöс бöрйöма конкурс серти да кутшöмъяс лöсялöны татшöм корöмъяслы: <em type="bold">202 ст. </em>- 10 - 8 №проектсö подулалöма инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн либö мукöд йöзлöн научнöй да (либö) научно-техническöй бур кывкöртöдöн (тшöтш сы лыдын вöчöмторъяс, тöдчана модельяс, промышленнöй образецъяс либö вежöра уджлöн мукöд бöртас), мый веськöдöма сы вылö, медым:1) вöчны да пыртны технология боксянь выль прöдуктъяс, процессъяс, а сідзжö прöдуктъясын, процессъясын тöдчана технологическöй бурмöдöмторъяс;2) вöчны да пыртны технология боксянь выль либö тöдчана бурмöдöм услугаяс, услугаяс вöчöмын (сетöмын) выль либö тöдчана бурмöдан способъяс.5. Инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян медшöр критерийясöн лоöны:а) инновационнöй проектлöн коланлун да сылöн лöсялöм Коми Республикаса экономическöя да социальнöя сöвман верктуйяслы, Коми Республикаын инновационнöй да научно-техническöй разработкаяс да найöс производствоö пыртан верктуя туйвизьяс-лы, мый урчитöма 2020 воöдз Коми Республика экономическöя да социальнöя сöвмöдан стратегияöн;б) инновационнöй проект серти выль научно-техническöй решениеяс пыртöм;в) инновационнöй проект коммерциализируйтны позянлун;г) инновационнöй проект помшуöмъяс серти рыноклöн коланлун;д) инновационнöй проект збыльмöдöмын экономическöй коланлун.6. Инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян критерийясöн вöдитчан да инновационнöй проект збыльмöдöмын экономическöй коланлунлысь петкöдласъяс арталан методикаяс, а сiдзжö налöн предельнöй вежöртасъяс вынсьöдсьöны Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн тшöктöдöн, мый йöзöдсьö Коми</p>
<p xml:lang="mrj">Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн официальнöй сайтын (www.econom.rkomi.ru) тайö Положениелöн 7 пунктöн урчитöм кадысь оз сёрöнджык.7. Заявка форма, инновационнöй проект опишитöм дорö корöмъяс да инновационнöй проектлöн бизнес-план вынсьöдсьöны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн тшöктöдöн, мый йöзöдсьö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн официальнöй сайтын (www.econom.rkomi.ru) тайö пунтклöн мöд абзацöн урчитöм кадысь оз сёрöнджык.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян кадпас йылысь документъяс примитны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн официальнöй сайтын (www.econom.rkomi.ru) инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян кадöдз 10 лунысь оз сёрöнджык.8. Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь да наöн сетöм инновационнöй про-ектъяслысь канмусянь отсöг сетан да инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян условиеяслы лöсялöмсö донъялöм могысь <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеса (водзö – канму учрежде-ние) котыртö Инновационнöй уджлы канмусянь отсöг вылö сьöм сетöм вылö заявкаяс видлалöм да инновационнöй проектъяс конкурс серти бöрйöм кузя комиссия (водзö –</p>
<p xml:lang="koi">Комиссия). Комиссияö пырысьясöс да сылысь регламентсö вынсьöдö канму учреждение.9. Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс кывкутöны канму учреждениеö наöн сетöм юöрлöн да документъяслöн збыльлун вöсна, мый сетiсны канмусянь отсöг босьтöм могысь, а сiдзжö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм абу торъя мог вылö видзöм вöсна оланпастэчас серти.10. Сэтшöмтор дырйи, кор лоö аддзöма, мый канмусянь отсöг условиеяссö торкöма, а сiдзжö аддзöма, мый сетöма абу збыль юöр да документъяс, сэки инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс бергöдöны бöр Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö канмусянь отсöг сьöмсö ставнас, мый видзöма условиеяс торкöмöн, корöмын индöм мынтысян реквизитъяс серти лöсялана корöм пöлучитöмсянь 30 лунöн.</p>
<p>Кор инновационнöй удж нуöдысь субъект канмусянь отсöг сьöмсö урчитöм кадö оз бергöд, сэки сiйöс босьтöны ёрд пыр оланпастэчас серти. <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 11 - </p>
<p><em type="bold">II. Конкурс подув вылын бöрйöм инновационнöй </em><em type="bold">проектъяс Коми Республикаса республиканскöй </em><em type="bold">сьöмкудйысь сьöмöн могмöдöм </em>11. Конкурс серти бöрйöм инновационнöй проектъяс могмöдсьöны сьöмöн Коми </p>
<p xml:lang="udm">Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö инновационнöй проект збыльмöдöм вылö субсидияöн (водзö – субсидия).12. Субсидия сетсьö инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы инновационнöй проект збыльмöдöмкöд йитчöм наöн вöчöм збыль рöскодысь 3/4 мында, но 2 миллион шайтысь оз унджык.</p>
<p xml:lang="koi">Кор инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы, кодъяслысь инновационнöй проектъяссö бöрйöма конкурс серти, сетны планируйтан субсидиялöн мындаыс унджык лöсялана могъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь урчитöм сьöм мындаысь, сэки инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс костын субсидияяссö юклöны баллъяс мында подув вылын, кутшöмъяс артмисны тайö Положениеса 5 пунктын пасйöм критерийяс серти инновационнöй проектъяс донъялан кывкöртöдъясысь, методика серти, кутшöмöс вынсьöдöма Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерство да йöзöдöма Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн официальнöй сайтын (www.econom.rkomi.ru) инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян кадöдз 10 лунысь оз сёрöнджык.13. Субсидируйтсьö рöскод, мый вöчöма субсидия сетан воводзвывса волöн тöвшöр тöлысь 1 лунысь абу водзджык, да мый видзöма, медым:а) туявны да вöчны выль прöдуктъяс, услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс, выль производствоса процессъяс;б) производство боксянь проектируйтны, вöчны дизайн да мукöдтор вöчны (мыйяс абу йитчöмаöсь наукаса туялöмъяскöд да вöчöмторъяскöд) выль прöдуктъяс, услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс, выль производствоса процессъяс;в) ньöбны машинаяс да оборудование, кутшöмъяс йитчöмаöсь технология инновацияяскöд;г) ньöбны выль технологияяс (сы лыдын вöчöмторъясöн, промышленнöй образецъясöн, тöдчана модельясöн вöдитчöм могысь патентъяс, лицензияяс вылö инöдъяс);д) ньöбны уджтасса средствояс;е) дасьтыны выль прöдуктъяс вöчöм могысь, выль услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс пыртöм могысь производстволысь мукöд сикас;ж) велöдны да дасьтыны персоналöс, кодъяс йитчöмаöсь инновацияяскöд;з) нуöдны маркетингса туялöмъяс;и) вöчны сертификация да патент;к) кöртымавны инновационнöй удж могмöдöм могысь вöдитчан жыръяс;л) мынтыны технологическöй инновацияяс вылö рöскодъяс (став рöскод мында-ысь 20%-ысь абу унджык, мый йитчöма инновационнöй проект збыльмöдöмкöд, мый петкöдлö инновационнöй удж нуöдысь субъект субсидируйтöм вылö).14. Субсидия босьтöм вылö колöны татшöм документъяс:а) Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн вынсьöдöм форма кузя субсидия босьтöм вылö заявка (водзö – заявка);б) Юридическöй кывкутысьяслöн (ас вылö уджалысьяслöн) öтувъя канму реестрысь выписка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз куим тöлысьысь абу водзджык;в) Россия Федерация мутасын вот органын торъя мортöс учётö босьтöм йылысь эскöдангижöд – ас вылö уджалысьяслы;г) вот, öктас, страхöвöй взнос, пеня да вот санкцияяс мынтöм кузя вот мынтысьöн кывкутöмъяс збыльмöдöм йылысь справка, мый вынсьöдöма 2005 во ода-кора тöлысь <em type="bold">202 ст. </em>- 12 - 8 №23 лунся ММ-3-19/206@ №-а тшöктöдöн, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;д) уджалысьлöн удждон кузя уджйöз öти тöлысьысь унджык абутöмлун йылысь справка, мый кырымалöма юридическöй кывкутысьлöн юрнуöдысьöн либö ас вылö уджалысьöн;е) инновационнöй проект опишитöм, мый оформитöма Коми Республикаса эконо-мика сöвмöдан министерствоöн урчитöм корöмъяс серти;ж) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн вынсьöдöм проектлöн бизнес-план, кытчö пасйöны юöръяс Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм корöмъяс серти;з) тайö Положение дорö 1 содтöд серти форма кузя субсидия ыдждасö водзвыв арталöм;и) документъяс, мыйяс лоöны тайö Положениеса 13 пунктын индöм рöскод збыльмöдöм вылö подулöн, сы лыдын сёрнитчöмъяслöн (контрактъяслöн), тшöтъяслöн;к) документъяс, кутшöмъяс эскöдöны тайö Положениеса 13 пунктын индöм рöскод мынтöмсö, да тöвар пöлучитöмсö, уджъяс, услугаяс вöчöмсö, мый вылö вöлi видзöма индöм рöскодсö (сы лыдын банкöн эскöдöм мынтысян тшöктöмъяслöн, кассöвöй документъяслöн, тöварнöй накладнöйяслöн, примитан-сдайтан актлöн копияяс);л) воддза календарнöй воын уджалысьяслысь шöр лыд йылысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöръяс;м) кольöм календарнöй воысь содтöд дон вылö вот артавтöг вузöс (уджъяс, услуга-яс) олöмö пöртöмысь чöжöс йылысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöръяс;н) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм татшöм юöръяс:лоö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект кредитнöй организацияöн, страхуйтан организацияöн (потребительскöй кооперативъяс кындзи), инвестиционнöй фондöн, абу канму пенсия фондöн, дона кабалаяс рынокö профессиональнöй пырысьöн, ломбардöн;лоö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект прöдукция юкöм йылысь артмöдчöмлöн участвуйтысьöн;вöчö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект асшöр удж ворсан бизнесын;лоö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект валюта ладмöдöм да валюта видзöдöм йылысь Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти Россия Федерацияса резидентöн либö Россия Федерацияса нерезидентöн;вöчö-ö да збыльмöдö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект акцизувса вузöс, а сідзжö перйö-ö да вузалö-ö мупытшса озырлун, паськыда тöдса мупытшса озырлун кыдзи;о) мунан воын инновационнöй вузöс вöчöм йылысь либö инновационнöй уджъяс вöчöм йылысь либö инновационнöй услугаяс сетöм йылысь да <span type="quote">«Ичöт предприятиелöн технологическöй инновацияяс йылысь юöръяс»</span> МП 2 №-а федеральнöй статистическöй видзöдан форма гижöм могысь <span type="quote" xml:lang="koi">«Наука да инновация юкöнын удж бöрся федеральнöй статистическöй видзöдöм котыртöм могысь статистическöй инструментарий вынсьöдöм йылысь»</span> Росстатлöн 2009 во йирым тöлысь 30 лунся 237 №-а тшöктöдын урчитöм вежöртаса технологическöй инновацияяс вылö рöскодъяс вöчöм йылысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöръяс;п) торъя йöзлöн да юридическöй кывкутысьяслöн, кодъяс пырöны инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн уставнöй (тэчан) капиталö (пай фондö) (кор юридическöй кывкутысьлöн пайыс 25 прöчентысь унджык (сьöмкуд наука учреждениеяс, наука учреж-дениеяс, кодъяслöн учредительнас лоöны наукаяслöн канму академияяс, вылыс тшупöда велöдан заведениеяс, кодъяс лоöны сьöмкуд велöдан учреждениеясöн, вылыс тшупöда велöдан заведениеясöн, кодъяслöн учредительяснас лоöны наукаяслöн канму академияяс) документъяс, кутшöмъясöс пасйöма тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«л»</span> - <span type="quote" xml:lang="udm">«н»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«п»</span> пунктувъясын, сетöны <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 13 - быд учредитель вылö - юридическöй кывкутысь вылö) пай йылысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöръяс;р) Россия Федерацияса социальнöя страхуйтан фондлöн Коми Республикаын дiнму юкöнсянь либö сылöн мутас органъяссянь недыр кад уджавны вермытöм вылö да мамлункöд йитчöм социальнöя быть страхуйтöм вылö страхуйтан взносъяс инновационнöй удж нуöдысь субъектöн мынтöм йылысь справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;с) Россия Федерацияса пенсия фондлöн Коми Республикаын юкöнсянь либö сылöн мутас органъяссянь пенсионнöя быть страхуйтöм да медицинскöя быть страхуйтöм вылö страхуйтан взносъяс быть мынтöм йылысь справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;т) инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн юрнуöдысь да юралысь бухгалтер чинö индöм йылысь тшöктöдъяс (юридическöй кывкутысьяслы) (ас вылö уджалысьяслы – кор эм);у) инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн уполномочитöм йöзлöн кырымпас образецъясöн карточкаяслöн копияяс, мый эскöдöма банкöн;ф) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь водзджык водзöсöн сетöм сьöмысь нюжöдöм уджйöзыс абутöм йылысь Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;х) сетöм документъяслöн опись, кöні пасйöма документлысь ним, кадпас да номер. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span>, <span type="quote" xml:lang="bxr">«д»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«е»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«з»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«и»</span>, <span type="quote" xml:lang="mrj">«к»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«л»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«м»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«н»</span>, <span type="quote" xml:lang="myv">«о»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«п»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«т»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«у»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«х»</span> пунктувъясын пасйöм документъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö ачыс. Тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="bxr">«г»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«р»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«с»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«ф»</span> пунктувъясын пасйöм документъясысь юöръяссö инновационнöй удж нуöдысь субъектъяссянь документъяс примитысь канму учреждение корö заявка сетан лунсянь 7 уджалан лунöн канму органъяслысь да орга-низацияяслысь, кöні найö эмöсь, сэки, кор пасйöм документъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъект ачыс эз вай.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн: тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«и»</span>, <span type="quote" xml:lang="mrj">«к»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«т»</span> пунктувъясын пасйöм документъяслысь вöчö копияяс, эскöдö найöс, оформитö документъяс босьтöм йылысь расписка лыддьöг да документъяс сетан кад-пас пасйöмöн да сетö пасйöм распискасö да тайö абзацын пасйöм документъяслысь оригиналъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы аслыс либö ыстö найöс пошта пыр инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн инпас серти ыстан документъяслысь быть опись вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö сетны тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«и»</span>, <span type="quote" xml:lang="mrj">«к»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«т»</span> пунктувъясын пасйöм документ копияяс инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм копияяс.15. Канму учреждение конкурс серти бöрйöм нуöдöм йылысь юöртöмын пасйöм документъяс примитöмлöн бöръя лунсянь 30 уджалан лунысь оз сёрджык прöверитö тырвыйöлунсö (тырманлунсö), воöм документъяслысь оформитöмсö, лöсялöны-ö найö тайö Положениелöн 14 пунктын урчитöм корöмъяслы, котыртö инновационнöй про-ект серти экспертиза, лöсялöны-ö тайö Положениелöн 4 пунктын урчитöм корöмлы, а сідзжö конкурс серти бöръян критерийяс артыштöмöн донъялöм могысь, мый урчитöма тайö Положениелöн 5 пунктöн (водзö – инновационнöй проектъяс серти эксперти-за), вынсьöдö тайö Положение дорö 2 содтöдын форма серти субсидия ыдждалысь кывкöртöда рöштшöт.</p>
<p xml:lang="udm">Быд инновационнöй проект кузя экспертиза серти помшуöмъяссö, субсидия ыджда-лысь кывкöртöда рöштшöтсö да тайö Положениелöн 14 пунктын индöм документъяссö канму учреждение мöдöдö видлавны Комиссияö.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссия пасйöм документъяс босьтан лунсянь 10 уджалан лунöн видлалö документъяссö да донъялö, лöсялö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъектыс да сыöн <em type="bold">202 ст. </em>- 14 - 8 №петкöдлöм инновационнöй проектыс субсидия сетан условиеяслы. Комиссиялысь решениеяссö оформитöны сёрнигижöдöн тайö абзацöн урчитöм кадколастö.16. Канму учреждение Комиссияса заседаниелöн сёрнигижöд вылö подуласьöмöн сiйöс кырымалöмсянь 10 уджалан лунöн примитö инновационнöй проект збыльмöдöм вылö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы субсидия сетöм йылысь либö сiйöс сетöмын öткажитöм йылысь решение. </p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöмын öткажитан подувъяс:1) инновационнöй удж нуöдысь субъект да сы сетöм инновационнöй проектыс оз лöсявны тайö Положениеöн урчитöм корöмъяслы;2) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетіс документъяссö, кутшöмъясöс пасйöма тайö Положениеса 14 пунктын да кутшöмъясöс колö сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектлы тайö Положениелöн 14 пунктса кызь кöкъямысöд абзац серти, найöс оформитöм могысь урчитöм корöмъяс торкалöмöн;3) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетіс документъяссö сетан кадколастъяс торкöмöн;4) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетіс эз тырвыйö документ, кутшöмъясöс урчитöма тайö Положениеса 14 пунктын да кутшöмъясöс колö сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектлы тайö Положениелöн 14 пунктса кызь кöкъямысöд абзац серти (тайö Положениелöн 14 пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«х»</span> пунктулын пасйöм документ кындзи).17. Тайö Положениелöн 16 пунктын индöм решение примитöм бöрын 10 уджалан лунöн канму учреждение мöдöдö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы сы серти решение примитöм йылысь гижöмöн уведомление.</p>
<p>Кор примитöны субсидия сетöмын öткажитöм йылысь решение, сэки юöртöмын пасйöны öткажитан помкаяс.18. Сэтшöм случай дырйи, кор примитöма инновационнöй удж нуöдысь субъектлы инновационнöй проект збыльмöдöм вылö субсидия сетöм йылысь решение, сэки канму учреждение кырымалö инновационнöй удж нуöдысь субъекткöд субсидия сетöм йылысь сёрнитчöм.19. Тайö Положениелöн 18 пунктын индöм сёрнитчöмсö кырымалöм могысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö канму учреждениеö субсидия вуджöдöм вылö инновационнöй удж нуöдысь субъектлысь тшöт реквизитъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Сёрнитчöмсö кырымалöны инновационнöй удж нуöдысь субъектöн тайö пунктса медводдза абазцын пасйöм тшöтлöн реквизитъяс сетан лунсянь 10 уджалан лунысь оз сёрджык.20. Рöштшöт тшöт вылö, мый восьтöма инновационнöй удж нуöдысь субъектöн – кредитнöй организацияясын канмусянь отсöг босьтысьöн, субсидия сьöмсö вуджöдö канму учреждение субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмын урчитöм кадö.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия вуджöдны помалöны финансöвöй воын, кор примитöма канмусянь отсöг сетöм йылысь решение, öшым тöлысь 25 лунö.21. Инновационнöй удж нуöдысь субъект субсидия сетан во бöрын мунысь волöн öшым тöлысь 31 лунöдз сетö канму учреждениеö инновационнöй проект збыльмöданног йылысь отчёт. Отчёт сюрöс дорö корöмъяссö урчитöны субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмын. <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 15 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöйсьöмкудлöн тшöт весьтö Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение дорö1 СОДТÖД</p>
<p>Конкурс серти бöрйöм инновационнöй проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö сетан субсидия ыджда</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВОДЗВЫВ АРТАЛÖМ </em>________________________________________________________, (инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн тырвыйö ним) </p>
<p xml:lang="koi">ВМП ______________________________________ р/тш _______________________ . Банклöн ним _________________________ БИК _______________________________ кор. тшöт ______________________________________________________________ . Инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн медшöр удж ним ______________________________________________________________________________________________ , ЭУССК кузя код ___________________________________________________________ , инновационнöй проект збыльмöдöм вылö _______________________________________ . (инновационнöй проект ним)</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="mns">Сёрнитчöмлöн (тшöтлöн) номер, кадпас, кодкöд кырымалöма (кодi сетöма тшöтсö)</p>
<p xml:lang="rus">Сёрнитчöмлöн (тшöт сетöмлöн) мог</p>
<p xml:lang="koi">Сёрнитчöмлöн вына кадколаст (тöвар ваян, услуга сетан кад)</p>
<p xml:lang="koi">Сёрнитчöм (тшöт) кузя мынтысян кад</p>
<p xml:lang="udm">Сёрнитчöм (тшöт) кузя мынтысян мында <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="udm">Выль прöдуктъяс, услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс, выль производствоса процессъяс туялöм да вöчöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="udm">Производство боксянь проектируйтöм, дизайн вöчöм да выль прöдуктъяс, услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс, выль производствоса процессъяс мукöдтор вöчöмторъяс (мыйяс абу йитчöмаöсь наукаса туялöмъяскöд да вöчöмторъяскöд) вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Машинаяс да оборудование, кутшöмъяс йитчöмаöсь технология инновацияяскöд, ньöбöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Выль технологияяс (сы лыдын вöчöмторъясöн, промышленнöй образецъясöн, тöдчана модельясöн вöдитчöм могысь патентъяс, лицензияяс вылö инöдъяс) ньöбöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p xml:lang="mns">Ставыс <em type="bold">202 ст. </em>- 16 - 8 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтасса средствояс ньöбöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="udm">Выль прöдуктъяс вöчöм могысь, выль услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс пыртöм могысь производстволысь мукöд сикас вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Персоналöс, кодъяс йитчöмаöсь инновацияяскöд, велöдöм да дасьтöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Маркетингса туялöмъяс вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Сертификация да патент вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p>Инновационнöй удж могмöдöм могысь вöдитчан жыръяс кöртымалöм вылö рöскод1 2 ...</p>
<p>Ставыс</p>
<p>Технологическöй инновацияяс вылö рöскодъяс (став рöскод мындаысь 20%-ысь абу унджык, мый йитчöма инновационнöй проект збыльмöдöмкöд, мый петкöдлö инновационнöй удж нуöдысь субъект субсидируйтöм вылö)</p>
<p>Субсидируйтны колана öтувъя рöскод мында</p>
<p xml:lang="koi">Сетан субсидия ыджда, пай</p>
<p xml:lang="mdf">Субсидия ыджда (1 графа × 2 графа)</p>
<p xml:lang="koi">Медыджыд субсидия, шайт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>3/42 000 000 </p>
<p xml:lang="koi">Сетан субсидия ыджда (3 либö 4 графаясысь медэтшаыс) ____________________________________________________________________________________________ (шайт). Инновационнöй удж нуöдысь субъект _____________________ О.Н.В. (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер(юридическöй кывкутысьлöн, ас вылö уджалысьлöн) _____________________ О.Н.В. (кырымпас)</p>
<p xml:lang="mdf">Кадпас ___________________________ П.М. <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 17 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöйсьöмкудлöн тшöт весьтö Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение дорö 2 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДА:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждениеса юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="koi">О.Н.В.________________________ 20__ вося ______ тöлысь <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p>Конкурс серти бöрйöм инновационнöй проект збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö сетан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">УБ </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">СИДИЯ АР </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ТАЛÖМ </em>______________________________________________________________(инновационнöй удж нуöдысь субъект ним) <span type="quote" xml:lang="koi">«________________________»</span> инновационнöй проект збыльмöдöм вылö </p>
<p xml:lang="koi">Кытысь сетсьö субсидияыс: 20___ во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд, КБК ____________________ <em type="bold">202 ст. </em>- 18 - 8 № </p>
<p xml:lang="udm">Рöскод ним</p>
<p xml:lang="mns">Став-нас рöскод</p>
<p xml:lang="koi">Суб-сидия мын-да (пай)</p>
<p>Субси-диялöн медыджыд мында</p>
<p xml:lang="myv">Суб-сиди- руйтан мында (12 гр. ×13 гр.либö 14 гр.)</p>
<p xml:lang="udm">Выль прöдуктъяс,услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс, выль произ-водствоса процессъяс туялöм да вöчöм</p>
<p xml:lang="udm">Производ-ство боксянь проектируйтöм, дизайн вöчöм да выль прöдуктъяс, услугаяс да найöс вöчан (сетан) ме-тодъяс, выль производство-са процессъяс мукöдтор вöчöмторъяс (мыйяс абу йитчöмаöсь наукаса туялöмъяскöд да вöчöмторъ-яскöд)</p>
<p xml:lang="koi">Машинаяс да обору-дование, кутшöмъяс йитчöмаöсь технология инновация-яскöд, ньöбöм</p>
<p xml:lang="koi">Выль тех-нологияяс (сы лыдын вöчöмто-ръясöн, промыш-леннöй образе-цъясöн, тöдчана модельясöн вöдитчöм могысь патентъяс, лицензия-яс вылö инöдъяс) ньöбöм</p>
<p xml:lang="rus">Уджтассасред-ствояс ньöбöм</p>
<p xml:lang="udm">Выль прöдуктъяс вöчöм мо- гысь, выль услугаяс да найöс вöчан (сетан) методъяс пыртöм могысь производ-стволысь мукöд сикас</p>
<p xml:lang="koi">Персо-налöс, кодъяс йитчö-маöсь иннова-цияяскöд, велöдöм да дасьтöм</p>
<p>Марке-тингса туялö-мъяс</p>
<p xml:lang="koi">Серти-фика-ция да патент босьтöм</p>
<p>Иннова-ционнöй удж могмöдöм могысь вöдитчан жыръяс кöрты-малöм</p>
<p>Техноло-гическöй инновация-яс вылö рöскодъяс (став рöскод мындаысь 20%-ысь абу унджык, мый йитчöма инноваци-оннöй проект збыльмö-дöмкöд, мый петкöдлö инноваци-оннöй удж нуöдысь субъект субсиди-руйтöм вылö) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em>3/42 000 000 </p>
<p>Рöштшöтсö арталіс:</p>
<p xml:lang="koi">Рöштшöтсö прöверитіс:</p>
<p xml:lang="mrj">Чин____________________</p>
<p xml:lang="mrj">Чин____________________</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.____________________</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.____________________</p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас ____________________</p>
<p xml:lang="mdf">Кырымпас____________________кадпаскадпас». <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 19 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во урасьöм тöлысь 24 лунся 73 №-а шуöм дорö2 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2010 во кöч тöлысь 3 лунся 292 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Тайö Положениеыс урчитö инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг ус-лугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс (водзö – субсидияяс).2. Субсидияяссö сетöны лöсялана финансöвöй воын Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын наука да инновация сöвмöдöм (2010-2012 вояс)»</span> дыр кадся республиканскöй торъя мога уджтас» статья серти урчитöм тшöт весьтö да мында.3. Тайö Положение серти субсидиясö вермöны босьтны юридическöй кывкутысьяс (канму (муниципальнöй) учреждениеяс кындзи), торъя йöз, кодъяс ас вылö уджалöны юридическöй кывкутысьöс артмöдтöг Коми Республика мутасын да <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса Олан-пас серти найöс пыртöма инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс лыдö да кодъяс сетöны услугаяс инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг, сы лыдын инновационнöй балаяслысь бизнес-планъяс дасьтан услугаяс (водзö – услугаяс), да öтпырйö налы лöсялöны татшöм условиеяс да корöмъяс (водзö – услугаяс сетысь инновационнöй удж вöчысь субъектъяс):1) абу нюжöдöм уджйöз быд тшупöда сьöмкудйö да сьöмкудйысь öтдор канму фондъясö вот да мукöд быть мынтöм серти;2) абу нюжöдöм уджйöз Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь вод-зынджык сетöм бергöдан сьöм серти;3) абу шуöма услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöс вештысьны вермытöмöн, бырöдöмöн, торйöдöмöн либö юклöмöн выльысь котыртöмöн;4) абу уджйöз уджалысьяслöн удждон серти öти тöлысьысь унджык;5) эм уджалан опыт куимысь абу этшаджык инновационнöй удж нуöдысь субъек-тъяслы сетны планируйтан услугаяс сетöмын;6) штатын либö гражданскöй да инöда сёрнитчöм серти штатын эмöсь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы сетны планируйтан услугаяс сетысь вылыс тöдöмлуна специалистъяс. </p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöны рöскодъясысь, мыйяс йитчöмаöсь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы, кодъяс збыльмöдöны (дасьтöны збыльмöдны) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеöн (водзö – канму учреждение) быд во дасьтöм да Коми Республикаса экономика сöвмöдан минстерстволöн официальнöй везын (http:www.econom.rkomi.ru) йöзöдöм Коми Ре-спублика мутасын дасьтöм да збыльмöдöм инновационнöй проектъяс (технологияяс, прöдукция, услугаяс) базаö пыртöм инновационнöй проектъяс дон босьттöг услугаяс <em type="bold">202 ст. </em>- 20 - 8 №сетöмкöд (водзö лöсялöмöн – торъя йöз либö юридическöй кывкутысьяс, Инновационнöй балаяслöн юöр база). </p>
<p xml:lang="koi">Торъя йöзлысь да юридическöй кывкутысьяслысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы лöсялöмсö эскöдöны канму учреждениеса юрнуöдысьöн эскöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй проектъяс юöр базаö инновационнöй удж нуöдысь субъектлысь инновационнöй бала пыртöм йылысь выпискаясöн.4. Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс кывкутöны субсидия босьтöм могысь канму учреждениеö наöн сетöм юöръяслöн да документъяслöн збыль-лунысь, а сiдзжö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм торъя могтöг вöдитчöмысь оланпастэчас серти.5. Кор урчитöны субсидияяс сетан условиеяс торкалöм, а сiдзжö субсидия босьтiгöн абу збыль юöръяс да документъяс сетöм, сэки услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс бергöдöны субсидияяссö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö урчитöм пöрадок серти мынтысян реквизитъяс кузя корöмын пасйöм лöсялана корöмъяс босьтöмсянь 30 лунöн.</p>
<p>Кор услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс урчитан кадö оз бергöдны субсидия мындасö, сэки сійö бергöдсьö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйö ёрд пыр оланпастэчас серти.6. Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы сетöм субсидиялысь ыдждасö арталöны наöн вöчöм рöскодъяслöн, мыйяс йитчöмаöсь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмкöд, 95 % мында, но öти сетöм ус-лугаысь 50 сюрс шайтысь оз унджык.</p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн необоротнöй (нематериальнöй активъяс пыртöмöн) да оборотнöй активъяс ньöбöмкöд йитчöм рöскодъясысь оз сетны субсидия.7. Министерство субсидияяс сетöм вылö заявкаяс примиттöдз 3 уджалан лунысь оз водзджык йöзöдö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн öтуввез-сайтын www.econom.rkomi.ru:1) субсидия сетöм вылö документъяс примитан кадколастъяс йылысь юöр;2) тайö Положениесö;3) Коми Республика мутасын дасьтöм да збыльмöдöм инновационнöй проектъяс (технологияяс, прöдукция, услугаяс) база канму учреждениеöн лöсьöдöм.8. Субсидия сетöм вылö колöны татшöм документъяс:а) тайö Положение дорö 1 содтöдса форма серти заявка (водзö – заявка);б) Юридическöй кывкутысьяслöн (асшöр уджалысьяслöн) канмуса öтувъя реестрысь выписка, мый дасьтöма заявка сетан лунöдз куим тöлысьысь абу водзджык;в) Россия Федерация мутасын вот органын торъя мортöс учётö сувтöдöм йылысь эскöдангижöд;г) Россия Федерацияса федеральнöй вот службалöн 2005 во ода-кора тöлысь 23 лунся</p>
<p xml:lang="koi">ММ-3-19/206@ №-а тшöктöдöн вынсьöдöм форма серти вотъяс, öктасъяс, страхуйтан мынтöмъяс, пеня да вот дзескöдöмъяс кузя мынтысян могъяс вот мынтысьысьöн мынтöм йылысь справка, мый оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;д) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы планируйтан услугаяс сетöмын уджалан опыт йылысь юöр;е) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöр сы йылысь, мый штатын либö гражданскöй да инöда сёрнитчöм серти эмöсь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы сетны планируйтан услугаяс сетысь вылыс тöдöмлуна специали-стъяс (сы лыдын специалистъяслысь уджалан сёрнитчöм, чина регламент (инструкция), вылыс тöдöмлун йылысь диплом копияяс); <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 21 - ж) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöр сы йылысь, мый сiйö кöсйö дон босьттöг сетны услугаяс инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы да кытчö пыртöма татшöм юöр:инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслöн ним йылысь, кодъяслы дон босьттöг планируйтöны сетны услугаяс;инновационнöй проект нимъяс йылысь, мыйясöс збыльмöдiгöн (збыльмöдны дасьтiгöн) сетöны дон босьттöг услугаяс;быд инновационнöй удж нуöдысь субъект серти сетны планируйтан услугалöн сикасъяс, лыд да дон йылысь;з) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн вынсьöдöм тайö Поло-жениеса 2 №-а содтöдлöн форма серти дон босьттöг планируйтан услугаяслöн сметаа донлöн рöштшöт гöгöрвоöдана гижöдöн, кöнi сьöм боксянь подулалöма дон босьттöг планируйтан услугаяслöн сметаа донлöн сетöм рöштшöтсö;и) Россия Федерацияса социальнöя страхуйтан фондлöн Коми Республикаын дiнму юкöнсянь либö сылöн мутас органъяссянь недыр кад уджавны вермытöм вылö да мамлункöд йитчöм социальнöя быть страхуйтöм вылö страхуйтан взносъяс услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн мынтöм йылысь справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;к) Россия Федерацияса пенсия фондлöн Коми Республикаын юкöнсянь либö сылöн мутас органъяссянь пенсионнöя быть страхуйтöм да медицинскöя быть страхуйтöм вылö страхуйтан взносъяс услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн быть мынтöм йылысь справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;л) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн юрнуöдысь да юралысь бухгалтер чинö индöм йылысь тшöктöдъяс (юридическöй кывкутысьяслы) (ас вылö уджалысьяслы – кор эм);м) услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн уполномочитöм йöзлöн кырымпас образецъясöн карточкаяслöн копияяс, мый эскöдöма банкöн;н) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь водзджык водзöсöн сетöм сьöмысь нюжöдöм уджйöзыс абутöм йылысь Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;о) сетöм документъяслöн опись, кöні пасйöма документлысь ним, кадпас да номер. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span>, <span type="quote" xml:lang="bxr">«д»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«е»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«ж»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«з»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«л»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«м»</span>, <span type="quote" xml:lang="myv">«о»</span> пунктувъясын пасйöм документъяссö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö ачыс субсидия босьтöм вылö документъяс примитан кадколастын урчитöм кадö. Тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="bxr">«г»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«и»</span>, <span type="quote" xml:lang="mrj">«к»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«н»</span> пунктувъясын пасйöм документъясысь юöръяссö канму учреждение корö заявка сетан лунсянь 10 уджалан лунöн канму органъяслысь да организацияяслысь, кöні найö эмöсь, сэки, кор пасйöм документъяссö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект ачыс эз вай.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн: тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«л»</span> пунктувъясын пасйöм документъяслысь вöчö копияяс, эскöдö найöс, оформитö документъяс босьтöм йылысь расписка лыддьöг да документъяс сетан кадпас пасйöмöн да сетö пасйöм распискасö да тайö абзацын пасйöм документъяслысь оригиналъяссö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлы аслыс либö ыстö найöс пошта пыр услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн инпас серти ыстан до-кументъяслысь быть опись вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм тайö Положениелöн 8 пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«л»</span> пунктувъясын пасйöм документ копияяс.9. Канму учреждение услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс-сянь документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн видлалö сетöм документъяслысь <em type="bold">202 ст. </em>- 22 - 8 №тырвыйöлунсö (комплекносьтсö), лöсялöны-ö найö тайö Положениеса 8 пунктын урчитöм корöмъяслы. </p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъясöн сетöм документъяссö оз видлавны сэки, кор услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетіс документъяссö, кутшöмъясöс колö сетны 8 пунктса дас öкмысöд абзац сер-ти инновационнöй удж нуöдысь субъектлы аслыс (тайö Положениелöн 8 пунктса <span type="quote" xml:lang="myv">«о»</span> пунктулын пасйöм документ кындзи), тайö Положениеса 8 пунктын пасйöм корöмъяс торкалöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Документъяс видлавны öткажитöм йылысь решениесö дасьтö да примитö канму учреждение услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектъяссянь документъяс босьтан кадпассянь 7 уджалан лунысь оз дырджык. Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлы сы серти решение примитöм йылысь öткажитан помкаяс пасйöмöн гижöда юöртöмсö дасьтö да ыстö канму учреждение лöсялана решение примитан кад-пассянь 5 уджалан лунöн. Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект, код серти примитöма документъяс видлавны öткажитöм йылысь решение, тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын вермö мöдысь шыöдчыны канму учреждениеö кадколастö, кутшöм урчитöма документъяс примитöмлы.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан лунсянь 25 уджалан лунöн видлалö пла-нируйтан услугаяслöн сметаа донлысь рöштшöт, лöсьöдö вынсьöдöм Инновационнöй проектъяслöн базаö торъя мортлысь либö юридическöй кывкутысьлысь инновационнöй проект пыртöм (абу пыртöм) йылысь выписка да пуктö сійöс тайö Положениелöн 8 пунктын индöм документъяс дорö.10. Канму учреждение тайö Положениелöн 9 пунктса нёльöд абзацын пасйöм кадколастö ыстö тайö Положениеса 8, 9 пунктъясын пасйöм документъяссö</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй уджлы канмусянь отсöг босьтöм вылö заявкаяс видлалан да инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян комиссияö, кутшöмöс котыртöма «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во урасьöм тöлысь 10 лунся 29 №-а шуöм серти (водзö – Комиссия).11. Комиссия пасйöм документъяс воан лунсянь 5 уджалан лунöн видлалö найöс да примитö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн да тайö Положениеса 3, 8 пунктъясын урчитöм условиеяслы да корöмъяслы документъяслöн лöсялöм либö абу лöсялöм йылысь решение.</p>
<p xml:lang="koi">Комиссияса решениесö оформитöны сёрнигижöдöн тайö пунктса медводдза абзацын урчитöм кадколастö.12. Комиссияса сёрнигижöд вылö подуласьöмöн канму учреждение Комиссияса заседаниелысь сёрнигижöд оформитан лунсянь 7 уджалан лунöн примитö решение:а) услугаяс сетысь инновация удж нуöдысь субъектлы субсидия сетöм йылысь - кор Комиссия примитö тайö Положениеса 3, 8 пунктъясын урчитöм условиеяслы да корöмъяслы услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн да услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн сетöм документъяслöн лöсялöм йылысь решение;б) субсидия сетöмын öткажитöм йылысь - кор Комиссия примитö тайö Положениеса 3, 8 пунктъясын урчитöм условиеяслы да корöмъяслы услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн да услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн сетöм документъяслöн лöсявтöм йылысь решение.13. Канму учреждение тайö Положениеса 12 пунктын пасйöм решение примитан лунсянь 5 уджалан лунöн ыстö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлы сы серти примитöм решение йылысь юöртöм.</p>
<p>Кор услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект босьтö субсидия сетöмын öткажитöм йылысь юöртöм помкаяс пасйöмöн, сэки инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö мöдысь шыöдчыны канму учреждениеö öткажитöм йылысь юöртöмын <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 23 - пасйöм тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын кадколастö, кутшöм урчитöма документъяс примитöмлы. 14. Кор примитöны услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлы суб-сидия сетöм йылысь решение, сэки канму учреждение тайö Положениеса 13 пунктын кадколастö арталö субсидиялысь ыдждасö тайö Положение дорö 3 содтöд серти. </p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение тайö Положениеса 15 пунктын пасйöм тшöтлысь реквизитъяс воан лунсянь 10 уджалан лунöн кырымалö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъекткöд субсидия сетöм йылысь сёрнитчöм.15. Тайö Положениеса 14 пунктын пасйöм сёрнитчöмсö кырымалöм могысь услу-гаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö канму учреждениеö субсидия вуджöдöм могысь тшöтлысь реквизитъяс.16. Субсидиясö вуджöдöны сэк, кор услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö татшöм документъяс:а) торъя йöзлы да юридическöй кывкутысьяслы дон босьттöг услугаяс сетöм йылысь сёрнитчöмъяс, сёрнитчöмса сёрнитчысьясöн кырымалöм дон босьттöг услугаяс сетöмлысь примитан-сетан актъяс;б) документъяс, кутшöмъяс эскöдöны збыль сетöм услугаяс (сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс, консультация справкаяс, эксперт кывкöртöдъяс, техника да экономика боксянь подулалöмъяс).</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöм документъяссö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö канму учреждениеö субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмöн урчитöм пöрадок серти мунан волöн öшым тöлысь 10 лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктувъясын пасйöм документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн найöс видлалö, тайö пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> пунктулын пасйöм документъяслысь вöчö копияяс.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктын, <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктувъясын пасйöм документъяссö канму учрежде-ние бергöдö услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлы найöс канму учреждениеö сетан кадпассянь 10 уджалан лунöн.17. Услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектöн кредитнöй организа-цияясын восьтöм рöштшöт тшöт вылö субсидиясö вуджöдö канму учреждение субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмöн урчитöм кадколастö.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение дорö 1 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö субсидияяс босьтан заявка</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ФОРМА </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждениеö</p>
<p xml:lang="koi">Интернациональнöй ул., 108 к._______________________________________________________________________-сянь (услуга сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн тыр ним) <em type="bold">202 ст. </em>- 24 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">ВМП ___________________________________ р/тш. __________________________ .</p>
<p xml:lang="udm">Банк ним _______________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">БИК ______________________ кор. тшöт ____________________________________ .</p>
<p xml:lang="koi">Инновация удж нуöдысь субъектлöн шöр уджалан туйвизь _______________________________________________________________________________________________ ,</p>
<p>ЭУССК серти код ___________________________________________________________ :1) юридическöй кывкутысьяслы:</p>
<p xml:lang="mdf">Организацияса юрнуöдысьлöн О.Н.В. __________________________________________ .</p>
<p xml:lang="koi">Юридическöй да пошта инпас, телефонъяс __________________________________________________________________________________________________________________ .</p>
<p xml:lang="koi">Йитчан морт ______________________________________________________________ ;2) асшöр уджалысьяслы:</p>
<p xml:lang="koi">Асшöр уджалысьлöн О.Н.В. __________________________________________________медым босьтны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс ар-тмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö субсидия ___________________ мында.</p>
<p xml:lang="mrj">Йитчан морт (О.Н.В., телефон номер, электроннöй пошта инпас):___________________________________________________________________________ .</p>
<p xml:lang="koi">Заявка дорö сетöма: _________________________________________________________________________________________________________________________________ .(пасйыны документъяс, мыйясöс сетöма субсидия босьтöм могысь корöмъяс серти, кутшöмъясöс вынсьöдöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во ________ лунся ____ №-а шуöмöн)</p>
<p xml:lang="koi">Тайö заявкаöн эскöда:1) мый субсидия босьтöм могысь сетöм юöръясыс да документъясыс збыльöсь;2) рöскодъяс, кутшöмъясöс планируйтöма бергöдны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö, йитчöмаöсь инновационнöй удж нуöдысь субъ-ектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмкöд;3) мый уджалысьяслы удждон мынтöм серти öти тöлысьысь унджык уджйöзыс абу;4) ______________________________________________________________________ (услугаяс сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект)___________________________________________________________________________ абу шуöма вештысьны вермытöмöн, бырöдöмöн, торйöдöмöн либö юклöмöн выльысь котыртöмöн. ______________________________________(услуга сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн О.Н.В., кырымпас, печать, юридическöй кывкутысьяслы – юридическöй кывкутысьса юрнуöдысьлöн О.Н.В., кырымпас) ______________________________________ (инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн О.Н.В., кырымпас, печать, юридическöй кывкутысьяслы – юридическöй кывкутысьса юрнуöдысьлöн О.Н.В., кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Документъяссö сетiс:</p>
<p xml:lang="koi">Документъяссö босьтiс:_________________________________ (чин)_________________________________ (чин)___________________________ О.Н.В. (кырымпас)___________________________ О.Н.В. (кырымпас)20__ вося ___________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун20__ вося ___________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="mrj">Заявкалöн пасъян номер _______ <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 25 - </p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение дорö 2 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Дон босьттöг сетны планируйтан услугаяслысь дон арталан</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ФОРМА </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА:</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.</p>
<p xml:lang="udm">О.Н.В. ___________________________(услуга сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъектса юрнуöдысьлöн либö асшöр уджалысьлöн кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">Услуга _________________________________________________________________ . Дон (шайт) ____________________________________________________________ .</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p>Рöскод сикас</p>
<p xml:lang="koi">Тариф (шайт/час)</p>
<p>Час лыд</p>
<p xml:lang="koi">Удж вöчысь морт лыд</p>
<p xml:lang="koi">Уджлöн дон, шайт1</p>
<p xml:lang="koi">Услугаяс сетiгöн вöчöм удж ним2…</p>
<p>Накладнöй рöскодъяс (рöскодлöн öтувъя мындаысь 15% абу унджык)</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение дорö 3 СОДТÖД</p>
<p>Субсидия ыджда рöштшöт</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ФОРМА </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДА: <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса экономикасöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждениеса юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="koi">О.Н.В. ________________________20__ вося ______ тöлысь <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун_______________________________________________________(услуга сетысь инновационнöй удж нуöдысь субъект)</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">СУБСИДИЯ АРТАЛÖМ </em></p>
<p xml:lang="mdf">Субсидиясö сетöма: _____________________________________________________ <em type="bold">202 ст. </em>- 26 - 8 № </p>
<p xml:lang="mrj">Сетöм услугаяслöн смета серти дон арталöмöн сетöм услугаяслöн дон</p>
<p xml:lang="mrj">Рöскодъяс субсидируйтан пай (%)</p>
<p xml:lang="koi">Субсидиялöн медыджыд мында, шайт</p>
<p xml:lang="myv">Ставнас субсидируйтны (1 гр. × 2 гр. либö 3 гр.), шайт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>9550 000 </p>
<p xml:lang="koi">Рöштшöтсö дасьтiс:</p>
<p xml:lang="koi">Рöштшöтсö прöверитіс:</p>
<p xml:lang="mrj">Чин____________________</p>
<p xml:lang="mrj">Чин____________________</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.____________________</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.____________________</p>
<p xml:lang="koi">Кырымпас ____________________</p>
<p xml:lang="udm">Кырымпас ____________________кадпаскадпас».</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во урасьöм тöлысь 24 лунся 73 №-а шуöм дорö3 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во рака тöлысь 21 лунся 66 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс (грантъяс) сетан пöрадок да условиеяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Тайö Положениеыс урчитö инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс (грантъяс) сетан пöрадок да условиеяс (водзö – субсидия (грант).2. Субсидиясö (грантсö) сетöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын наука да инновация сöвмöдöм (2010-2012 вояс)»</span> дыр кадся республиканскöй торъя мога уджтас», <span type="quote" xml:lang="koi">«Ичöт да шöр пред-принимательстволы, кытчö пырöны крестьянин (фермер) овмöсъяс, канмусянь отсöг вылö субсидияяс»</span> статьяяс серти лöсялана финансöвöй во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын урчитöм тшöт весьтö да мында.3. Тайö Положение серти субсидиясö (грантсö) вермöны босьтны юридическöй кывкутысьяс (канму (муниципальнöй) учреждениеяс кындзи, кодъясöс <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Респу-блика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланпас серти пыртöма инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс лыдö, кодъяс уджын вöдитчöны (пыртöны уджö) вежöра уджлöн бöртасъясöн (электроннöй арталан машина-яслы уджтасъяс, юöр база, вöчöмторъяс, тöдчана модельяс, промышленнöй образецъяс, селекциян шедöдöмторъяс, интегральнöй микросхемаяслöн топологияяс, производство-ын гусяторъяс (ноу-хау) (водзö – вежöра уджлöн бöртасъяс), кутшöмъясöс восьтiсны 2009 вося моз тöлысь 1 лунысь абу водзджык, кодъяс öтпырйö лöсялöны татшöм корöмъяслы:1) абу Россия Федерацияса сьöмкуд системаса сьöмкудъясö да сьöмкудйысь öтдор канму фондъясö вот да мукöд быть мынтысьöм серти нюжöдöм уджйöз;2) абу Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь бергöдан подув вылын водзынджык сетöм сьöм кузя нюжöдöм уджйöз;3) инновационнöй удж нуöдысь субъект серти абу шуöма, мый сiйö вештысьны вермытöм, сiйöс бырöдöма, выльысь котыртöма; <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 27 - 4) абу уджалысьяслöн удждон серти öти тöлысьысь унджык уджйöз;5) инновационнöй удж нуöдысь субъект пайöн участвуйтö инновационнöй бизнес-проект финансируйтöмын артыштöм субсидияысь (грантысь), мый индöма водзвыв рöштшöтын, 5 прöчентысь абу этшаджык мында.4. Субсидиясö (грантсö) сетö инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы, кодъяс-лысь инновационнöй бизнес-проектъяссö бöрйисны конкурс серти, кутшöмöс нуöдіс <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеса (водзö – канму учреждение). </p>
<p xml:lang="koi">Конкурс нуöдан критерийяссö вынсьöдöны Коми Республикалöн экономика сöвмöдан министерствоса тшöктöдöн, мый йöзöдöны Министерствоса официальнöй сайт вылын www.econom.rkomi.ru конкурс серти бöрйöм заводиттöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="koi">Конкурс нуöдан кадколастсö, а сідзжö документъяс примитан кадколастъяссö урчитö канму учреждение да йöзöдöны Министерствоса официальнöй сайт вылын www.econom.rkomi.ru конкурс серти бöрйöм заводиттöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык.5. Субсидия (грант) сетöны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы, юрнуöдысьясыслöн кодъяслöн эм <span type="quote" xml:lang="koi">«Экономика да веськöдлöм»</span> специальносьт группа серти уджсикасын вылыс тöдöмлун либö велöдчисны уджтасъяс серти, кутшöмъяс йитчöмаöсь асшöр удж нуöдöмкöд либö организацияса менеджменткöд (организацияöн, проектъясöн веськöдлöмкöд), 72 велöдчан часысь абу этшаджык кадколастö субсидия (грант) босьтöм вылö заявка сетан лунсянь куим воысь эз водзджык.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Положение серти асшöр удж нуöдöмкöд либö организацияса менеджменткöд (организацияöн, проектъясöн веськöдлöмкöд) йитчöм уджтасъяс улын гöгöрвосьöны уджтасъяс, кодъяслöн нимъясын либö кык дисциплинаысь абу этшаджык нимын, мый серти велöдiсны, индöмаöсь сы йылысь, мый инновационнöй удж нуöдысь субъект босьтiс предпринимательство, ичöт да шöр бизнес либö организацияса менеджмент юкöнын тöдöмлунъяс.6. Субсидия (грант) сетöны инновационнöй удж нуöдысь субъектлы öтчыдысь 500 сюрс шайтысь оз унджык.7. Субсидия (грант) оз сетны:1) инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы – выль ног котыртöм дырйи лöсьöдöм юридическöй кывкутысьяслы;2) инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы, кодъяс серти водзынджык нин вöлi примитöма решение сы йылысь, медым сетны ичöт да шöр предпринимательство субъектъяслы ичöт да шöр предпринимательство сöвмöдан республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтас серти предпринимательскöй удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн вылö субсидия (грант).8. Субсидия (грант) сетöны дон босьттöг да водзöстöг юридическöй кывкутысьöс пасйöм кузя рöскод, а сiдзжö инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын рöскод пайöн финансируйтан условиеяс вылын, мый видзсьö субсидия сетан волöн тöвшöр тöлысь 1 лунысь оз водзджык, мый веськöдöма:1) шöр да оборотнöй средствояс ньöбöм вылö, мый колö инновация юкöнын асшöр удж нуöдöм вылö бизнес-проект серти;2) инновационнöй проектлысь бизнес-план, сылысь техника да экономика боксянь подув, проектно-сметнöй документация дасьтöм кузя мынтысьöм вылö;3) инновация юкöнын асшöр удж нуöдöм вылö вöдитчана жыръясысь кöртым дон мынтöм вылö, коммунальнöй услугаяс пыртöмöн;4) уджтас могмöдöм кузя, мыйöн вöдитчöны инновационнöй проект збыльмöдöм могысь, услугаяс ньöбöм да мынтöм вылö;5) инновационнöй проект збыльмöдöм вылö колана методическöй да справочнöй литература ньöбöм вылö; <em type="bold">202 ст. </em>- 28 - 8 №6) Россия Федерацияса оланпастэчас серти лицензируйтана уджъяслы лицензияяс босьтöм вылö рöскод мынтöм вылö; 7) вежöра уджлöн бöртасъяс канмусянь пасйöм да инöд боксянь видзöм вылö рöскод мынтöм вылö;8) вежöра уджлöн бöртасъясöн вöдитчöм вылö инöд сетöм йылысь лицензионнöй сёрнитчöм кузя, да (либö) сублицензионнöй сёрнитчöмъяс кузя, да (либö) торъя инöд мырддьöм йылысь сёрнитчöм кузя, да (либö) мырдöна лицензия кузя сьöмöн мынтысьöм вылö;9) реклама лöсьöдöм да (либö) иналöм вылö, тшöтш тöвар (удж, услуга) вузалöм йылысь юöрöн рекламнöй стендъяс да рекламнöй щитъяс, рекламнöй буклетъяс, ли-стовкаяс, брошюраяс да каталогъяс лöсьöдöм вылö.9. Субсидия (грант) босьтöм вылö колöны татшöм документъяс: 1) Министерствоöн урчитöм форма серти субсидия (грант) босьтöм вылö заявка (водзö – заявка);2) Юридическöй кывкутысьяслöн канму öтувъя реестрысь выписка, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз куим тöлысьысь абу водзджык;3) Россия Федерацияса федеральнöй вот службалöн 2005 во ода-кора тöлысь 23 лунся ММ-3-19/206@ №-а тшöктöдöн вынсьöдöм форма серти вот, öктас, страхуйтан взносъяс, пеня да вот санкцияяс вот мынтысьöн вештöм йылысь справка, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;4) Россия Федерацияса социальнöй страхуйтан фондлöн Коми Республикаын дінмуса юкöнысь либö сылöн мутасса органъясысь справка сы йылысь, мый инновационнöй удж нуöдысь субъект мынтiс социальнöя быть страхуйтöм вылö страхöвöй взносъяс недыр уджавны вермытöмлун дырйи да мамöн лоöм дырйи, мый оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;5) Россия Федерацияса пенсионнöй фондлöн Коми Республикаын юкöнысь либö сылöн мутасса органъясысь справка сы йылысь, мый инновационнöй удж нуöдысь субъект мынтiс пенсионнöя быть страхуйтöм да медицинскöя быть страхуйтöм вылö страхöвöй взносъяс, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водз-джык;6) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн вынсьöдöм инновационнöй бизнес-про-ект, кутшöмöс бöрйисны канму учреждениеöн нуöдöм конкурс серти;7) инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн вежöра уджлöн бöртасъяс йылысь эскöдöм юöръяс, мыйöн уджын вöдитчö (пыртö уджö) инновационнöй удж нуöдысь субъект инновационнöй бизнес-проект серти инновационнöй удж нуöдысь субъектöн татшöм эскöдöм документ копияяс пуктöмöн: вылынджык индöм вежöра уджлöн бöртасъяс вылö патент сетöм йылысь олöмö пöртысь власьт федеральнöй органлöн ре-шение, да (либö) вежöра уджлöн бöртасъяс канмусянь пасйöм да инöд боксянь видзöм йылысь документъяс, да (либö) вежöра уджлöн бöртасъяс мукöд йöзöн канмусянь пасйöм да инöд боксянь видзöм йылысь документъяс инновационнöй бизнес-проект збыльмöдiгöн вежöра уджлöн бöртасъясöн вöдитчöм вылö инновационнöй удж нуöдысь субъектлысь инöдсö эскöдысь документъясöн, мый пасйöма мукöд йöзöн (сы лыдын лицензионнöй сёрнитчöмъяс, сублицензионнöй сёрнитчöмъяс, торъя инöд мырддьöм йылысь сёрнитчöм, мырдöна лицензия);8) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм документ копия сы йылысь, мый инновационнöй удж нуöдысь субъектъяса юрнуöдысьяс босьтiсны <span type="quote" xml:lang="koi">«Экономика да веськöдлöм»</span> специальносьт группа серти уджсикасын вылыс тöдöмлунъяс либö велöдчисны уджтасъяс серти, кутшöмъяс йитчöмаöсь асшöр удж нуöдöмкöд либö орга-низацияса менеджменткöд (организацияöн, проектъясöн веськöдлöмкöд), 72 велöдчан часысь абу этшаджык кадколастö; <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 29 - 9) юöр сы йылысь, мый уджалысьяслы öти тöлысьысь унджык абу удждон кузя уджйöз;10) инновационнöй удж нуöдысь субъектса юрнуöдысь чинö да юралысь бухгалтер чинö индöм йылысь тшöктöдъяс; 11) инновационнöй удж нуöдысь субъектса уполномочитöм йöзлöн кырымпас об-разецъяса карточкаяс, мый эскöдöма банкöн;12) субсидия (грант) ыдждалöн водзвыв арталöм рöштшöт Министерствоöн вынсьöдöм форма серти (сэк, кор рöскодсö планируйтöны вöчны субсидия (грант) босьтöм бöрын, водзвыв арталöм рöштшöт дорö пуктöны документъяс, кутшöмъяс эскöдöны планируйтан тöвар, уджъяс, услугаяс ньöбöмлысь дон: збыль вузасьыськöд сёрнитчöм да (либö) тшöт либö сетöны инновационнöй удж нуöдысь субъектса юрнуöдысьöн эскöдöм тöваръяслöн (уджъяслöн, услугаяслöн) планируйтан дон йылысь справка юöрлысь источниксö пасйöмöн, мый подув вылын дасьтöма справкасö (сы лыдын организация-вузалысьяслöн прайслистъяс, официальнöй сайтысь юöр);13) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм документъяс, кутшöмъяс эскöдöны, мый инновационнöй удж нуöдысь субъект финансируйтiс инновационнöй бизнес-проектсö вöзъяна субсидияысь (грантысь), мый индöма водзвыв рöштшöтын, 5 прöчентысь эз этшаджык мында (сы лыдын сёрнитчöмъяс, тшöтъяс, тшöт-фактураяс, мынтысян поручениеяс кассöвöй операция нуöдöм йылысь банкса пасйöдöн, кассöвöй чекъяс, воан кассöвöй ордеръяс дорö квитанцияяс, тöварнöй накладнöйяс, тöварнöй чекъяс, тöвар (удж, услугаяс) примитан-сетан актъяс); 14) воддза календарнöй воын уджалысьяслöн шöр лыд йылысь юöръяс (сэк, кор воддза вонас уджыс эз мун, сетöны уджалысьяслöн шöркодь лыд йылысь юöрсö инновационнöй удж нуöдысь субъектöс канмусянь пасъян лунсянь мунöм кадколастысь воддза календарнöй воö уджавтöм йылысь юöрсö индöмöн); 15) тöвар (удж, услуга) вузалöмысь босьтöм сьöм йылысь юöръяс воддза календарнöй воысь содтöд сьöм вылö вот артавтöг (сэк, кор воддза вонас уджыс эз мун, сетöны тöвар (удж, услуга) вузалöмысь босьтöм сьöм йылысь юöрсö воддза календарнöй воысь содтöд сьöм вылö вот артавтöг инновационнöй удж нуöдысь субъектöс канмусянь пасъян лун-сянь мунöм кадколастысь воддза календарнöй воö удж нуöдтöм йылысь юöрсö индöмöн); 16) инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм юöръяс, кöнi позьö тöдмавны:лоö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект кредитнöй организацияöн, страхуйтан организацияöн (потребительскöй кооперативъяс кындзи), инвестиционнöй фондöн, негосударственнöй пенсионнöй фондöн, дона кабалаяс рынокын профессиональнöй участникöн, ломбардöн;участвуйтö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект прöдукция юкöм йылысь артмöдчöмын;нуöдö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект асшöр удж ворсан бизнесын;лоö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект валюта регулируйтöм да валюта контролируйтöм йылысь Россия Федерацияса оланпастэчасöн индöм пöрадок серти </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса резидентöн либö оз ло Россия Федерацияса резидентöн;вöчö-ö да вузалö-ö инновационнöй удж нуöдысь субъект акцизувса тöвар, а сiдзжö перйö-ö да вузалö-ö мупытшса озырлун, паськыда тöдса мупытшса озырлун кындзи; 17) торъя йöзлöн да юридическöй кывкутысьяслöн, кодъяс пырöны инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн уставнöй (складочнöй) капиталö (паевöй фондö), пай йылысь юöръяс. Сэк, кор юридическöй кывкутысьяслöн пайыс 25 прöчентысь унджык (научнöй сьöмкуд учреждение, наука учреждение, кодъяслöн учредительясöн лоöны наукаса кан-му академияяс, вылыс тшупöда велöдан учреждениеяс, кодъяс лоöны велöдан сьöмкуд учреждениеясöн, вылыс тшупöда учреждениеясöн, кодъяслöн учредительясöн лоöны наукаса канму академияяс), тайö пунктса 14-17 пунктувъясын индöм документъяссö сетöны быд учредитель – юридическöй кывкутысь вылö; <em type="bold">202 ст. </em>- 30 - 8 №18) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь водзджык водзöсöн сетöм сьöмысь нюжöдöм уджйöзыс абутöм йылысь Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;19) сетöм документъяслöн опись, кöні пасйöма документлысь ним, кадпас да номер. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктса 1, 6-17, 19 пунктувъясын пасйöм документъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö ачыс субсидия (грант) босьтöм вылö документъяс примитан кадколастъяс йылысь юöртöмын пасйöм кадколастъясö. Тайö пунктса 2-5, 18 пунктувъ-ясын пасйöм документъясысь юöръяссö канму учреждение корö заявка сетан лунсянь 7 уджалан лунöн канму органъяслысь да организацияяслысь, кöні найö эмöсь, сэки, кор пасйöм документъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъект ачыс эз вай.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн: тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 9 пунктса 8, 10, 13 пунктувъясын пасйöм документъяслысь вöчö копи-яяс, эскöдö найöс, оформитö документъяс босьтöм йылысь расписка лыддьöг да до-кументъяс сетан кадпас пасйöмöн да сетö пасйöм распискасö да тайö абзацын пасйöм документъяслысь оригиналъяссö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы аслыс либö ыстö найöс пошта пыр инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн инпас серти ыстан до-кументъяслысь быть опись вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектöн эскöдöм тайö Положениелöн 9 пунктса 8, 10, 13 пунктувъясын пасйöм до-кумент копияяс.10. Канму учреждение документъяс воан лунсянь 35 уджалан лунысь оз сёрджык видлалö инновационнöй удж нуöдысь субъектöн сетöм документъяслысь тырвыйöлунсö (комплекносьтсö) сы вылö, лöсялöны-ö найö тайö Положениеса урчитöм корöмъяслы, инновационнöй удж нуöдысь субъектöн субсидиялысь (грантлысь) водзвыв арталöм ыдждасö сы вылö, лöсялö-ö водзвыв арталöм корöм субсидия ыдждаыс да сьöм рöскод ыдждаыс тайö Положениеса 6 да 8 пунктъясын урчитöм корöмъяслы, вöчö субсидия (грантлысь) итогöвöй рöштшöт да оформитö сiйöс Министерствоöн вынсьöдöм форма серти.11. Канму учреждение тайö Положениеса 10 пунктын урчитöм кадколастö ыстö тайö Положениеса 9 пунктын пасйöм документъяссö да субсидия ыдждалысь бöръя рöштшöтсö Инновационнöй уджлы канмусянь отсöг босьтöм вылö заявкаяс видлалан да инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян комиссияö, кутшöмöс лöсьöдöма «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во урасьöм тöлысь 10 лунся 29 №-а шуöм серти (водзö – Комиссия).12. Комиссия документъяса пакет воан кадпассянь 10 уджалан лунöн видлалö сетöм документъяссö да донъялö, лöсялöны-ö инновационнöй удж нуöдысь субъектыс да сыöн сетöм документъясыс субсидия (грант) сетан условиеяслы. Комиссияса решениеяссö оформитöны сёрнигижöдöн тайö пунктöн урчитöм кадколастö.13. Комиссияса сёрнигижöд подув вылын канму учреждение Министерство 10 уджалан лунöн, мый артавсьö сійöс оформитан кадпассянь, примитö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы субсидия (грант) сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия (грант) сетöмын öткажитöм вылö помкаяс:1) инновационнöй удж нуöдысь субъектыс да сыöн сетöм инновационнöй бизнес-проектыс оз лöсявны тайö Положениеöн урчитöм корöмъяслы;2) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö документъяссö найöс оформитöм вылö урчитöм корöмъяссö торкöмöн;3) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö документъяссö оз сiйö кадколастö, кыдзи индöма тайö Положениеса 9 пунктын; <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 31 - 4) инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö оз тыр документъясöн папка, мый индöма тайö Положениеса 9 пунктын да кутшöмъясöс тайö Положениелöн 9 пунктса кызь квайтöд абзац серти колö сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектлы (тайö </p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 9 пунктса 19 пунктулын пасйöм документ кындзи). 14. Тайö Положениеса 13 пунктын индöм решение примитöм бöрын 10 уджалан лунöн канму учреждение мöдöдö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы сы серти примитöм решение йылысь гижöда юöртöм.</p>
<p xml:lang="mns">Сэк, кор примитöны субсидия (грант) сетöм йылысь решение, юöртöм дорö индöны субсидия (грант) мындлаысь итöгöвöй рöштшöт.</p>
<p>Сэк, кор примитöны субсидия (грант) сетны öткажитöм йылысь решение, юöртöмын индöны öткажитöм вылö помкаяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъект субсидия (грант) сетны öткажитöм йылысь юöртöм пöлучитöм бöрын вермö мöдысь шыöдчыны сiйöс босьтöм вылö тырмытöмторъяссö бырöдöм бöрын, кутшöмъяс вöлiны субсидия (грант) сетны öткажитöм йылысь решение примитöм вылö подулöн, кадколастö, кутшöмöс урчитöма документъяс босьтöм вылö. 15. Сэк, кор примитöма инновационнöй удж нуöдысь субъектлы субсидия (грант) сетöм йылысь решение, канму учреждение кырымалö инновационнöй удж нуöдысь субъекткöд субсидия (грант) сетöм йылысь сёрнитчöм.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия (грант) сетöм йылысь сёрнитчöм кырымалöм вылö инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö канму учреждениеö субсидия (грант) вуджöдöм могысь инновационнöй удж нуöдысь субъектлысь тшöт реквизитъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Сёрнитчöмсö кырымалöны тайö пунктса мöд абзацын пасйöм тшöт реквизитъяс инновационнöй удж нуöдысь субъектöн сетан лунсянь 10 уджалан лунысь оз сёрджык.16. Субсидия (грант) сетöм йылысь сёрнитчöм подув вылын канму учреждение вуджöдö инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн рöштшöтш тшöт вылö субсидия сьöмсö кадколастö, кутшöмöс урчитöма субсидия (грант) сетöм йылысь сёрнитчöмын.17. Инновационнöй удж нуöдысь субъект быд квартал, отчётнöй квартал бöрын локтан тöлысся 15-öд лунöдз, сетö канму учреждениеö субсидия (грант) сылöн торъя мог вылö видзöм йылысь юöр документъяс пуктöмöн, кутшöмъяс эскöдöны сьöмсö торъя мог вылö видзöмсö (сы лыдын сёрнитчöмъяс, тшöтъяс, тшöт-фактураяс, мынтысян по-ручениеяс кассöвöй операция нуöдöм йылысь банкса пасйöдöн, кассöвöй чекъяс, воан кассöвöй ордеръяс дорö квитанцияяс, тöварнöй накладнöйяс, тöварнöй чекъяс, тöвар (удж, услугаяс) примитан-сетан актъяс).</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение пасйöм документъяс воан лунсянь 5 уджалан лунöн: вöчö налысь копияяс, эскöдö тайö документъяссö да сетö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы ачыс либö ыстö пошта пыр инновационнöй удж нуöдысь субъектлöн инпас серти ыстан документъяслысь опись быть вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö сетны тайö пунктса медводдза абзацын пасйöм документъяслысь копияяс, кутшöмъясöс эскöдöма инновационнöй удж нуöдысь субъектöн.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор рöскодсö (рöскод юкöнсö) вöчис инновационнöй удж нуöдысь субъект канму учреждениеö заявка сетан кадпасöдз, тайö пунктса медводдза абзацын индöм юöрсö инновационнöй удж нуöдысь субъект сетö канму учреждениеö тайö Положениеса 9 пунктын индöм документъяс примитöм вылö урчитöм кадколастö.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия (грант) сьöмсö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы колö видзны суб-сидия сетан во бöрын локтан волöн öшым тöлысь 31 лунысь оз сёрджык. Инновационнöй удж нуöдысь субъект вермö субсидия (грант) сьöмсö юклыны сьöм видзан туйвизьяс костын, кутшöмъясöс пасйöма субсидия (грант) ыдждалöн итöгöвöй рöштшöтын.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор инновационнöй удж нуöдысь субъект субсидия (грант) сьöмсö оз видз ставнас, субсидиялöн (грантлöн) видзтöм юкöныс бергöдсьö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудö. <em type="bold">202 ст. </em>- 32 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение инновационнöй удж нуöдысь субъектöн сетöм юöр подув вылын субсидия (грант) видзöм йылысь пасйöм юöр воан кадпассянь 15 уджалан лунöн видлалö инновационнöй удж нуöдысь субъектöн вöчöм рöскодсö субсидия ыдждалöн итöгöвöй рöштшöтын пасйöм сьöм видзан туйвизьяслы лöсялöмсö да оформитö инновационнöй удж нуöдысь субъекткöд – грант босьтыськöд рöштшöтъяс йылысь юöртöм канму учреждениеöн урчитöм форма серти куим экземплярын, на пиысь öтисö сійöс оформитан лунсянь 10 уджалан лунöн ыстö инновационнöй удж нуöдысь субъектлы.18. Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс оланпастэчас серти кывкутöны стöч юöръяс да документъяс вöсна, кутшöмъясöс найö сетöны канму учреждениеö субсидия (грант) босьтöм вылö, а сiдзжö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмсö колана мог вылö видзтöм вöсна. 19. Сэк, кор тöдмалöны, мый субсидия (грант) сетан условиеяссö торкöма, а сiдзжö сетöма абу стöч юöръяс да документъяс, инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс олан-пастэчас серти бöр бергöдöны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудö торкöм условиеясöн босьтöм субсидиялысь (грантлысь) став сьöмсö лöсялана корöм босьтöмсянь 30 лунöн корöмын пасйöм мынтысян реквизитъяс вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор инновационнöй удж нуöдысь субъект оз бергöд субсидия (грант) сьöмсö урчитöм кадколастö, сiйöс перйöны ёрдлöн пöрадок серти оланпастэчас кузя.20. Тайö Положениелöн 4 пункт, 9 пунктса 1, 12 подпунктъяс, 10 пункт збыльмöдöм могысь Министерствоöн, канму учреждениеöн примитöм инöда актъяссö йöзöдöны</p>
<p xml:lang="koi">Министерстволöн www.econom.rkomi.ru официальнöй сайтын найöс вынсьöдан лунсянь 3 уджалан лунысь оз сёрджык.».</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во урасьöм тöлысь 24 лунся 73 №-а шуöм дорö4 №-а СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во косму тöлысь 5 лунся 117 №-а шуöмöн (СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан мероприятиеяс збыльмöдöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Тайö Положениеыс урчитö инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан мероприятиеяс збыльмöдöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс (водзö – субсидия).2. Субсидиясö сетöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын наука да инновация сöвмöдöм (2010-2012 вояс)»</span> дыр кадся республиканскöй торъя мога уджтас» статья серти лöсялана финансöвöй во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын урчитöм тшöт весьтö да мында.3. Тайö Положение серти субсидиясö вермöны босьтны юридическöй кывкутысьяс (канму (муниципальнöй) учреждениеяс кындзи), юридическöй кывкутысьöс артмöдтöг асшöр удж нуöдысь торъя йöз (водзö – асшöр уджалысьяс), кодъясöс <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь отсöг йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти пыртöма инновационнöй удж нуöдысь субъектъяс лыдö, кодъяс öтпырйö лöсялöны татшöм корöмъяслы (водзö – инновационнöй инфраструктура организацияяс):1) абу Россия Федерацияса сьöмкуд системаса сьöмкудъясö да сьöмкудйысь öтдор канму фондъясö вот да мукöд быть мынтысьöм серти нюжöдöм уджйöз; <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 33 - 2) абу Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь бергöдан подув вылын водзынджык сетöм сьöм кузя нюжöдöм уджйöз;3) инновационнöй инфраструктура организация серти абу шуöма, мый сiйö веш-тысьны вермытöм, сiйöс бырöдöма, торйöдöмöн либö юкöмöн выльысь котыртöма;4) абу уджалысьяслöн удждон серти öти тöлысьысь унджык уджйöз;5) эмöсь збыльмöдöм (збыльмöдны планируйтан) проектъяс, кутшöмъяс котыртöны да сöвмöдöны инновационнöй инфраструктура (сы лыдын котыртöны да сöвмöдöны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы консультация, маркетинг, велöдан, юöртан, сьöма, патента, эксперт услугаяслысь рынок да (либö) сöвмöдöны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь дінмукостса да войтыркостса ёртасьöм, паськöдöны дінмукостса да войтыркостса рынокын инновационнöй прöдукция, да (либö) Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во рака тöлысь 31 лунся 130-р №-а тшöктöм серти Коми Республикаса Веськöдлан котыр, Россия наукаяс академиялöн Урал юкöнса</p>
<p xml:lang="koi">Коми наука шöрин, <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса канму университет»</span> вылыс тöдöмлун сетан велöдан канму учреждение да <span type="quote" xml:lang="udm">«Россияса венчурнöй компания»</span> ВАК костын кырымалöм Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаын инновационнöй удж сöвмöдöмын да инвестируйтан венчурнöй индустрия котыртöмын ёртасьöм да öтувъя мероприятиеяс нуöдöм йылысь артмöдчöм збыльмöдöм серти Коми Республика мутасын пöртöны олöмö <span type="quote" xml:lang="mdf">«Россияса венчурнöй компаниялöн посевнöй инвестицияяслöн фонд»</span> ИКК-са венчурнöй уджъёртлысь (водзö – Венчурнöй уджъёрт) могъяс) да бöрйисны конкурс серти, кутшöмöс нуöдіс <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждение (водзö – канму учреждение) (водзö – проектъяс).</p>
<p xml:lang="koi">Конкурс нуöдан критерийяссö вынсьöдöны Коми Республикалöн экономика сöвмöдан министерствоса (водзö – Министерство) тшöктöдöн, мый йöзöдöны Мини-стерствоса официальнöй сайтын www.econom.rkomi.ru субсидия босьтöм вылö заявкаяс примиттöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык.4. Инновационнöй инфраструктураса öти организациялы субсидиясö сетöны сöмын öти проект збыльмöдöм вылö.5. Субсидия сетöны проект збыльмöдöм вылö 500 сюрс шайтысь оз унджык да наöн бергöдöны рöскодъяс, кутшöмъясöс вöчисны субсидия сетан волöн тöвшöр тöлысь 1 лунысь эз водзджык да сьöмсö видзисны, медым:1) мынтыны инновационнöй инфраструктура организацияса проект збыльмöдысь 2 специалистлы абу этшаджык уджалан места котыртöм кузя рöскодъяс: 1 абу унджык персональнöй компьютер, принтер, сканер либö уна мога устройство ньöбöм вылö, лицензияа уджтасöн могмöдöм вылö, <span type="quote" xml:lang="koi">«Öтуввезö»</span> пырöм вылö да быд специалистлы <span type="quote" xml:lang="koi">«Öтуввезöн»</span> вöдитчöмысь абонентскöй мынтöм выло рöскод – вöчöм рöскодысь 95 прöчент мында;2) велöдны инновационнöй инфраструктура организацияса тайö пунктлöн 1 пункту-лын пасйöм 2 специалистöс выльысь велöдан уджтасъяс серти либö уджсикас кыпöдан либö мукöд велöдан уджтасъяс серти курсъяс вылын, семинаръяс вылын, кöні сетöны торъя тöдöмлунъяс проектъяс збыльмöдан туйвизьяс серти - вöчöм рöскодъясысь 95 прöчент мында;3) мынтыны жыръяс кöртымалöмысь (жыръяс кöртымалігöн коммунальнöй услу-гаясысь мынтöм вылö рöскодъяс кындзи), кутшöмъясöн вöдитчöны сöмын проектъяс збыльмöдöм могысь (кор проект збыльмöдöм могысь вöдитчöны кöртымалан жыръяс пиысь юкöнöн, сэки субсидиясö сетöны тайö юкöн кöртымалöм вылö рöскодъясысь) - вöчöм рöскодъясысь 95 прöчент мында;4) ньöбны проектъяс збыльмöдöм могысь колана методика да справочнöй литера-тура, мый йитчöма проектъяс збыльмöдöмкöд, торъя юöр базаöн вöдитчан инöдъяскöд - вöчöм рöскодъясысь 95 прöчент мында; <em type="bold">202 ст. </em>- 34 - 8 №5) вöчны да (либö) йöзöдны реклама, кытчö пырö реклама стендъяс да реклама щитъяс, реклама буклетъяс, листовкаяс, брошюраяс да каталогъяс вöчöм, кутшöмъяс юöртöны инновационнöй удж нуöдысь субъектъясöс инновационнöй инфраструктураса организацияясöн проектъяс збыльмöдігöн сетан услугаяс йылысь - вöчöм рöскодъясысь 95 прöчент мында;6) сетны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг татшöм услу-гаяс: вежöра уджлöн бöртасъяс канму пасйöмкöд да инöда дорйöмкöд, уджъёртъясöс да инвесторъясöс корсьöмкöд, маркетингса туялöмъяскöд йитчом консультация сетан, экспертнöй услугаяс – услугаяс донысь 95 прöчент мында, мый арталöма Министерствоöн вынсьöдöм нормативъяс да методика серти;7) котыртны инновационнöй удж нуодысь субъектъяслы инновационнöй удж сöвмöдöм кузя инновационнöй проектъяслысь да мöвпъяслысь выставкаяс, форумъяс, <span type="quote">«гöгрöс пызанъяс»</span>, велöдан семинаръяс - вöчöм рöскодъясысь 95 прöчент мында;8) пасйыны инновационнöй инфраструктураса организацияöс Венчурнöй уджъёртöн 50 сюрс шайтысь абу унджык;9) збыльмодны юридическöй кывкутысьяслы да торъя йöзлы инновационнöй удж котыртысь да веськöдлысь кадръяс дасьтан велöдан уджтасъяс – збыльмöдан велöдан уджтаслöн донысь, мый арталöма Министерствоöн вынсьöдöм нормативъяс серти, 95 прöчент мында. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö пунктувса медводдза абзацын пасйöм велöдан уджтасъяс серти юридическöй кывкутысьясöс да торъя йöзöс колö велöдны дон босьттöг либö юридическöй кывкутысьясöн да торъя йöзöн велöдöмысь юкöн мынтöмöн тайö пунктувса медвод-дза абзацын пасйöм нормативъяс мындаысь 10 прöчентысь оз унджык юридическöй кывкутысьöс либö торъя йöзöс петкöдлысьысь быд велöдчысьысь.</p>
<p xml:lang="koi">Юридическöй кывкутысьясöн да торъя йöзöн велöдöмысь юкöн мынтігöн субсидируйтöны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö велöдан уджтасъяс збыльмöдöмысь рöскод мында, кутшöмöс арталöма Министерствоöн вынсьöдöм нормативъяс серти, юридическöй кывкутысьясöн да торъя йöзöн мынтöм мында чинтöмöн.6. Субсидия босьтöм вылö колöны татшöм документъяс: 1) Министерствоöн урчитöм форма серти субсидия босьтöм вылö заявка (водзö – заявка);2) Юридическöй кывкутысьяслöн (асшöр уджалысьяслöн) канму öтувъя реестрысь выписка, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз куим тöлысьысь абу водзджык;3) Россия Федерация мутасын оланін серти торъя мортöс вот органын учёт вылö сувтöдöм йылысь эскöдангижöд (асшöр уджалысьяслы);4) Россия Федерацияса федеральнöй вот службалöн 2005 во ода-кора тöлысь 23 лунся ММ-3-19/206@ №-а тшöктöдöн вынсьöдöм форма серти вот, öктас, страхуйтан взносъяс, пеня да вот санкцияяс вот мынтысьöн вештöм йылысь справка, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;5) Россия Федерацияса социальнöй страхуйтан фондлöн Коми Республикаын дінмуса юкöнысь либö сылöн мутасса органъясысь справка сы йылысь, мый инновационнöй ин-фраструктураса организацияöн мынтöма социальнöя быть страхуйтöм вылö страхöвöй взносъяс недыр уджавны вермытöмлун дырйи да мамöн лоöм дырйи, мый оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;6) Россия Федерацияса пенсионнöй фондлöн Коми Республикаын юкöнысь либö сылöн мутасса органъясысь справка сы йылысь, мый инновационнöй инфраструктураса организация мынтiс пенсионнöя быть страхуйтöм да медицинскöя быть страхуйтöм вылö страхöвöй взносъяс, кутшöмöс оформитöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык; <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 35 - 7) юöр сы йылысь, мый уджалысьяслы öти тöлысьысь унджык абу удждон кузя уджйöз;8) инновационнöй инфраструктураса организацияöн юрнуöдысь чинö да юралысь бухгалтер чинö индöм йылысь тшöктöдъяс (юридическöй кывкутысьяслы) (асшöр уджалысьяслы – эм кö); 9) инновационнöй инфраструктураса организацияöн уполномочитöм йöзлöн кы-рымпас образецъяса карточка копия, мый эскöдöма банкöн;10) инновационнöй инфраструктураса организацияöн юрнуöдысьöн (асшöр уджалысьöн) вынсьöдöм инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан проект, кутшöмöс оформитöма Министерствоöн вынсьöдöм корöмъяс серти;11) субсидия ыдждалöн водзвыв арталöм рöштшöт Министерствоöн вынсьöдöм форма серти (сэк, кор рöскодсö планируйтöны вöчны субсидия босьтöм бöрын, вод-звыв арталöм рöштшöт дорö пуктöны документъяс, кутшöмъяс эскöдöны планируйтан тöвар, уджъяс, услугаяс ньöбöмлысь дон: збыль вузасьыськöд сёрнитчöм да (либö) тшöт либö сетöны инновационнöй инфраструктураса организацияöн юрнуöдысьöн эскöдöм тöваръяслöн (уджъяслöн, услугаяслöн) планируйтан дон йылысь справка юöрлысь источниксö пасйöмöн, мый подув вылын дасьтöма справкасö (сы лыдын организация-вузалысьяслöн прайс-листъяс, официальнöй сайтысь юöр);12) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь водзджык водзöсöн сетöм сьöмысь нюжöдöм уджйöз абутöм йылысь Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн справка, мый лöсьöдöма заявка сетан лунöдз тöлысьысь абу водзджык;13) сетöм документъяслöн опись, кöні пасйöма документлысь ним, кадпас да номер. </p>
<p>Тайö пунктса 1, 7-11, 13 пунктувъясын пасйöм документъяссö инновационнöй инфраструктураса организация сетö ачыс субсидия босьтöм вылö документъяс при-митан кадколастъяс йылысь юöртöмын пасйöм кадколастъясö, кутшöмöс йöзöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Министерствоса официальнöй сайтын www.econom.rkomi.ru документъяс примиттöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык. Тайö пунктса 2-6, 12 пунктувъясын пасйöм докумен-тъясысь юöръяссö инновационнöй инфраструктураса организацияяссянь документъяс примитысь канму учреждение корö заявка сетан лунсянь 10 уджалан лунöн канму органъяслысь да организацияяслысь, кöні найö эмöсь, сэки, кор пасйöм документъяссö инновационнöй инфраструктураса организация ачыс эз вай.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан лунсянь 5 уджалан лунöн: тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 6 пунктса 3, 8 пунктувъясын пасйöм документъяслысь вöчö копияяс, эскöдö найöс, оформитö документъяс босьтöм йылысь расписка лыддьöг да документъяс сетан кадпас пасйöмöн да сетö пасйöм распискасö да тайö абзацын пасйöм докумен-тъяслысь оригиналъяссö инновационнöй инфраструктураса организациялы аслыс либö ыстö найöс пошта пыр инновационнöй инфраструктураса организациялöн инпас серти ыстан документъяслысь быть опись вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй инфраструктураса организация вермö сетны инновационнöй инфра-структураса организацияöн эскöдöм тайö Положениелöн 6 пунктса 3, 8 пунктувъясын пасйöм документ копияяс.7. Канму учреждение документъяс воан лунсянь 5 уджалан лун чöжöн видлалö инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетöм документъяслысь тырвыйöлунсö (комплекносьтсö) сы вылö, лöсялöны-ö найö тайö Положениеса урчитöм корöмъяслы.</p>
<p>Инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетöм документъяс видлалöмын öткажитöны сэк, кор инновационнöй инфраструктураса организация сетö тайö</p>
<p xml:lang="udm">Положениелöн 6 пунктса дас витöд абзац серти инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетöм документъяссö (тайö Положениелöн 6 пунктса 13 пунктулын пасйöм документ кындзи) тайö Положениеса 6 пунктын пасйöм корöмъяс торкалöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Документъяс видлавны öткажитöм йылысь решениесö дасьтö да примитö канму учреждение документъяс босьтан кадпассянь 7 уджалан лун чöжöн. Инновационнöй ин- <em type="bold">202 ст. </em>- 36 - 8 №фраструктураса организациялы сы серти решение примитöм йылысь öткажитан помкаяс пасйöмöн гижöда юöртöмсö дасьтö да ыстö канму учреждение лöсялана решение при-митан кадпассянь 3 уджалан лунöн. Инновационнöй инфраструктураса организация, код серти примитöма документъяс видлавны öткажитöм йылысь решение, тырмытöмторъяс бырöдöм бöрын вермö мöдысь шыöдчыны канму учреждениеö кадколастö, кутшöм урчитöма документъяс примитöмлы. </p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан бöръя кадпассянь 25 уджалан лунöн:</p>
<p>Министерствоöн вынсьöдöм проектъяс конкурс серти бöръян критерийяс серти проек-тъяс конкурс серти бöрйöм да сылысь кывкöртöдъяссö вынсьöдö канму учреждениеса тшöктöдöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение конкурс серти бöръя кывкöртöдъяс йылысь канму учреждени-елысь тшöктöд вынсьöдан кадпассянь 5 уджалан лунöн: видлалö конкурс серти бöрйöм проектъяс серти инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетöм субсидия ыдждалысь водзвыв рöштшöтсö сы вылö, лöсялö-ö водзвыв арталöм корöм субсидия ыдждаыс туйвизьяслы да сьöм рöскод ыдждаыс тайö Положениеса 5 пунктын урчитöм корöмъяслы, вынсьöдö субсидия итогöвöй рöштшöт Министерствоöн вынсьöдöм форма серти.8. Канму учреждение конкурс серти бöрйöмлöн кывкöртöдъяс йылысь тшöктöд вынсьöдан лунсянь 10 уджалан лунöн ыстö тайö Положениеса 6 пунктын пасйöм документъяссö, канму учреждение конкурс серти бöрйöмлöн кывкöртöдъяс йылысь тшöктöдсö да субсидия ыдждалысь бöръя рöштшöтсö Инновационнöй уджлы канму-сянь отсöг босьтöм вылö заявкаяс видлалан да инновационнöй проектъяс конкурс серти бöръян комиссияö, кутшöмöс лöсьöдöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы канмусянь торъя отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2010 во урасьöм тöлысь 10 лунся 29 №-а шуöм серти (водзö –</p>
<p xml:lang="koi">Комиссия).9. Комиссия документъяса пакет воан кадпассянь 10 уджалан лунöн видлалö сетöм документъяссö да донъялö, лöсялöны-ö инновационнöй инфраструктураса организация-ыс да сыöн сетöм документъясыс субсидия сетан условиеяслы. Комиссияса решениеяссö оформитöны сёрнигижöдöн тайö пунктöн урчитöм кадколастö.10. Комиссияса сёрнигижöд оформитан кадпассянь 10 уджалан лунöн канму уч-реждение примитö инновационнöй инфраструктураса организациялы субсидия сетöм йылысь (сетöмын öткажитöм йылысь) решение.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöмын öткажитöм йылысь решение примитöны сэк, кор инновационнöй инфраструктураса организация оз лöсяв тайö Положениеса 3 да 5 пунктъясöн урчитöм корöмъяслы да условиеяслы.11. Тайö Положениеса 10 пунктын пасйöм решение примитöм бöрся 10 уджалан лунöн канму учреждение ыстö инновационнöй инфраструктураса организациялы сы серти примитöм решение йылысь гижöда юöртöм.</p>
<p>Сэк, кор примитöны инновационнöй инфраструктураса организациялы субсидия сетны öткажитöм йылысь решение, юöртöмын индöны öткажитöм вылö помкаяссö.</p>
<p>Сэк, кор примитöны субсидия сетöм йылысь решение, юöртöм дорö индöны суб-сидия мындлаысь итöгöвöй рöштшöт.12. Сэк, кор инновационнöй инфраструктураса организациялы субсидия сетöм йылысь решение, канму учреждение кырымалö инновационнöй инфраструктура-са организациякöд субсидия сетöм йылысь сёрнитчöм. Субсидия сетöм йылысь сёрнитчöм кырымалöм вылö инновационнöй инфраструктураса организация сетö канму учреждениеö субсидия вуджöдöм могысь тшöт реквизитъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмсö кырымалöны тайö пунктса медводдза абза-цын пасйöм тшöт реквизитъяс инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетан лунсянь 10 уджалан лунысь оз сёрджык. <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 37 - 13. Субсидия сетöм йылысь сёрнитчöм подув вылын канму учреждение вуджöдö инновационнöй инфраструктураса организациялöн рöштшöтш тшöт вылö субсидия сьöмсö кадколастö, кутшöмöс урчитöма субсидия сетöм йылысь сёрнитчöмын.14. Инновационнöй инфраструктураса организация быд квартал, отчётнöй квартал бöрын локтан тöлысся 15-öд лунöдз, сетö канму учреждениеö субсидия сылöн торъя мог вылö видзöм йылысь юöр документъяс пуктöмöн, кутшöмъяс эскöдöны инновационнöй инфраструктураса организацияöн юрнуöдысьöн (асшöр уджалысьöн) сьöмсö торъя мог вылö видзöмсö:а) сёрнитчöмъяс, тшöтъяс, тшöт-фактураяс, мынтысян поручениеяс кассöвöй операция нуöдöм йылысь банкса пасйöдöн, кассöвöй чекъяс, воан кассöвöй ордеръяс дорö квитанцияяс, тöварнöй накладнöйяс, тöварнöй чекъяс, тöвар (удж, услугаяс) при-митан-сетан актъяс;б) тайö Положениелöн 5 пунктса 1 пунктулын пасйöм инновационнöй инфраструк-тураса организациялöн специалистъяс йылысь юöръяс, кытчö пуктöны специалистъяскöд уджалан сёрнитчöмъяслысь копияяс да (либö) тайö специалистъясöс удж вылö босьтöм йылысь тшöктöдъяслысь копияяс, чина инструкцияяс, кöні пасйöны специалистлысь проект збыльмöдöмкöд йитчöм уджмогъяссö (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö </p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 5 пунктса 1 да 2 пунктувъясын пасйöм туйвизьяс серти);в) тайö Положениелöн 5 пунктса 1 пунктулын пасйöм инновационнöй инфраструк-тураса организациялöн специалистъясöн проектъяс збыльмöдан туйизьяс серти торъя тöдöмлунъяс босьтан курсъяс вылын, семинаръяс вылын, тöдöмлун кыпöдан либö мукöд велöдан уджтас серти велöдчöм йылысь документъяс (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 2 пунктулын пасйöм туйвизь серти);г) кöртымалан жырлöн öтувъя ыджда йылысь да проект збыльмöдöм могысь вöдитчан кöртымалан жырлöн юкöн йылысь юöръяс (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 3 пунктулын пасйöм туйвизь серти);д) реклама стендъясын да реклама пöвъясын, реклама буклетъясын, листовкая-сын, брошюраясын да каталогъясын йöзöдöм реклама текст, юöр (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 5 пунктулын пасйöм туйвизь серти);е) дон босьттöг услугаяс сетöм йылысь инновацонной удж нуöдысь субъектъяскöд сёрнитчöмъяс, дон босьттöг сетöм услугаяс примитан-сетан акт копияяс, кутшöмъясöс кырымалöмны инновационнöй инфраструктураса организация да инновацонной удж нуöдысь субъект, инновацонной удж нуöдысь субъектъяс йылысь дженьыд юöръяс, кодъяслы услугаяссö сетісны дон босьттöг да кодъяс збыльмöдöны инновационнöй проектъяс, дон босьттöг услугаяс йылысь дженьыд юöр, кöні пасйöны, кутшöм удж (вöчöмтор) вöчöма услугаяс сетігöн (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 6 пунктулын пасйöм туйвизь серти);ж) инновационнöй проектъяс да мöвпъяс выставкаяс да (либö) форумъяс да (либö) <span type="quote">«гöгрöс пызанъяс»</span> да (либö) велöдан семинаръяс (водзö - мероприятиеяс) нуöдан уджтасъяс, мероприятиеясö пырысьяслöн лыддьöг инновационнöй проектъяс, мероприятиеясö пырысьяслöн мöвпъяс да налöн йитчан юöръяс йылысь пасйöмöн (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 7 пунктулын пасйöм туйвизь серти);з) юридическöй кывкутысьяслы да торъя йöзлы инновационнöй уджын котыртан да веськöдлан кадръяс дасьтан велöдан уджтасъяс нуöдöмлöн уджтасъяс, тайö уджтасъясö велöдчысьяслöн список, уджтасъясö велöдчысьяскöд сёрнитчöмъяс (кор субсидия сьöмсö видзöны тайö Положениелöн 5 пунктса 9 пунктулын пасйöм туйвизь серти);и) тайö Положениелöн 3 пунктса 5 пунктулын пасйöм проектъяс збыльмöдöмлöн мунанног йылысь отчёт, кытчö пасйöны проектöн урчитöм медшöр мог, могъяс, петкöдласъяс да мукöд шедöдöм бöртас йылысь юöр. <em type="bold">202 ст. </em>- 38 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор рöскодсö (рöскод юкöнсö) инновационнöй инфраструктураса организация канму учреждениеö заявка сетан кадпасöдз, тайö пунктын индöм вöчöм рöскодъяс серти документъяссö инновационнöй инфраструктураса организация сетö канму учреждениеö тайö Положениеса 6 пунктын индöм документъяскöд öттшöтш заявкаяс примитöм вылö урчитöм кадколастö.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение документъяс босьтан кадпассянь 5 уджалан лунöн: вöчö тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 14 пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span>, <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«е»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«з»</span> пунктувъясын пасйöм документъяслысь копияяс да эскöдö найöс да сетö документъяслысь оригиналъяссö инновационнöй инфраструктураса организациялы аслыс либö ыстö пошта пыр инновационнöй инфра-структураса организациялöн инпас серти ыстан документъяслысь быть опись вöчöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмсö инновационнöй инфраструктураса организациялы колö вид-зны субсидия сетан во бöрын локтан волöн öшым тöлысь 31 лунысь оз сёрджык.</p>
<p xml:lang="mns">Инновационнöй инфраструктураса организация вермö субсидия сьöмсö юклыны сьöм видзан туйвизьяс костын, кутшöмъясöс пасйöма субсидия ыдждалöн итöгöвöй рöштшöтын.</p>
<p>Сэк, кор инновационнöй инфраструктураса организация субсидия сьöмсö оз видз ставнас, субсидиялöн видзтöм юкöныс бергöдсьö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудö.</p>
<p xml:lang="koi">Канму учреждение инновационнöй инфраструктураса организацияöн сетöм юöр подув вылын субсидия видзöм йылысь пасйöм юöр воан кадпассянь 15 уджалан лунöн видлалö инновационнöй инфраструктураса организацияöн вöчöм рöскодсö субси-дия ыдждалöн итöгöвöй рöштшöтын пасйöм сьöм видзан туйвизьяслы лöсялöмсö да оформитö инновационнöй инфраструктураса организациякöд рöштшöтъяс йылысь юöртöм канму учреждениеöн урчитöм форма серти куим экземплярын, на пиысь öтисö сійöс оформитан лунсянь 10 уджалан лунöн ыстö инновационнöй инфраструктураса организациялы.15. Инновационнöй инфраструктураса организацияяс оланпастэчас серти кывкутöны стöч юöръяс да документъяс вöсна, кутшöмъясöс найö сетöны канму учреждениеö суб-сидия босьтöм вылö, а сiдзжö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмсö колана мог вылö видзтöм вöсна.</p>
<p xml:lang="koi">Инновационнöй инфраструктураса организация кывкутö проектъясöн урчитöм медшöр мог, могъяс, петкодласъяс шедöдöмысь.16. Сэк, кор тöдмалöны, мый субсидия сетан условиеяссö торкöма, а сiдзжö сетöма абу стöч юöръяс да документъяс, инновационнöй инфраструктураса организацияяс бöр бергöдöны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудö торкöм условиеясöн босьтöм субсидиялысь став сьöмсö лöсялана корöм босьтöмсянь 30 лунöн корöмын пасйöм мынтысян реквизитъяс вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Сэк, кор инновационнöй инфраструктураса организация оз бергöд субсидия сьöмсö урчитöм кадколастö, сiйöс перйöны ёрдлöн пöрадок серти оланпастэчас кузя.17. Тайö Положениелöн 3 пункт, 5 пунктса 6, 9 пунктувъяс, 6 пунктса 1, 10, 11 пунктувъяс, 7 пункт збыльмöдöм могысь Министерствоöн вынсьöдöм инöда актъяссö йöзöдöны Министерстволöн www.econom.rkomi.ru официальнöй сайтын найöс вынсьöдан лунсянь 3 уджалан лунысь оз сёрджык.». <em type="bold">202 ст. </em>8 № - 39 - </p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="mrj">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ВИДЗ-МУ ОВМÖС</p>
<p xml:lang="udm">ДА СЁЯН-ЮАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">203 «2012 воын Коми Республикаын видз-му овмöс сöвмöдан юкöнын </em><em type="bold">канмусянь отсöг сетöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь </em><em type="bold">2011 во öшым тöлысь 29 лунся 634 №-а шуöм збыльмöдöм йылысь3 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«2012 воын Коми Республикаын видз-му овмöс сöвмöдан юкöнын канмусянь отсöг сетöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 634 №-а шуöм (водзö - Шуöм) збыльмöдöм могысь <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын кöр видзöм сöвмöдöм (2011-2014 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас (водзö - </p>
<p xml:lang="koi">Уджтас) вылö 2012 воын Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö артыштöм сьöм сетан юкöнын, мый вынсьöдöма Шуöмöн Пöрадок серти (2 №-а содтöд),</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Уджтас мероприятиеяс збыльмöдöм вылö рöскод финансируйтöм могысь урчитны колана субсидияяс йылысь справка-рöштшöт формаяс тайö тшöктöд дорö 1-8 №№-а содтöдъяс серти.2. Урчитны кöр видзан овмöсъяслы Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерствоö (водзö – Министерство) субсидияяс босьтöм могысь документъяс сетан кадколастъяс тайö тшöктöд дорö содтöдъяс серти:1, 2 № - отчётнöй тöлысь бöрся тöлысьлöн 10 лунöдз;3-8 №№ - отчётнöй тöлысь бöрся тöлысьлöн 15 лунöдз, но 2012 вося öшым тöлысь 15 лунысь оз сёрджык.3. Урчитны документъяслысь лыддьöг, мый эскöдö прöдукция вöчöмсö, вузалöмсö либö производственнöй рöскодсö, мый сетöма кöр видзан овмöсъясöн справка-рöштшöтъясöн, мый вынсьöдöма тайö тшöктöдлöн 1 пунктöн, тайö тшöктöд дорö 9 №-а содтöд серти.4. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм вуджöдöм могысь сетöм документъяслöн корöмъяслы, мый урчитöма Шуöмлöн 2 № Содтöдöн, да документ лыддьöглы, кутшöмъяс эскöдöны прöдукция вузалöмсö да производственнöй рöскодсö, мый урчитöма тайö тшöктöд дорö 9 №-а содтöд серти, лöсялöм вöсна кывкутны:племеннöй удж кузя юкöнлы субсидияяс серти, мый сетöма 9 №-а содтöдлöн 2 пункт серти;сьöм да бухгалтерскöй учёт юкöнлы, мый сетöма 9 №-а содтöдлöн 3 пункт серти;скöт видзöм кузя юкöнлы субсидияяс серти, мый сетöма 9 №-а содтöдлöн 1, 4- 7 пунктъяс серти.5. Урчитны Министерствоöн Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö сетан отчётносьт форма:колана субсидияяс йылысь юöр тайö тшöктöд дорö 10 №-а содтöд серти;6. Тшöктöдсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны кута ачым.7. Тайö тшöктöдыс вынсялö сiйöс кырымалан лунсянь да паськалö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм инöда йитöдъяс вылö.</p>
<p xml:lang="udm">Министр</p>
<p xml:lang="udm">С.Л. ЧЕЧЁТКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьöм тöлысь 27 лун31 № <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">203 ст. </em>- 40 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">Тшöкыдлун: вонас öтчыдысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 1 №-а СОДТÖД2012 воын войвыв кöр видзöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="koi">Скöт сикас2012.01.01 лун вылö юр лыд, юр</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ставка, вонас 1 юр вылö шайтын</p>
<p xml:lang="udm">Субсидия мында, шайт (2 гр. × 3 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="koi">Войвыв кöръяс400**,00</p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="yrk">Х**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун либö: Крестьянин (фермер) овмöслöн юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося ________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн скöт видзан юкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="koi">Тшöкыдлун: вонас öтчыдысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-атшöктöд дорö 2 №-а СОДТÖД</p>
<p>Племеннöй маточнöй кöр видзöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>_________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="koi">Видз-му овмöс скöт сикас2012 вося 01.01 лун кежлö юр лыд, юр</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ставка, вонас 1 юр вылö шайтын</p>
<p xml:lang="udm">Субсидия мында, шайт (2 гр. × 3 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="koi">Маточнöй войвыв кöр юр лыд700**,00</p>
<p xml:lang="mns">Ставысх**,00</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="koi">Юралысь бухгалтер_____________________________ (кырымпас)_____________________________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«__»</span> лун</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн племеннöй удж кузя юкöнса начальник_____________________________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«__»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>8 № - 41 - </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 3 №-а СОДТÖД</p>
<p>Риск страхуйтöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>__________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="mdf">Стрöка №</p>
<p xml:lang="koi">Петкöдлас ним <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>1 </p>
<p xml:lang="koi">Страхуйтöм кöр юр лыд вылö балансöвöй дон (сюрс шайт)2</p>
<p xml:lang="koi">Кöръяслысь юр лыдсö страхуйтан сёрнитчöмъяс кузя страхöвöй ыджда (сюрс шайт )3</p>
<p xml:lang="udm">Субсидияяс арталöм могысь страхöвöй премия рöштшöт вылö ставка (%) 84</p>
<p xml:lang="udm">Медыджыд страхöвöй премия ыджда (шайт) (2 стр. × 3/100 стр.)5</p>
<p xml:lang="udm">Страхуйтан сёрнитчöмъяс кузя страхöвöй премия (шайт)6</p>
<p xml:lang="koi">Страхуйтан сёрнитчöмъяс кузя страхöвöй премия мынтöмлöн ыджда (сюрс шайт )7</p>
<p xml:lang="udm">Страхöвöй премияысь прöчентöн субсидиялöн ставка908</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидиялöн ыджда (шайтöн) (6 стр. × 7/100 стр.)</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь, крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн сьöм да бухгалтерскöй учёт юкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>- 42 - 8 № </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 4 №-а СОДТÖД</p>
<p>Ветеринарнöя могмöдöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>2012 вося ___________________ тöлысьысь (тöлысь) ___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="koi">Удж сикасъяс, (ветеринарнöй вöдитчöм вылö лекарственнöй стредствояс)</p>
<p xml:lang="koi">Вöчöм уджлöн дон (ветеринарнöй вöдитчöм вылö видзöм лекарственнöй средствояс) (шайт)</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ставка, збыльвылас вöчöм уджлöн дон дорö (ветеринарнöй вöдитчöм вылö видзöм лекарственнöй средствояс) %-ын</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ыджда, шайт (2 гр. × 3/100 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>95**,00 </p>
<p>Ставыс**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь, крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн сьöм да бухгалтерскöй учёт юкöнса начальник ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>8 № - 43 - </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 5 №-а СОДТÖД</p>
<p>Авиатранспорт услугаясысь мынтысьöмысь рöскод компенсируйтöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>2012 вося ___________________ тöлысьысь (тöлысь) ___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="udm">Услугаяс сетысь</p>
<p xml:lang="mrj">Авиатранспорт услугаяс збыльвылас сетöмлöн дон</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ставка, услугаяслöн збыльвылас дон дорö %-ын</p>
<p xml:lang="mdf">Субсидия ыджда, шайтöн (2 гр. × 3/100 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>70**,00 </p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="yrk">Х**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун либö: Крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн скöт видзöм кузяюкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>- 44 - 8 № </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 6 №-а СОДТÖД</p>
<p>Кöинъяс кыйöмысь сьöм сетöм вылö рöскод компенсируйтöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>2012 вося _______________ тöлысьысь (тöлысь) ___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p>Арлыд да рöд серти пемöсъяслöн сикас</p>
<p xml:lang="koi">Кыйöм пемöсъяслöн лыд</p>
<p xml:lang="koi">Кыйöм пемöс öти юр вылö субсидия ставка шайтын</p>
<p xml:lang="myv">Субсидия ыджда, шайтöн (2 гр. × 3 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>энь кöин25000**,00гырысь ай кöин20000**,00кöин пи10000**,00 </p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="yrk">Х**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун либö: Крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн скöт видзöм кузяюкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>8 № - 45 - </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 7 №-а СОДТÖД</p>
<p>Кöр йирсянінъясын му вöдитан уджъяс нуöдан мероприятиеяс вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>2012 вося _______________ тöлысьысь (тöлысь) ___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="mdf">Мероприятие сикасъяс</p>
<p xml:lang="mrj">Збыльвылас вöчöм уджлöн дон</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ставка, збыльвылас вöчöм уджлöн дон дорö %-ын</p>
<p xml:lang="udm">Субсидия ыджда, шай-тын (2 гр. × 3/100 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>95**,00 </p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="yrk">Х**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун либö: Крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн скöт видзöм кузяюкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун <em type="bold">203 ст. </em>- 46 - 8 № </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 8 №-а СОДТÖД</p>
<p>Кöр йирсянінъясын пöжарысь видзчысян мераяс збыльмöдöм вылö воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">СПРАВКА-РÖШТШÖТ </em>2012 вося _______________ тöлысьысь (тöлысь) ___________________________________________________ серти (субсидия босьтысь) </p>
<p xml:lang="koi">Пöжарысь öлöдан да бырöдан (кусöдан) средствояс</p>
<p xml:lang="mrj">Збыльвылас ньöбöм средствояслöн дон</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ставка, збыльвылас ньöбöм средствояслöн дон дорö %-ын</p>
<p xml:lang="udm">Субсидия ыджда, шайтын (2 гр. × 3/100 гр.) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em>70**,00 </p>
<p>Ставыс</p>
<p xml:lang="yrk">Х**,00</p>
<p xml:lang="udm">Организацияса юрнуöдысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун либö: Крестьянин (фермер) овмöсса юралысь ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">ПМ 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн скöт видзöм кузяюкöнса начальник ______________ (кырымпас) 2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 9 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="rus">Прöдукция вöчöм, вузалöм либö производственнöй рöскод эскöдысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ДОКУМЕНТ ЛЫДДЬÖГ </em>1. Войвыв кöр видзöм вылö субсидияяс мынтöм могысь:2011 вося 24-СХ либö 3-фермер №№-а федеральнöй канму статистическöй видзöдан форма копия 2. Племеннöй кöр видзöм вылö субсидияяс мынтöм могысь:2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лун вылö фермаын скöт да чипан содöм-чинöм йылысь своднöй овмöспытшса отчёт копия.3. Риск страхуйтöм вылö субсидияяс:страхуйтан сёрнитчöмлöн копия;страхуйтан сёрнитчöм серти страхöвöй премияяс мынтöм эскöдöмысь мынтысян поручение копия; <em type="bold">203 ст. </em>8 № - 47 - кöръяслысь страхуйтöм юр лыд балансöвöй дон эскöдöм йылысь справка (произвольнöй формаöн), мый кырымалöма субсидия босьтысьöн4. Ветеринарнöя могмöдöм вылö субсидияяс:а) ветеринарнöя могмöдöм вылö:ветеринарнöй услугаяс сетöм вылö сёрнитчöм копияяс;ветеринарнöй услугаяс сетöм вылö тшöт либö тшöт-фактура копияяс;вöчöм уджъяс примитöм акт копияяс;ветеринарнöй услугаясысь мынтысьöм вылö мынтысян документъяслöн копияяс;б) сэк, кор кöр видзысь овмöсъяс пöльзуйтчöны вакцинаясöн, пемöсъясöс висьöмъясысь видзан мукöд средствоöн, ветеринарнöй вöдитчöм вылö лекарство средствоясöн (водзö – вузöс да эмбур донаторъяс):вузöс да эмбур донаторъяс ньöбöм вылö ньöбан-вузалан сёрнитчöм копияяс;вузöс да эмбур донаторъяс ньöбöм вылö тшöт либö тшöт-фактура копияяс;вузöс да эмбур донаторъяс босьтöм вылö накладнöй, транспортöн нуан тöвар вылö накладнöй копияяс;вузöс да эмбур донаторъяс бырöдöм вылö акт копия;вузöс да эмбур донаторъясысь мынтысьöм вылö мынтысян документ копияяс.5. Хищнöй пемöсъясысь кöр стада видзöм вылö субсидияяс:а) авиатранспорт услугаясысь мынтысьöмысь рöскод компенсируйтöм вылö:услугаяс сетöм вылö сёрнитчöм копияяс;услугаяс сетöм вылö тшöт либö тшöт-фактура копияяс;вöчöм уджъяс примитан акт копияяс;индöм туй лист копияяс;услугаясысь мынтысьöм вылö мынтысян документ копияяс;б) кöинъяс кыйöмысь сьöмöн ошкöм вылö рöскод компенсируйтöм вылö:збыльвылас кöинъяс кыйöм кузя комиссия котыртöм йылысь тшöктöд копия, кöні быть лоны комиссияын: кöр видзан овмöсса юрнуöдысьлы (крестьянин (фермер) овмöсса юралысьлы);министерствоса (Министерстволöн мутас органса) уджалысьлы;<span type="quote" xml:lang="koi">«Вöралысьяслöн да чери кыйысьяслöн Коми республиканскöй котыр»</span> дiнмуса öтйöза организацияöс петкöдлысьлы (сёрнитчöм серти)кöр видзан овмöслöн зооветеринарнöй службаса уджалысьлы;тайö лыддьöг дорö содтöд форма серти акт.6. Кöр йирсянінъясын му вöдитан уджъяс нуöдан мероприятиеяс вылö субсидияяс:1) календарнöй план серти вöчöм уджъяс сетöм вылö документъяс:геоботаническöй изысканиеяс нуöдöм вылö, овмöспытшса му вöдитан проектъяс лöсьöдöм вылö сёрнитчöм копияяс;му вöдитан уджъяс вöчöмсö примитан акт копияяс;му вöдитан уджъясысь мынтысьöм вылö мынтысян документ копияяс;2) юöра канму фондö му вöдитöм документъяс примитöмсö эскöдысь документ копияяс (сетсьö удж помасигöн календарнöй план серти).7. Кöр йирсянінъясын пöжарысь видзчысян мераяс збыльмöдöм вылö субсидияяс:пöжарысь öлöдан да бырöдан (кусöдан) средствояс (водзö – бырöдан средствояс) ньöбöм вылö ньöбан-вузалан сёрнитчöм копияяс;бырöдан средствояс ньöбöм вылö тшöт либö тшöт-фактура копияяс;бырöдан средствояс ньöбöм вылö накладнöй, транспортöн нуан тöвар вылö накладнöй копияяс;бырöдан средствоясысь мынтысьöм вылö мынтысян документ копияяс. </p>
<p xml:lang="mrj">Пасйöд: документ копияяс, кутшöмъясöс сетöма кöр видзысь овмöсъясöн, колö эскöдны суб-сидия босьтысьясöн да организацияса, крестьянин (фермер) овмöсса печатьöн <em type="bold">203 ст. </em>- 48 - 8 № </p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="mrj">Прöдукция вöчöм, вузалöм либö производственнöй рöскод эскöдысь документ лыддьöг дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p>Збыльвылас кöин кыйöм йылысь эскöдан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">АКТ </em>2012 вося __________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун _______________________________ (акт гижанін) </p>
<p xml:lang="koi">Ми, улынджык кырымалысьяс: комиссияса веськöдлысь___________________________________________________________________________комиссияö пырысьяс: ___________________________________________________________________________(комиссияса веськöдлысьлöн да комиссияö пырысьяслöн овъяс, нимъяс, вичьяс да чинъяс)___________________________________________________________________________ ___________________________________________________________________________тайö актсö гижöма 2012 вося _________________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лунö сы йылысь, мый вöралысьöн ___________________________________________________________________________(ов, ним, вич да гортса инпас)___________________________________________________________________________(паспорт серия да №, кодöн да кор сетöма)___________________________________________________________________________(страхöвöй эскöдангижöд, ВМП)___________________________________________________________________________мутасын ___________________________________________________________________ (кыйсянін (район (кар), ставлы вöдитчöм вылö угоддьöяс ним)кыйöма _________________ кöин*, сы лыдын:_________________ гырысь ай_________________ энь_________________ кöин пи</p>
<p xml:lang="koi">Кыйсянног _________________________________________________________________</p>
<p xml:lang="koi">Кöиныс вöлі стаяын либö вöлі öтнас(коланасö визьнитны)</p>
<p>Кымын кöин коли стаяын: _________________ юр.</p>
<p xml:lang="koi">Кöин ку вылын веськыд пеляс вöчöма пас.</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд:1. Кöин пиянöн лыддьысьöны пемöсъяс, кодъяс чужисны тайö волöн йирым тöлысь 1 лунöдз.2. Акт гижöма нёль экземплярöн, кутшöмъяс пиысь:öти экземпляр сетöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Вöралысьяслöн да чери кыйысьяслöн Коми республиканскöй котыр»</span> дiнмуса öтйöза организацияö; кык экземпляр сетöны кöр видзан овмöсö (Справка-рöштшöт сетігöн Коми Респу-бликаса видз-му овмöс да сёян-юан министерствоö водзö сетöм вылö);öти экземпляр сетсьö кöинöс кыйысь вöралысьлы.* пемöсъяс лыд индыссьö гижöмöн П.М. ___________________ ________________ _______________________ чин кырымпас</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.</p>
<p xml:lang="udm">П.М. ___________________ ________________ _______________________ чин кырымпас</p>
<p xml:lang="udm">О.Н.В. ___________________ ________________ _______________________ чин кырымпас</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В.</p>
<p xml:lang="udm">Вöралысь _____________________________ _______________________ кырымпас</p>
<p xml:lang="mdf">О.Н.В. <em type="bold">203 ст. </em>8 № - 49 - </p>
<p xml:lang="udm">Гижö:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöсда сёян-юан министерство Сетöны:</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö</p>
<p>Тшöкыдлун: быд тöлысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд дорö 10 №-а СОДТÖД2012 вося ______________________________________________________________-ысь (тöлысь)____________________________________________________________________ вылö (субсидия сикас)воан субсидияяс йылысь</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮÖРЪЯС </em></p>
<p xml:lang="udm">Субсидия босьтысьяс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн уджйöз 2012.01.01 лун кежлö (минус паса)</p>
<p xml:lang="udm">Рöштшöтъяс серти во заводитчöмсянь содöмöн арталöма __________-ысь (кадколаст)</p>
<p xml:lang="rus">Во заводитчöмсянь финансируйтöма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн уджйöз 2012 вося _________ тöлысь <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун кежлö (минус паса) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>…… </p>
<p xml:lang="udm">СТАВЫС</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министр ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм овмöс да бухгалтерскöй учёт юкöнса начальник ______________ (кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">П.М. 2012 вося ______________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун вöчысь (ОНВ) телефон №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЙÖЗЛЫ ОТСÖГ СЕТАН АГЕНТСВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">204 <span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас </em><em type="bold">сетöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во </em><em type="bold">йирым тöлысь 18 лунся 2994 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь4 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти канму услуга сетан удж ладмöдöм могысь, <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">203-204 ст. </em>- 50 - 8 № </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во йирым тöлысь 18 лунся 2994 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь дас лун кольöм бöрын.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.В. СЕМЯШКИН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося рака тöлысь 2 лун391 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2012 во рака тöлысь 2 лунся 391 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС, </em>кутшöмъяс пыртсьöны <span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во йирым тöлысь 18 лунся 2994 №-а тшöктöдö <span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти кан-му услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во йирым тöлысь 18 лунся 2994 №-а тшöктöдын:<span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти кан-му услуга сетан административнöй уджаланартын, мый вынсьöдöма тшöктöдöн (содтöд):1) 2.4 пунктын <span type="quote" xml:lang="udm">«тайö Административнöй уджаланартлöн 1.2 пунктса 1.2.4, 1.2.7 - 1.2.10 пунктувъясын.»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mrj">«тайö административнöй уджаланартлöн 1.2 пун-ктса 1.2.4, 1.2.6 - 1.2.10 пунктувъясын.»</span> кывъясöн»;2) 2.7.4 пунктлöн <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> пунктувса мöд да коймöд абзацъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«– архивнöй учреждениеясса документъяс, кодъяс эскöдöны Айму вöсна Ыджыд тыш кадколастö истребительскöй батальонъясын индöм боевöй операцияясын да боевöй тышъясын участвуйтöмлысь збыльлун;– СССР-са Осоавиахимлöн вöвлöм организацияясысь, военнöй комиссариатъясысь да лöсялана командаяслöн тэчас да боеприпасъяс да военнöй техника чукöртöм, мутасъ-ясысь да объектъясысь урчитöм кадколастö минаяс перъялöм серти уджлöн кадколаст йылысь олöмö пöртан власьт органъясысь архивнöй документъяс;»</span>;3) 2.7.5 да 2.7.7 пунктъясса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> пунктулын <span type="quote" xml:lang="mdf">«(эскöданпас «эскöданпас»</span>)» кывъяс киритны;4) 2.7.6 пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> пунктув гижны тадзи:«в) инöд урчитысь документ, мый сетöма ЦК КПСС-лöн да СССР-са Министръяс</p>
<p xml:lang="koi">Сöветлöн 1985 во ода-кора тöлысь 14 лунся 416 №-а шуöм серти;– архивнöй учреждениеяслöн да организацияяслöн справкаяс да мукöд документ, кодъяс эскöдöны Ленинград карса предприятиеясын, учреждениеясын да организаци-яясын 1941 во кöч тöлысь 8 лунсянь 1944 во тöвшöр тöлысь 27 лунöдз блокада дырйи <em type="bold">204 ст. </em>8 № - 51 - уджалöмлысь збыльлун, да <span type="quote" xml:lang="udm">«Ленинград дорйöмысь»</span> медальöн наградитöм йылысь эскöданпас»;– вермытöм йылысь медико-социальнöй экспертиза (ВТЭК) учреждениеясысь справка (1941 - 1945 воясся Айму вöсна Ыджыд тыш кадколастö боевöй действиеяскöд йитчöм ранитчöм, контузитчöм либö доймöм бöрын челядьдырсянь инвалидъяслы;»;5) 2.7.10 пунктса <span type="quote" xml:lang="mns">«в»</span> пунктувлöн медводдза абзацын <span type="quote" xml:lang="mdf">«либö эскöданпас «эскöданпас»</span>» кывъяс киритны;6) 3.3.2 пункт киритны. </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">205 «Кöдзыд ваöн могмöдан, ва нуöдан юкöнын «Газпром трансгаз </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Ухта» ИКК-лöн вузöс (услугаяс) вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса </em><em type="bold">тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 29 лунся 106/14 №-а тшöктöдö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны «Кöдзыд ваöн могмöдан, ва нуöдан юкöнын «Газпром трансгаз</p>
<p xml:lang="koi">Ухта» ИКК-лöн вузöс (услугаяс) вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 29 лунся 106/14 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:2. 1 №-а да 2 №-а содтöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> МР МЮ» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> КК МЮ» кывъясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Урчитны, мый тайö тшöктöмыслöн выныс паськалö инöда йитöдъяс вылö, кодъяс артмисны 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьöм тöлысь 22 лун 14/2 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">206 <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лöн, код серти электрическöй </em><em type="bold">энергия сетöм серти услугаяс вылö тарифъяс урчитсьöны сетевöй мутас </em><em type="bold">организацияяслысь удж лöсьöдан дыр кадся параметръяс подув вылын, </em><em type="bold">дыр кадся кадколаст кежлö лöсьöдöм колана валöвöй босьтöм сьöмлöн да </em><em type="bold">лöсьöдöмлöн дыр кадся параметръяс йылысь» Коми Республикаса тариф </em><em type="bold">службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/12 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь6 </em><span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лöн, код серти электрическöй энергия сетöм серти услугаяс вылö тарифъяс урчитсьöны сетевöй мутас организацияяслысь удж лöсьöдан дыр кадся параметръяс подув вылын, дыр кадся кадколаст кежлö лöсьöдöм колана валöвöй <em type="italic">5 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">204-206 ст. </em>- 52 - 8 №босьтöм сьöмлöн да лöсьöдöмлöн дыр кадся параметръяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/12 №-а тшöктöд примитігöн вöчöм техническöй öшибка бырöдöмкöд йитöдын, </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: Пыртны <span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лöн, код серти электрическöй энергия сетöм серти услугаяс вылö тарифъяс урчитсьöны сетевöй мутас организацияяслысь удж лöсьöдан дыр кадся параметръяс подув вылын, дыр кадся кадколаст кежлö лöсьöдöм колана валöвöй босьтöм сьöмлöн да лöсьöдöмлöн дыр кадся параметръяс йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/12 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöм:тшöктöд дорö 2 №-а содтöд гижны тайö тшöктöд дорö содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьöм тöлысь 27 лун15/2 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 15/2 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД«Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 16 лунся 113/12 №-а тшöктöд дорö2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Дыр кадся лöсьöдöм кадколаст вылö <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«САМАРАТРАНСНЕФТЬСЕРВИС»</span> ИКК-ЛÖН НВВ </em>(мынтöм воштöмъяс артавтöг) </p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияö пырысь сетевöй орагнизациялöн нимпас</p>
<p xml:lang="udm">Во</p>
<p xml:lang="koi">Мынтöм воштöмъяс артавтöг сетевöй орагнизацияяслöн НВВ (СДВ-тöг)сюрс шайт<span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК201233 851,17201336 004,61201437 799,99». <em type="bold">206 ст. </em>8 № - 53 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p>ТШÖКТÖД <em type="bold">207 Коми Республикаса тариф службалысь ӧткымын тшöктöд вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь7 </em></p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Лыддьыны вынтöмöн Коми Республикаса тариф службалысь татшӧм тшӧктӧдъяс:– <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму могъяс збыльмöдан торъя административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса тариф службалысь 2009 во сора тӧлысь 28 лунся 56-ОД №-а тшӧктӧд;– <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму могъяс збыльмöдан торъя административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса тариф службалысь 2009 во кӧч тӧлысь 28 лунся 73-ОД №-а тшӧктӧд.2. Тайӧ тшӧктӧдыс вынсялӧ урчитӧм пӧрадок серти.</p>
<p>Юрнуӧдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося урасьӧм тöлысь 29 лун16-ОД № <em type="italic">7 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">207 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="koi">НЁЛЬÖД ЮКÖД 201. <em type="bold">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан </em><em type="bold">инфраструктура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)» дыр </em><em type="bold">кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во урасьöм тöлысь 14 лунся 46 №-а шуöм ......................................................................................1 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын спорт да мортöс ёнмöдан инфраструктура сöвмöдöм (2012-2013 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас» с о д т ö д ..........................................................................2 202. <em type="bold">«Инновационнöй удж юкöнын Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во урасьöм тöлысь 24 лунся 73 №-а шуöм ......................................................................................8 «Коми Республика мутасын инновационнöй уджлы </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö канмусянь торъя сикас отсöг сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение» 1 №-а с о д т ö д ............................................................................9 «Инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслысь рöскодъяс, мыйяс артмисны инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы дон босьттöг услугаяс сетöмысь, сы лыдын инновационнöй проектъяслысь бизнес-планъяс дасьтöмысь, бергöдöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение» 2 №-а с о д т ö д ............................................................................................................... 19 <span type="quote" xml:lang="koi">«Инновация юкöнын асшöр удж восьтöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс (грантъяс) сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение»</span> 3 №-а с о д т ö д ..........................................................................26 <span type="quote" xml:lang="koi">«Инновационнöй инфраструктура котыртан да сöвмöдан мероприятиеяс збыльмöдöмкöд йитöдын инновационнöй удж нуöдысь субъектъяслы рöскод юкöн компенсируйтöм вылö Коми Республика республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö субсидияяс сетан пöрадок да условиеяс йылысь положение»</span> 4 №-а с о д т ö д ...............................................................................................................32</p>
<p xml:lang="koi">КВАЙТÖД ЮКÖД 203. <em type="bold">«2012 воын Коми Республикаын видз-му овмöс сöвмöдан </em><em type="bold">юкöнын канмусянь отсöг сетöм йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Веськöдлан котырлысь 2011 во öшым тöлысь 29 лунся </em><em type="bold">634 №-а шуöм збыльмöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса видз-му овмöс да сёян-юан министерстволöн 2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 31 №-а тшöктöд ...............................................................................39 1 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................40 2 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................40 3 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 41 4 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 42 5 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................43 6 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................44 7 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................45 8 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................46 <span type="quote" xml:lang="mrj">«Прöдукция вöчöм, вузалöм либö производственнöй рöскод эскöдысь документ лыддьöг»</span> 9 №-а с о д т ö д ......................................................................46 10 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................49 204. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> </em><em type="bold">эскöданпас сетöм серти канму услуга сетан административнöй </em><em type="bold">уджаланарт вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса йöзлы </em><em type="bold">отсöг сетан агентстволöн 2011 во йирым тöлысь 18 лунся </em><em type="bold">2994 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентсволöн 2012 во рака тöлысь 2 лунся 391 №-а тшöктöд .....................................................................................49 <span type="quote" xml:lang="koi">«Вежсьöмъяс, кутшöмъяс пыртсьöны «Айму вöсна Ыджыд тышса ветеранъяслы эскöданпас»</span> эскöданпас сетöм серти канму услуга сетан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса йöзлы отсöг сетан агентстволöн 2011 во йирым тöлысь 18 лунся 2994 №-а тшöктöдö» с о д т ö д ...............................................................................................................50 205. <em type="bold">«Кöдзыд ваöн могмöдан, ва нуöдан юкöнын «Газпром </em><em type="bold">трансгаз Ухта» ИКК-лöн вузöс (услугаяс) вылö </em><em type="bold">тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф </em><em type="bold">службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 29 лунся </em><em type="bold">106/14 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во урасьöм тöлысь 22 лунся 14/2 №-а тшöктöд ............................................................................ 51 206. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mdf">«СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лöн, код серти </em><em type="bold">электрическöй энергия сетöм серти услугаяс вылö </em><em type="bold">тарифъяс урчитсьöны сетевöй мутас организацияяслысь </em><em type="bold">удж лöсьöдан дыр кадся параметръяс подув вылын, </em><em type="bold">дыр кадся кадколаст кежлö лöсьöдöм колана валöвöй </em><em type="bold">босьтöм сьöмлöн да лöсьöдöмлöн дыр кадся параметръяс </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во </em><em type="bold">öшым тöлысь 16 лунся 113/12 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во урасьöм тöлысь 27 лунся 15/2 №-а тшöктöд ............................................................................ 51 <span type="quote" xml:lang="koi">«Дыр кадся лöсьöдöм кадколаст вылö «СамараТранснефтьСервис»</span> ИКК-лöн НВВ (мынтöм воштöмъяс артавтöг)» с о д т ö д .............................................................................................52 207. <em type="bold">«Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд </em><em type="bold">вынтöмöн лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во урасьöм тöлысь 29 лунся 16-ОД №-а тшöктöд .........................................................................53 </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 04.03.2012 г. Подписано в печать 05.03.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 3,4. Тираж 110 экз. Заказ 12/08.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>.</p>
</body></document>
