<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>17191</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_2_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header>
<body>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">2 № </em>2012 вося тöвшöр тöлысь 27 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">19 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь1 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь вид-зчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун618 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 618 №-а шуöм дорö</p>
<p>СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>- 2 - 2 № <em type="bold">19 ст. </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуö- мын:шуöмöн вынсьöдöм (содтöд) <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасö содтыны содтöд тайö вежсьöмъяс дорö содтöдын индöм серти.<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö вежсьöмъяс дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД <span type="quote" xml:lang="koi">««Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Муниципальнöй киын кутан гидротехническöй стрöйбаяс капитальнöя дзоньталöм вылö муниципальнöй районъяслöн (кар кытшъяслöн) сьöмкудъясö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 2012 во вылö субсидияяс сетан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Муниципальнöй киын кутан гидротехническöй стрöйбаяс капитальнöя дзоньталöм вылö муниципальнöй районъяслöн (кар кытшъяслöн) сьöмкудъясö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс (водзö - субсидияяс) сетö, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика-ын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас олöмö пöртöм серти Коми Республикаса вöр-ва озырлун да гöгöртас видзан министерство (водзö – Министерство).2. Субсидияяссö сетöны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувья бюджетнöй роспись да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн кассöвöй план серти бюджетнöй кöсйысьöмъяслöн урчитöм лимитъяс йöрышын субсидияяс сетöм йылысь артмöдчöмъяс подув вылын (водзö – Артмöдчöмъяс), кодъясöс кырымалöма </p>
<p xml:lang="koi">Министерство да муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса асвеськöдлан органъяс костын.</p>
<p>Муниципальнöй юкöнъяслы субсидияяс сетан условиеяссö урчитöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Рöскод öтув финансируйтан Республиканскöй фонд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас серти.3. Министерство вынсьöдö Артмöдчöмлысь формасö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд сёрнитчöм бöрын да иналö Министерствоса официальнöй сайт вылö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын сiйöс вынсьöдöмсянь 3 лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд рöскодлысь эффективносьтсö да бур помшуöмсö кыпöдöм могысь да Россия Федерацияса бюджетнöй кодекслöн 34 ста-тья серти Министерство пыртö Артмöдчöмъясö субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс.4. Министерство сетö субсидияяс, эмöсь кö муниципальнöй юкöнъяссянь субси-дияяс сетöм вылö заявкаяс, Артмöдчöмöн урчитöм форма серти да индöм кадколастö.5. Артмöдчöмын урчитöны, кор да кутшöм пöрадокöн мöдöдöны рöскод йылысь, кодлöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоис субсидия, да субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс шедöдöм йылысь отчёт.6. Министерство донъялö субсидияöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь Артмöдчöмын урчитöм да збыльвылас шедöдöм татшöм лыдпасъяс öткодялöмöн:а) капитальнöя дзоньталöм (дзоньталöм) объектъяслöн техника боксянь дасьлун прочент;б) уджъяс вöчан кадколастö кутчысьöм.2 № - 3 - 7. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм подув вылын Министер-ство шуö чинтыны видзтöм субсидия коляслысь локтан финансöвöй воын коланлунсö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн урчитöм пöрадокöн сэк, кор:а) субсидияяс вöдитчöмлöн улын эффективностьыс – отчётнöй финансöвöй воын абу шедöдöма тайö Правилöяслöн 6 пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> подпунктын индöм субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь петкöдлассö, петкöдласыс кö лöсялана во кежлö урчитöмысь збыльвылас 85 прочентысь ичöтджык;б) субсидияясöн вöдитчöмыс абу имитана – уджъяс вöчан кадколастö абу кутчысьöма.8. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидия-яс видзöмсö абу кö лыддьöма имитанаöн (либö видзöмыс улын эффективносьтöн), отчётнöй во помöдз видзтöм субсидияяс коляссö, кодлысь коланлунсö тöдчöдöма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн урчитöм пöрадокöн, чинтöны татшöм ногöн: Артмöдчöмöн урчитöм тайö Правилöяслöн 6 пунктса <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> подпунктын индöм петкöдласлöн быд абу шедöдöм прочентысь чинтöны 0,5 прочент, да тайö Правилöяслöн 6 пунктса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> подпунктын индöм петкöдлас абу шедöдöмысь чинтöны 50 прочент, но индöм сьöм коляс йöрышысь 50 прочентысь оз унджык.</p>
<p>Министерство юöртö субсидия чинтöм йылысь Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö лöсялана решение примитöм бöрын 5 лунöн. 9. Субсидияяс лоöны торъя могаöсь, найöс оз позь вичмöдны мукöд мог пöртöм вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмöн абу торъя могöн вöдитчöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса законодательство серти.10. Быд квартал, отчётнöй тöлысь бöрын локтан тöлысь 15 лунысь оз сёрöнджык,</p>
<p>Министерство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö субсидияяс видзöм йылысь отчёт, муниципальнöй юкöнъяс тöдчöдöмöн, Министерствоöн вынсьöдöм да</p>
<p>Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд согласуйтöм форма серти.11. Субсидияясöн торъя могöн вöдитчöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны Ми-нистерстволы да Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">20 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономическöй сöвет бердын Коми Республикаын государственнöй да муниципальнöй веськöдлöм сöвмöдан юалöмъяс серти ведомствокостса комиссия йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 23 лунся 211 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь2 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономическöй сöвет бердын Коми Республикаын государственнöй да муниципальнöй веськöдлöм сöвмöдан юалöмъяс серти ведомство-костса комиссия йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 23 лунся 211 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономическöй сöвет бердын Коми Республикаын государственнöй да муниципальнöй веськöдлöм сöвмöдан юалöмъяс серти ведомство-костса комиссиялöн чукöрын, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд):1). И.В. Зиминалысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкарса канму университет»</span> вылыс тшупöда уджсикасö велöдан федеральнöй канму сьöмкуд учреждениеса сöвмöдан да содтöд тöдöмлун сетан проректор (сёрнитчöмöн)»; <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">19-20 ст. </em>- 4 - 2 №2). Н.А. Нестеровалысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Канму службаö да веськöдлöмö велöдан Коми республиканскöй академия»</span> вылыс тшупöда уджсикасö велöдан асшöрлуна учреждениеса ректор (сёрнитчöмöн)»;3). А.В. Фридманлысь чин нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса промышленносьт, транспорт да связь сöвмöдан министр»</span>.2. Тайö шуöмыс вынсялö сiйöс примитан лунсянь. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 23 лун619 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">21 Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь3 </em></p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö вежсьöмъяс содтöд серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сiйöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун 624 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 624 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö пыртöм вежсьöмъяслöн</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. <span type="quote">«Коми Республика водзын торъя заслугаясысь спортсменъяслы нэмчöжся быд тöлысся сьöм йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас олöмö пöртöм вылö мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во лöддза-номъя тöлысь 14 лунся 118 №-а шуöмын: </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика водзын торъя заслугаясысь спортсменъяслы нэмчöжся быд тöлысся сьöм индан да мынтан пöрадокын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):4 пунктысь коймöд абзацсö киритны.2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Медвылыс вермöмъяса спортлы отсöг сетöм да сiйöс сöвмöдöм могысь 2011 воын Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь абу коммерческöй мукöд организациялы, кодъяс оз лоны государственнöй (муниципальнöй) учреждениеясöн, кытчö пырöны профессиональнöй спорт петкöдлысь командаяс, субсидияяслысь ыджда арталан да найöс сетан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 31 лунся 523 №-а шуöмын: <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">20-21 ст. </em>2 № - 5 - </p>
<p xml:lang="koi">Медвылыс вермöмъяса спортлы отсöг сетöм да сiйöс сöвмöдöм могысь 2011 воын</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь абу коммерческöй мукöд организаци-ялы, кодъяс оз лоны государственнöй (муниципальнöй) учреждениеясöн, кытчö пырöны профессиональнöй спорт петкöдлысь командаяс, субсидияяслысь ыджда арталан да найöс сетан пöрадокын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):а) 10 пунктса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> подпунктын <span type="quote">«Збыльлун эскöдöм коланлун дырйи»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«Збыльлун эскöдöм могысь»</span> кывъясöн;б) 14 пунктса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> подпунктын <span type="quote">«Збыльлун эскöдöм коланлун дырйи»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«Збыльлун эскöдöм могысь»</span> кывъясöн.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">22 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöветын Коми Республикаса Веськöдлан котырöс пыр да торъя петкöдлысьяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2003 во моз тöлысь 25 лунся 191 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь4 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöветын Коми Республикаса Веськöдлан котырöс пыр да торъя петкöдлысьяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2003 во моз тöлысь 25 лунся 191 №-а шуöмö татшöм вежсьöмъяс:</p>
<p>Коми Республикаса Каналан Сöветын Коми Республикаса Веськöдлан котырöс пыр да торъя петкöдлысьяс йылысь положениеын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):1. II юкöдса 6 пунктын:1) 1 подпунктö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«индöм инöда акт сылы видлалöм вылö воöм лунсянь 5 уджалан лун чöжöн»</span> кывъяс;2) 8 подпунктö содтыны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн матысса за-седание лунö»</span> кывъяс.2. V юкöдын:1) 10 пунктын <span type="quote">«вермöны индыссьыны»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«индыссьöны»</span> кывйöн;2) 11 пунктын <span type="quote">«кыдз векджык овлö,»</span> кывъяс киритны;3) 12 пунктса медводдза абзацö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса сессиялысь воан заседание нуöдан лунöдз 5 уджалан лунысь оз сёрджык»</span>. Коми Ре-спубликаса Веськöдлан котырлöн лöсьöдöм решение баласö сетöны видлавны Коми</p>
<p>Республикаса Веськöдлан котырö урчитöм пöрадок серти» кывъяс;4) 13 пунктса 3 подпунктын:<span type="quote" xml:lang="koi">«вермöны,»</span> кыв киритны;<span type="quote" xml:lang="koi">«лöсьöдавны видлалан инöда акт балаяслысь торъя положениеяс да нормаяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«лöсьöдöны видлалан инöда акт балаяслысь торъя положениеяс да нормаяс тайö балаяс воöм лунсянь куим уджалан лун чöжöн»</span> кывъясöн;5) 14 пунктын «да налы колö сöгласуйтны ассьыныс уджсö Коми Республикаса</p>
<p>Каналан Сöветын Коми Республикаса Веськöдлан котырöс пыр петкöдлыськöд» кывъяс киритны.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун627 № <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">21-22 ст. </em>- 6 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">23 Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь суб-сидияяс сетан правилöяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь К.Ю. Ромадановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун630 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 630 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса сьöмкудъясö меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс (водзö – субсиди-яяс), кодъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Рöскод öтув финансируйтан Республиканскöй фонд йылысь»</span> </p>
<p>Коми Республикаса Оланпасöн, сетöны меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автома-шина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö меставывса сьöмкудъяслысь рöскодсö öтув финансирутöм могысь.2. Субсидияяссö сетö Коми Республикаса туй агентство (водзö – Агентство) сы мында, мыйта урчитöма субсидияяс юклöмсö вынсьöдöм йылысь Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актъясöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувья бюджетнöй роспись да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн кассöвöй план серти бюджетнöй кöсйысьöмъяслöн урчитöм лимитъяс йöрышын субсидияяс сетöм йылысь артмöдчöмъяс подув вылын (водзö – Артмöдчöмъяс), кодъясöс кырымалöма Агентство да муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса асвеськöдлан органъяс костын.</p>
<p xml:lang="udm">Агентство вынсьöдö Артмöдчöмлысь формасö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд сёрнитчöм бöрын да иналö Агентствоса официальнöй сайт вылö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын сiйöс вынсьöдöмсяньыс 3 лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяс рöскодуйтан условие - меставывса асвеськöдлан органъяслы видзны субсидия сьöмсö торъя мог вылö. <em type="italic">5 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">23 ст. </em>2 № - 7 - 3. Артмöдчöмас кö индöма, мый субсидияясö сетöма овмöдчöминъяслысь меставыв-са тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö, субсидияяссö лöсялана йöрышын муниципальнöй районъясса сьöмкудъясысь мöдöдöны овмöдчöминъясса сьöмкудъясö.4. Субсидияяс сетсьöны сэк, кор меставывса асвеськöдлан органъяс кутчысьöны суб-сидия сетан подувъясö, кодъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Рöскод öтув финансируйтан Республиканскöй фонд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн. </p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяссö вуджöдöны</p>
<p>Артмöдчöмъясын урчитöм пöрадок серти меставывса сьöмкудъясысь индöм рöскод финансируйтöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяссö вуджöдöны Артмöдчöмъясын урчитöм кадколастö Агентствоöн сетöм рöскод мынтöм вылö заявкаяс подув вылын, кöнi мынтысьöм вылö индöма</p>
<p xml:lang="udm">Артмöдчöмъяслысь реквизитъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Рöскод мынтан заявкаяссö Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö 3 уджалан лунöн сiйö лунсянь, кор Агентствоö воисны Артмöдчöмын индöм кабалаяс, кутшöмъяс колöны субсидия вуджöдöм вылö. 5. Артмöдчöмын урчитöны, кор да кутшöм пöрадокöн меставывса асвеськöдлан органъяс мöдöдöны Агентствоö рöскод йылысь, кодъяслöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоис субсидия, да субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс йылысь отчёт.6. Агентство донъялö субсидияöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö отчётнöй вося кывкöртöдъяс серти, та могысь öткодялöны Артмöдчöмын урчитöм да збыльвылас шедöдöм субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь татшöм петкöдласлысь лыдпасъяссö: лöсялана финансöвöй воын дзоньталöм меставывса тöдчанлуна автома-шина туйяслöн да на вылын вöчöм стрöйбаяслöн кузьта (км/п.м.).7. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö оз лыддьыны имитанаöн сэк, кор Артмöдчöмын урчитöм субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь лыдпассö абу шедöдöма.</p>
<p xml:lang="koi">Агентство вынсьöдö субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялысь отчёт да иналö сiйöс аслас официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 10 лунöдз.8. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö абу кö лыддьöма имитанаöн, субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялан отчёт вынсьöдöмсянь 5 уджалан лунöн Агентство шуö чинтыны 50 прочентöдз отчётнöй во бöрся локтан финансöвöй вося тöвшöр тöлысь 1 лунöдз видзтöм субсиди-яысь кольöм сьöмсö, кодъяс серти öнiя финансöвöй воын сiйö жö могъяс олöмö пöртöм вылö коланлунсö Агентствоöн вöлi тöдчöдöма урчитöм пöрадокöн.9. Субсидияяс лоöны торъя могаöсь, найöс оз позь вичмöдны мукöд мог вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмöн абу торъя могöн вöдитчöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса законодательство серти.10. Быд квартал, отчётнöй тöлысь бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз, Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö субсидияяс видзöм йылысь от-чёт муниципальнöй юкöнъяс тöдчöдöмöн.11. Субсидияясöн торъя могöн вöдитчöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны</p>
<p xml:lang="mdf">Агентстволы да Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы. <em type="bold">23 ст. </em>- 8 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">24 Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь6 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь К.Ю. Ромадановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун631 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 631 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p>Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса сьöмкудъясö меставыв-са тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс (водзö – субсидияяс), кодъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Рöскод öтув финансируйтан Республиканскöй фонд йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p>Оланпасöн, сетöны меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö меставывса сьöмкудъясысь рöскодсö öтув финансирутöм могысь.2. Субсидияяссö сетö Коми Республикаса туй агентство (водзö – Агентство) сы мында, мыйта урчитöма субсидияяс юклöмсö вынсьöдöм йылысь Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актъясöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувья бюджетнöй роспись да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн кассöвöй план серти бюджетнöй кöсйысьöмъяслöн урчитöм лимитъяс йöрышын субсидияяс сетöм йылысь артмöдчöмъяс подув вылын (водзö – Артмöдчöмъяс), кодъясöс кырымалöма Агентство да муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса асвеськöдлан органъяс костын.</p>
<p xml:lang="udm">Агентство вынсьöдö Артмöдчöмлысь формасö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд согласуйтöм бöрын да иналö Агентствоса официальнöй сайт вылö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын сiйöс вынсьöдöмсяньыс 3 лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяс видзан подувнас лоö меставывса асвеськöдлан органъяслöн субсидия сьöмнас торъя могöн вöдитчöм.3. Артмöдчöмас кö индöма, мый субсидияясö сетöма овмöдчöминъяслысь йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм <em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">24 ст. </em>2 № - 9 - да видзöм вылö, субсидияяссö лöсялана йöрышын муниципальнöй район сьöмкудъясысь мöдöдöны овмöдчöминъяслöн сьöмкудъясö.4. Субсидияяс сетсьöны сэк, кор меставывса асвеськöдлан органъяс кутчысьöны субсидияяс сетан подувъясö, кодъясöс урчитöма «Рöскод öтув финансируйтан </p>
<p xml:lang="udm">Республиканскöй фонд йылысь» Коми Республикаса Оланпасöн.</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяссö вуджöдöны</p>
<p>Артмöдчöмъясын урчитöм пöрадок серти меставывса сьöмкудъясысь индöм рöскод финансируйтöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяссö вуджöдöны Артмöдчöмъясын урчитöм кадколастö Агентствоöн сетöм рöскод мынтöм вылö заявкаяс подув вылын, кöнi мынтысьöм вылö индöма</p>
<p xml:lang="udm">Артмöдчöмъяслысь реквизитъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Рöскод мынтан заявкаяссö Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö 3 уджалан лунöн сiйö лунсянь, кор Агентствоö воисны Артмöдчöмын индöм кабалаяс, кутшöмъяс колöны субсидия вуджöдöм вылö.5. Артмöдчöмын урчитöны, кор да кутшöм пöрадокöн меставывса асвеськöдлан органъяс мöдöдöны Агентствоö рöскод йылысь, кодъяслöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоис субсидия, да субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс йылысь отчёт.6. Агентство донъялö субсидияöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö отчётнöй вося кывкöртöдъяс серти, та могысь öткодялöны Артмöдчöмын урчитöм да збыльвылас шедöдöм субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь татшöм петкöдласлысь лыдпасъяссö: лöсялана финансöвöй воын лöсьöдöм да видзöм йи вывтi вуджанiнъяслöн да (либö) меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяслöн кузьта.7. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö оз лыддьыны имитанаöн сэк, кор Артмöдчöмын урчитöм субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь лыдпассö абу шедöдöма.</p>
<p xml:lang="koi">Агентство вынсьöдö субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялысь отчёт да иналö сiйöс аслас официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 10 лунöдз.8. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö абу кö лыддьöма имитанаöн, субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялан отчёт вынсьöдöмсянь 5 уджалан лунöн Агентство шуö чинтыны 50 прочентöдз отчётнöй во бöрся локтан финансöвöй вося тöвшöр тöлысь 1 лунöдз видзтöм субсиди-яысь кольöм сьöмсö, кодъяс серти öнiя финансöвöй воын сiйö жö могъяс олöмö пöртöм вылö коланлунсö Агентствоöн вöлi тöдчöдöма урчитöм пöрадокöн.9. Субсидияяс лоöны торъя могаöсь, найöс оз позь вичмöдны мукöд мог вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмöн абу торъя могöн вöдитчöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса законодательство серти.10. Быд квартал, отчётнöй тöлысь бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз, Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö субсидияяс видзöм йылысь от-чёт муниципальнöй юкöнъяс тöдчöдöмöн.11. Субсидияясöн торъя могöн вöдитчöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны</p>
<p xml:lang="mdf">Агентстволы да Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы. <em type="bold">24 ст. </em>- 10 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">25 Улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь7 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны Улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь К.Ю. Ромадановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун632 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 632 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p>Улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетöны кар кытшлöн меставывса сьöмкудъясö улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö лöсялана муниципальнöй юкöнъяслысь улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяссö олан пунктъясын лöсьöдöм кузя рöскод кöсйысьöмъяссö öтув финансирутöм могысь (водзö – субсидияяс, рöскод кöсйысьöмъяс, автоматизируйтöм системаяс).2. Субсидияяслöн муниципальнöй юкöнъяс серти юклöм вынсьöдсьö Коми Республи-каса Веськöдлан котырöн да вöчсьö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс юклöм кузя Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн удж котыртöм йылысь положение серти, кодöс урчитöма Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актöн.3. Субсидияяс сетан подувъясöн лоöны:а) автоматизируйтöм система лöсьöдöм вылö колана пöрадокöн вынсьöдöм, Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаын пытшкöсса делöяс министерстволöн Туйяс вылын безопасносьт кузя канму инспекциялöн веськöдланiнкöд ладмöдöм проектнöй документациялöн эмлун;б) колана пöрадокöн вынсьöдöм туйяс вылын видзчысянлун могмöдан муниципальнöй уджтас эмлун, кöнi тöд вылö босьтöма лöсялана финансöвöй воын автоматизируйтан система лöсьöдöм серти мероприятиеяс котыртöм;в) муниципальнöй юкöнса сьöмкудйын муниципальнöй юкöнлысь лöсялана рöскод кöсйысьöмсö, кодлöн финансöвöя могмöдан öшмöснас сiдзжö петкöдчö субсидия, збыльмöдöм вылö бюджетнöй ассигнованиеяслöн эмлун. <em type="italic">7 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">25 ст. </em>2 № - 11 - 4. Субсидияяс сетсьöны лöсялана финансöвöй воын автоматизируйтан системасö уджö пырттöмöдз вайöдöм вылö колана ыдждаын, меставывса сьöмкудйысь сiйöс лöсьöдöм вылö öтув финансируйтан рöскодъяс йöрышсö тöд вылын кутöмöн.5. Субсидияяссö сетö Коми Республикаса туй агентство (водзö – Агентство) сы мында, мыйта урчитöма субсидияяс юклöмсö вынсьöдöм йылысь Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актъясöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувья бюджетнöй роспись да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн кассöвöй план серти бюджетнöй кöсйысьöмъяслöн урчитöм лимитъяс йöрышын субсидияяс сетöм йылысь артмöдчöмъяс подув вылын (водзö – Артмöдчöмъяс), кодъясöс кырымалöма Агентство да муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса асвеськöдлан органъяс костын.</p>
<p xml:lang="udm">Агентство вынсьöдö Артмöдчöмлысь формасö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд согласуйтöм бöрын да иналö Агентствоса официальнöй сайт вылö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын сiйöс вынсьöдöмсяньыс 3 лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяс видзан подувнас лоö меставывса асвеськöдлан органъяслöн субсидия сьöмнас торъя могöн вöдитчöм.6. Муниципальнöй юкöн рöскод кöсйысьöмлöн, кодлöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоö субсидия, öтув финансируйтан ыдждасö урчитöма Артмöдчан гижöдöн тайö Правилöяс 3 пунктын урчитöм подулö кутчысьöмöн, но рöскод кöсйысьöмлöн 99 прочентысь абу унджык да 1 процентысь абу этшаджык ыдждаын.7. Субсидияяссö сетöны сэк, кор меставывса асвеськöдлан органъяс кутчысьöны тайö Правилöяс 3 пунктын урчитöм субсидияяс сетан подувъясö.</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяссö вуджöдöны</p>
<p>Артмöдчöмъясын урчитöм пöрадок серти меставывса сьöмкудъясысь индöм рöскод финансируйтöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяссö вуджöдöны Артмöдчöмъясын урчитöм кадколастö Агентствоöн сетöм рöскод мынтöм вылö заявкаяс подув вылын, кöнi мынтысьöм вылö индöма</p>
<p xml:lang="udm">Артмöдчöмъяслысь реквизитъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Рöскод мынтан заявкаяссö Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö 3 уджалан лунöн сiйö лунсянь, кор Агентствоö воисны Артмöдчöмын индöм кабалаяс, кутшöмъяс колöны субсидия вуджöдöм вылö.8. Артмöдчöмын урчитöны, кор да кутшöм пöрадокöн меставывса асвеськöдлан органъяс мöдöдöны Агентствоö рöскод йылысь, кодъяслöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоис субсидия, да субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс йылысь отчёт.9. Агентство донъялö субсидияöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö отчётнöй вося кывкöртöдъяс серти, та могысь öткодялöны Артмöдчöмын урчитöм да збыльвылас шедöдöм субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь татшöм петкöдласлысь лыдпасъяссö:лöсялана финансöвöй воын автоматизируйтöм система лöсьöдöмлöн техническöя дасьлун прочент.10. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö оз лыддьыны имитанаöн сэк, кор Артмöдчöмын урчитöм субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь лыдпассö абу шедöдöма.</p>
<p xml:lang="koi">Агентство вынсьöдö субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялысь отчёт да иналö сiйöс аслас официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 10 лунöдз.11. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö абу кö лыддьöма имитанаöн, субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялан отчёт вынсьöдöмсянь 5 уджалан лунöн Агентство шуö чинтыны 50 прочентöдз тавося финансöвöй во заводитчытöдз видзтöм субсидияысь кольöм сьöмсö, кодлысь <em type="bold">25 ст. </em>- 12 - 2 №тавося финансöвöй воын сiйö жö могъяс пöртöм вылö коланлунсö Агентствоöн вöлi тöдчöдöма Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн урчитöм пöрадокöн да кодöс колö бергöдны лöсялана муниципальнöй юкöнъяс сьöмкудъясö.12. Субсидияяс лоöны торъя могаöсь, найöс оз позь вичмöдны мукöд мог вылö. </p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмöн абу торъя могöн вöдитчöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса законодательство серти.13. Быд квартал, отчётнöй тöлысь бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз, Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö субсидияяс видзöм йылысь от-чёт муниципальнöй юкöнъяс тöдчöдöмöн.14. Субсидияясöн торъя могöн вöдитчöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны</p>
<p xml:lang="mdf">Агентстволы да Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">26 Йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь8 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Вынсьöдны йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь К.Ю. Ромадановлы.3. Тайö шуöмыс вынсялö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2011 вося öшым тöлысь 29 лун633 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2011 во öшым тöлысь 29 лунся 633 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПРАВИЛÖЯС </em>1. Муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса сьöмкудъясö йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс (водзö – субсидияяс), кодъясöс урчитöма <span type="quote" xml:lang="udm">«Рöскод öтув финансируйтан Республиканскöй фонд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасöн, сетöны йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö меставывса сьöмкудъясысь рöскодъяссö öтув финансирутöм могысь. <em type="italic">8 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">25-26 ст. </em>2 № - 13 - 2. Субсидияяссö сетö Коми Республикаса туй агентство (водзö – Агентство) сы мында, мыйта урчитöма субсидияяс юклöмсö вынсьöдöм йылысь Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлан котырлöн нормативнöй инöда актъясöн Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн öтувья бюджетнöй роспись да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн кассöвöй план серти бюджетнöй кöсйысьöмъяслöн урчитöм лимитъяс йöрышын субсидияяс сетöм йылысь артмöдчöмъяс подув вылын (водзö – Артмöдчöмъяс), кодъясöс кырымалöма Агентство да муниципальнöй районлöн (кар кытшлöн) меставывса асвеськöдлан органъяс костын.</p>
<p xml:lang="udm">Агентство вынсьöдö Артмöдчöмлысь формасö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствокöд согласуйтöм бöрын да иналö Агентствоса официальнöй сайт вылö <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын сiйöс вынсьöдöмсяньыс 3 лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяс видзан подувнас лоö меставывса асвеськöдлан органъяслöн субсидия сьöмнас торъя могöн вöдитчöм.3. Артмöдчöмас кö индöма, мый субсидияясö сетöма овмöдчöминъяслысь йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö, субсидияяссö лöсялана йöрышын муниципальнöй район сьöмкудйысь мöдöдöны овмöдчöмин сьöмкудъясö.4. Субсидияяс сетсьöны сэк, кор меставывса асвеськöдлан органъяс кутчысьöны субсидияяс сетан подувъясö, кодъясöс урчитöма «Рöскод öтув финансируйтан</p>
<p xml:lang="udm">Республиканскöй фонд йылысь» Коми Республикаса Оланпасöн.</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяссö вуджöдöны</p>
<p>Артмöдчöмъясын урчитöм пöрадок серти меставывса сьöмкудъясысь индöм рöскод финансируйтöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидияяссö вуджöдöны Артмöдчöмъясын урчитöм кадколастö Агентствоöн сетöм рöскод мынтöм вылö заявкаяс подув вылын, кöнi мынтысьöм вылö индöма</p>
<p xml:lang="udm">Артмöдчöмъяслысь реквизитъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Рöскод мынтан заявкаяссö Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö 3 уджалан лунöн сiйö лунсянь, кор Агентствоö воисны Артмöдчöмын индöм кабалаяс, кутшöмъяс колöны субсидия вуджöдöм вылö.5. Артмöдчöмын урчитöны, кор да кутшöм пöрадокöн меставывса асвеськöдлан органъяс мöдöдöны Агентствоö рöскод йылысь, кодъяслöн финансöвöя могмöдан öшмöснас лоис субсидия, да субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь торъя мога петкöдласъяс йылысь отчёт.6. Агентство донъялö субсидияöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö отчётнöй вося кывкöртöдъяс серти, та могысь öткодялöны Артмöдчöмын урчитöм да збыльвылас шедöдöм субсидия сетöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь татшöм петкöдласлысь лыдпасъяссö: лöсялана финансöвöй воын лöсьöдöм да видзöм йи вывтi вуджанiнъяслöн да (либö) меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяслöн кузьта.7. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö оз лыддьыны имитанаöн сэк, кор Артмöдчöмын урчитöм субсидия видзöмлысь бур помшуöмсö тöдчöдысь лыдпассö абу шедöдöма.</p>
<p xml:lang="koi">Агентство вынсьöдö субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялысь отчёт да иналö сiйöс аслас официальнöй сайт вылас <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй везйын отчётнöй во бöрся локтан волöн урасьöм тöлысь 10 лунöдз.8. Субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялöм бöрын субсидияяс видзöмсö абу кö лыддьöма имитанаöн, субсидияясöн вöдитчöмлысь эффективносьтсö донъялан отчёт вынсьöдöмсянь 5 уджалан лунöн Агентство шуö чинтыны 50 прочентöдз отчётнöй во бöрся локтан финансöвöй вося тöвшöр тöлысь 1 лунöдз видзтöм субсиди-яысь кольöм сьöмсö, кодъяс серти öнiя финансöвöй воын сiйö жö могъяс олöмö пöртöм вылö коланлунсö Агентствоöн вöлi тöдчöдöма урчитöм пöрадокöн.9. Субсидияяс лоöны торъя могаöсь, найöс оз позь вичмöдны мукöд мог вылö. <em type="bold">26 ст. </em>- 14 - 2 № </p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сьöмöн абу торъя могöн вöдитчöм кыскö кывкутöмö Россия Федерацияса законодательство серти.10. Быд квартал, отчётнöй тöлысь бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз, Агентство мöдöдö Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö субсидияяс видзöм йылысь от-чёт муниципальнöй юкöнъяс тöдчöдöмöн.11. Субсидияясöн торъя могöн вöдитчöм бöрся урчитöм пöрадокöн видзöдны</p>
<p xml:lang="mdf">Агентстволы да Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволы.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">27 <span type="quote">«Банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 182 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь9 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны вежсьöмъяс <span type="quote">«Банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 182 №-а шуöмö содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сiйöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 23 лун13 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 вося тöвшöр тöлысь 23 лунся 13 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС, </em>кодъясöс колö пыртны «Банкса депозитъяс вылö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 182 №-а шуöмö<span type="quote">«Банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 182 №-а шуöмын:</p>
<p>Банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадокын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд):1) 9 пунктö содтыны татшöм нёльöд абзац:<span type="quote">«Öти кредитнöй организацияö банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан лимитыс оз вермы лоны 50% -ысь ун-джык Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн став сьöм ыдждаысь, мый планируйтöма быд заявка бöрйöмын»</span>;2) 10 пунктын <span type="quote">«водзö - заявкаяс»</span> кывъяс бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="udm">«, заявкаяс бöрйöм»</span> кывъяс;3) 15 пунктö содтыны татшöм мöд абзац: <em type="italic">9 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">26-27 ст. </em>2 № - 15 - <span type="quote">«Öти кредитнöй организациялöн заявкаын пасйöм сьöмлöн öтувъя ыдждаыс оз вермы лоны 50%-ысь унджык Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн став сьöм ыдждаысь, мый планируйтöма бöрйöм заявкаяс иналöм вылö.»</span>;4) 17 пунктсö киритны;5) 19 пунктын <span type="quote" xml:lang="yrk">«заявка»</span> кыв бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="udm">«(сетöм заявкаяс)»</span> кывъяс;6) 20 пунктын <span type="quote" xml:lang="udm">«12,13 пунктъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="udm">«13-15 пунктъяс кывъясöн»</span>;7) 21 да 22 пунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«21. Заявкаяслöн öтувъя реестр подув вылын Коми Республикаса сьöм овмöс мини-стерство Коми Республикалöн республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналöмсö тöд вылö босьтöмöн урчитö медыджыд прöчента ставкаа заявкаяс.22. Коми Республикаса сьöм овмöс министерство заявкаяссö бöрйöм бöрын локтан уджалан лунысь оз сёрöнджык йöзöдö бöрйöм заявкаяс йылысь юöрсö «Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй сетьын Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн сайтын»;8) 23 пунктын гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«23. Коми Республикаса сьöм овмöс министерство тайö Пöрадокса 21 пунктлысь положениеяс тöд вылö босьтöмöн заявкаяс бöръян лун бöрын локтан 3 уджалан лунысь оз сёрöнджык кырымалö кредитнöй организациякöд (-яскöд) банкса депозитъяс кузя сёрнитчöм(-ъяс) урчитöм пöрадок серти.»</span>. <em type="bold">27 ст. </em>- 16 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЛИЦЕНЗИЯ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">28 Коми Республикаса лицензия службалысь öткымын тшöктöд вынтöмöн лыддьöм йылысь10 </em><span type="quote" xml:lang="udm">«Этилöвöй спирт, алкоголя да спирта прöдукция вöчöмсö да иналöмсö канмусянь регулируйтöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпасö да Россияса Федерацияса öткымын законодательнöй актö вежсьöмъяс пыртöм да <span type="quote" xml:lang="koi">«Пиво да сiйö подув вылын юанторъяс торйöн вузалöм да ньöбöм (юöм) дзескöдöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпас вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2011 во сора тöлысь 18 лунся 218-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас редакцияын <span type="quote" xml:lang="koi">«Этилöвöй спирт, алкоголя да спирта прöдукция вöчöмсö да иналöмсö кан-мусянь регулируйтöм йылысь да алкоголя прöдукция ньöбöм (юöм) дзескöдöм йылысь»</span> 1995 во вöльгым тöлысь 22 лунся 171-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: Вынтöмöн лыддьыны:1. <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын алкоголя прöдукция торйöн вузалöм декларируйтöм кузя канму могъяс збыльмöдан административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса лицензия службалысь 2010 во ода-кора тöлысь 26 лунся 52-О №-а тшöктöд;2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республика мутасын алкоголя прöдукция торйöн вузалöм декларируйтöм кузя канму могъяс збыльмöдан административнöй регламент вынсьöдöм йылысь»</span> Коми</p>
<p xml:lang="udm">Республикаса лицензия службалöн 2010 во ода-кора тöлысь 26 лунся 52-О №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» Коми Республикаса лицензия службалысь 2010 во йирым тöлысь 4 лунся 93-О №-а тшöктöд.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">С.А. УСАЧЁВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 18 лун14-О №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЭКОНОМИКА СÖВМÖДАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">29 Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя транспорт рöскод юкöнысь компенсация сетан механизмсö олöмö пöртöм вылö колана документ формаяс вынсьöдöм йылысь11 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«2012 во вылö да 2013 - 2014 вояслöн планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 19 лунся 575 №-а шуöмын вынсьöдöм 2012 во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь овмöс нуöдысь субъектъяслы сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö <em type="italic">10 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь.11 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">28-29 ст. </em>2 № - 17 - ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя транспорт рöскод юкöнысь компен-сация сетан пöрадок збыльмöдöм могысь (17 №-а содтöд) </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс вайöм-нуöм кузя овмöс нуöдысь субъектъяслы транспорт рöскод юкöн компенсируйтöм вылö шыöдчöм форма, 1 №-а содтöдын индöм серти.2. Вынсьöдны сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс вайöм-нуöм кузя овмöс нуöдысь субъектъяслы транспорт рöскод юкöн компенсируйтöмлысь рöштшöт арталан форма, 2 №-а содтöдын индöм серти.3. Вынсьöдны сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс вайöм-нуöм кузя рöскод юкöн компенсируйтöмлысь арталан формасö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республика-са канму учреждениелöн лицевöй тшöт вылысь, мый восьтöма Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоын сьöм босьтыслöн тшöтъяс вылö сiйöс вуджöдöм могысь, 3 №-а содтöдын индöм серти.4. Вынсьöдны вузöс вылö накладнöйяслысь реестр форма меставывса асвеськöдлан органса пасöн, кöнi лоö пасйöма лöсялана административнöй мутасын сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс вайöм-нуöмлысь збыльлунсö, 4 №-а содтöдын индöм серти.5. Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«2011 во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республика-са Веськöдлан котырлöн 2010 во öшым тöлысь 20 лунся 450 №-а шуöм збыльмöдöм йылысь» Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволысь 2011 во урасьöм тöлысь 21 лунся 36 №-а тшöктöд.6. Тайö тшöктöдсö олöмö пöртöм бöрся видзöдöм коля ас сайын.</p>
<p>Министрлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="mdf">О.Ф. ОСИПОВА</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 17 лун8 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 8 №-а тшöктöдöн(1 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждение__________________________________________ -сянь(овмöс кутысь субъектлöн тыр ним)</p>
<p xml:lang="mdf">Пошта реквизитъяс ______________________________ _______________________________________________</p>
<p xml:lang="udm">Банк реквизитъяс ________________________________ _______________________________________________ _______________________________________________ _______________________________________________</p>
<p xml:lang="mrj">Тел. ___________________________________________</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ШЫÖДЧÖМ </em></p>
<p xml:lang="koi">Кора сетны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя <em type="bold">29 ст. </em>- 18 - 2 № <em type="bold">29 ст. </em>рöскод вылö компенсация автомашина ломтас ньöбöм вылö да (либö) ва транспортöн нуöм-вайöм кузя услугаясысь мынтысьöм вылö рöскод юкöнын (паромöн вуджöдöм пыртöмöн) 2011 вося öшым тöлысь 1 лунсянь 2012 вося вöльгым тöлысь 30 лунöдз. </p>
<p xml:lang="koi">Содтöдъяс: 1. Юридическöй кывкутысьяслöн (асшöра уджалысьяслöн) öтувъя канму реестрысь выписка копия, кодöс сетöмаöсь шыöдчöмсö гижан лунöдз 6 тöлысьысь абу водзджык;2. Вот мынтыссянь вот, öктас, страхöвöй взносъяс, пеня да вот санкцияяс мынтöм кузя вештысьöм йылысь справка;3. Вузöс нуöм-вайöмын вöдитчан транспорт средствояслöн паспорт копияяс.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь ______________ / ___________________________________/(кырымпас) (О.Н.В.)_______________(кадпас)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.</p>
<p>Тайö шыöдчöм дорö содтöдлöн 1, 2 пунктъясын вайöдöм документъяссö кö ог сет асшöрысь, сiдзкö ог кут пыксьыны сыысь, медым <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса эконо-мика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждение корис документъяссö государственнöй органъяслысь, кодъяслöн веськöдлöм улö найö пырöны.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь ______________ / ___________________________________/(кырымпас) (О.Н.В.)2 № - 19 - <em type="bold">29 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан Министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 8 №-а тшöктöдöн (2 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя транспорт рöскод юкöн компенсируйтöмлысь рöштшöт арталан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ОР </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">МА </em>_____________________________________________, ВМП ____________________________ (овмöс нуöдысь субъектлöн тыр ним)компенсация сетöм йылысь _________________ лунся ______________ №-а сёрнитчöм серти_________________________-сянь ____________________________________-öдз кадколастö </p>
<p xml:lang="mns">Вузöс вылö накладнöй (номер, кадпас)</p>
<p xml:lang="koi">Кытчö нуöны- вайöны</p>
<p xml:lang="koi">Ылна, км</p>
<p xml:lang="mrj">Автомобильлöн модель, марка, модификация</p>
<p xml:lang="koi">Базöвöй норма (л/100 км да (либö) куб.м./100 км)</p>
<p xml:lang="koi">Автомобиль ломтаслöн 1 л., дон (шайт)</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ыджда, шайт (3 гр. x 5 гр. х 6 гр.)100</p>
<p xml:lang="koi">Ва транспортöн нуöм-вайöм услугаяс мынтöмын збыль рöскод, шайт</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ыджда (8 гр. х 1/2), шайт</p>
<p xml:lang="myv">Субсидияяслöн ыджда ставнас (7 гр. + 9 гр.), шайт <em type="italic">12345678910 </em></p>
<p xml:lang="koi">Содтöдъяс:– вузöс да транспорт вылö накладнöйяслöн реестр, кытчö меставывса асвеськöдлан орган пасйö, мый сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö,кутшöмъяс пырöны административнöй мутасö, овмöс нуöдысь субъект збыль вайис вузöссö;– автомашина ломтас видзöмлысь донсö эскöдана документъяс либö найöс эскöдöм копияяс;– ва транспортöн вузöс вайöм-нуöм кузя услугаяс мынтысьöмысь эскöдана документъяс либö найöс эскöдöм копияяс;– туй лист копияяс (муниципальнöй районъясса да кар кытшъясса муниципальнöй юкöнъяслы, кодъяслысь административнöй шöринъяссöпыртöмаöсь</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъяслöн лыддьöгö).</p>
<p xml:lang="udm">Овмöс нуöдысь субъектса юрнуöдысь ______________/_____________________/</p>
<p xml:lang="udm">Юралысь бухгалтер ______________/_____________________/ (кырымпас) (О.Н.В.) (кырымпас) (О.Н.В.)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.</p>
<p xml:lang="mdf">Рöштшöтсö прöверитiс __________________________________________________- 20 - 2 № <em type="bold">29 ст. </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму учреждение</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 8 №-а тшöктöдöн(3 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="udm">Вынсьöда:______________________________/__________________/ (Чин) (кырымпас) (О.Н.В.)</p>
<p xml:lang="koi">Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя транспорт рöскод юкöн компенсируйтöмсö</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">АР </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ТАЛÖМ </em>______________________________________________________________________________________________________,(овмöс нуöдысь субъектлöн тыр ним) </p>
<p xml:lang="koi">Компенсация сетöм йылысь 2012 во _____________ лунся ______ №-а сёрнитчöм2012 во ________________ лунся _________ №-а тшöктöд</p>
<p xml:lang="koi">Финансируйтан источник: 2012 во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд</p>
<p xml:lang="mdf">Сьöмкуд классификациялöн код: 825 0412 092 0300 810 __________________________-сянь ________________________________-öдз кадколастö</p>
<p xml:lang="mns">Вузöс вылö накладнöй(номер, кадпас)</p>
<p xml:lang="koi">Кытчö нуöны-вайöны</p>
<p xml:lang="koi">Ылна,км</p>
<p xml:lang="udm">Автомашиналöн модель, марка, модификация</p>
<p xml:lang="koi">Базöвöй норма (л/100 км да (либö) куб.м/ 100 км)</p>
<p xml:lang="koi">Автомашина ломтаслöн 1 л (куб.м) дон, шайт</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ыджда, шайт (3 гр. x 5 гр. x 6 гр.)100</p>
<p xml:lang="koi">Ва транспортöн нуöм-вайöм кузя услугаяс мынтöмын збыль рöскод, шайт</p>
<p xml:lang="mrj">Субсидия ыджда (8 гр. x 1/2), шайт</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия ыджда ставнас (7 гр. х 9 гр.), шайт <em type="italic">12345678910 </em></p>
<p xml:lang="myv">Рöштшöтсö вöчис ___________________/___________________</p>
<p xml:lang="myv">Рöштшöтсö прöверитiс ___________________/___________________</p>
<p xml:lang="koi">Рöштшöт вöчан кадпас 2012 вося _______________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лун2 № - 21 - <em type="bold">29-30 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 8 №-а тшöктöдöн(4 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Вузöс вылö накладнöйяслöн, кодъясöс сетöны сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясын олысьяслы вузöс вайöм кузя транспорт рöскод юкöн компенсация рöштшöт дорö,</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">РЕЕСТР ФОРМА </em>_____________________________________________ , ВМП _____________________ , (овмöс нуöдысь субъектлöн тыр ним)компенсация сетöм йылысь ___________________ лунся _________ №-а сёрнитчöм серти __________________________-сянь _______________________________-öдз кадколастö </p>
<p xml:lang="mns">Д/в Вузöс вылö накладнöй номер</p>
<p xml:lang="koi">Вузöс вылö накладнöй кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Кытчö нуöны-вайöны <em type="italic">1234 </em></p>
<p xml:lang="udm">Овмöс нуöдысь субъектса юрнуöдысь _________________________ /_________________________________________________(кырымпас)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М. (О.Н.В.)</p>
<p xml:lang="koi">Чина морт _______________________________________________________________</p>
<p xml:lang="mdf">МАВО</p>
<p xml:lang="koi">Вузöс вайöмсö эскöда _________________________ /_________________________________________________(кырымпас)</p>
<p xml:lang="koi">П.М. (О.Н.В.)2012 вося __________________ <span type="quote" xml:lang="vep">«___»</span> лун.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЭКОНОМИКА СÖВМÖДАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p>ТШÖКТÖД <em type="bold">30 «Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)» ведомствоувса торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь» 2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь12 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«2012 во вылö да 2013 да 2014 воясса планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 19 лунся 575 №-а шуöм серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: пыртны «Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс Коми Респу-бликаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм <em type="italic">12 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em>- 22 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>(2012-2014 вояс)» ведомствоувса торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республи-каса экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöк- тöдö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти. </p>
<p>Министрлысь могъяс олöмö пöртысь</p>
<p xml:lang="mdf">О.Ф. ОСИПОВА</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун20 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 20 №-а тшöктöдöн</p>
<p>СОДТÖД«Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс</p>
<p>Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)» ведомствоувса торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöктöдö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote">«Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)»</span> ведомствоувса торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöктöдын (водзö – Тшöктöд):1. Тшöктöдын:1) Гижöд кузя <span type="quote" xml:lang="koi">«сьöкыда воöдчан да ылi»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi»</span> кывъясöн вежлöг серти вежлалöмöн.2) 2 пункт киритны.2. <span type="quote">«Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012- 2014 вояс)»</span> ведомствоувса торъя мога уджтасын (Тшöктöд дорö содтöд) (водзö – Уджтас):1) гижöд кузя <span type="quote" xml:lang="koi">«сьöкыда воöдчан да ылi»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi»</span> кывъясöн вежлöг серти вежлалöмöн;2) <span type="quote">«I. Мытшöдлöн характеристика, мый кутас решайтсьыны Уджтас збыльмöдiгöн»</span> юкöд гижны тадзи:«Рыночнöй йитöдъяс пыртiсны тöдчымöн вежсьöмъяс потребительскöй рынок тэчасö да организацияяслöн везъяс иналöмö, мый вöсна мутас да дон серти вузöсöн да услугаясöн судзсьöдны лоис сьöкыд. Öнöдз на абу сöвмöдöма вузасян инфраструктураыс республикаса ылi олан пунктъясын.2020 воöдз кадколаст вылö Коми Республикалöн экономическöй да социальнöй сöвмöдан стратегиялöн могъяс лыдысь öтиöн лоö олысьяслысь олан тшупöдсö да оланногсö бурмöдöм, олысьясöс вузöсöн бурджыка могмöдöм, сы лыдын сьöкыда воöдчан, да/либö этша йöза, да/либö ылi олысь пунктъясын. </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса джынсьыс унджык сиктса олан пунктъяс лоöны сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi олан пунктъясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Талунъя условиеясын татшöм олан пуктъясын олысьясöс олöм вылö медшöр коланлунöн могмöдöмыс, сы лыдын вузöсöн могмöдöмыс оз артмы овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сеттöг.2 № - 23 - <em type="bold">30 ст. </em></p>
<p xml:lang="koi">Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясын торйöн вузасьöмыс сöвмö ньöжйö. Районнöй шöринъяссянь ылна да сьöкыда воöдчöм вöсна олöмыс наöн могмöдсьö автономнöя. Этша йöз вöсна абуöсь мынтысьны вермысьясыс и лöсялöмöн чинö вузасьöмын асшöр удж нуöдысьяслöн чöжöсыс.<span type="quote">«Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2009- 2011 вояс)»</span> ведомствоувса торъя мога уджтас серти сьöкыда воöдчан да ылi олан пунктъясö вузöс нуöм кузя транспорт рöскод юкöн Коми Республикаса республиканскöй бюджетлöн сьöм тшöт весьтö субсидируйтöмöн государствосянь отсöгыс петкöдлiс, мый кутiс бурджыка сöвмыны сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясын олысьясöс вузöсöн могмöдöмыс да вузöсъясöн судзсянлуныс.</p>
<p xml:lang="koi">Сьöкыда воöдчан да ылi олан пунктъяс лыдыс, кытчö нуöны вузöссö, быд во содö: 2009 воын – 149, 2010 воын – 170, 2011 воын – 179.</p>
<p xml:lang="koi">Вылынджык индöм уджтас збыльмöдан кадколаст чöжöн республика мутасын могмöдöны олысьясöс вузöсöн стационарнöй объект везъяс пыр либö ветлöмöн вузасьöмöн. Удж серти, вузöссö нуисны сiдз шусяна <span type="quote" xml:lang="myv">«якорнöй»</span> сиктса олан пунктъясö, кодъяс гöгöр, кыдзи векджык овлö, неыджыд костöн сулалöны некымын нöшта на сьöкыдджыка воöдчан да этша йöза олан пунктъяс. Тайö сетö позянлун могмöдны коланлунöн сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясын став олысьöс.2009 воын содiс татшöм отсöгсö босьтысь овмöс нуöдысь субъектъяслöн лыддьöгыс, кодъяс дасьöсь бурмöдны вузöсöн могмöдöмсö сьöкыда воöдчан да ылi сиктъясын, мый сöвмöдас вузасян организацияяс костын конкуренция, чинтас сиктын вузöс ньöбысьöдз вайöм вузöс вылö донъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Мутасъяслысь зумыда сöвмöмсö водзö вылö видзöм могысь, олысьяслы олан усло-виеяс лöсьöдöм могысь, вузасян организацияяс видзöм да сöвмöдöм могысь колö водзö збыльмöдны государственнöй политика, мый веськöдöма государствосянь отсöг сетöм вылö овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны вузöссö Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi олан пунктъясö.</p>
<p xml:lang="koi">Таысь кындзи, колö Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi олан пунктъяс лыддьöгсö ыдждöдны, пыртны сэтчö этша йöза сиктса олан пунктъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö уджтассö дасьтöма сэтшöм принцип серти, медым сöвмöдны государственнöй политика овмöс нуöдысь субъектъяслы отсöг сетöмын, кодъяс могмöдöны коланлунöн сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi олан пунктъяс, да подулалöма сиктса олысьяслы бур социальнöй условиеяс лöсьöдны коланлунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöкыда воöдчан, да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъяс лыддьöгсö, мый серти вузöс нуöм кузя рöскод юкöныс вештыссьö Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкуд тшöт весьтö (водзö – Лыддьöг), вынсьöдöма тайö</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас дорö содтöдöн.</p>
<p xml:lang="mdf">Лыддьöгсö индöма республикаса районъяслöн транспорт инфраструктуралысь аслыспöлöслунъяссö, Коми Республикаса туй агентстволысь, муниципальнöй юкöнъясса юралысьяслысь да юрнуöдысьяслысь, а сiдзжö Коми Республикаса öтйöза организаци-яяслысь вöзйöмъяссö тöд вылö босьтöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Таысь кындзи, Лыддьöгö пыртöма öткымын административно-территориальнöй юкöнлысь административнöй шöрин, кодъяс серти татшöм олан пунктъясö вузöс вайöм кузя овмöс нуöдысь субъектъяслы индöма транспорт рöскод юкöн вештöм вылö торъя пöрадок.»;3) <span type="quote" xml:lang="mrj">«III. Уджтас мероприятиеяс лыддьöг»</span> юкöдса 1.5 стрöкаын мероприятие ним гижны тадзи:«Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя овмöс нуöдысь субъектъяслы транспорт рöскод юкöн компенсируйтöм, - 24 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>лыддьöгсö кодлысь вынсьöдöма тайö уджтас дорö содтöдöн Коми Республикаса </p>
<p>Веськöдлан котырöн урчитöм пöрадок серти»;4) <span type="quote" xml:lang="mrj">«VI. Уджтас збыльмöдöмын веськöдлан система»</span> юкöдлысь текстсö гижны тадзи:«Уджтас збыльмöдöмöн веськöдлö Коми Республикаса экономика сöвмöдан ми-нистерство.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас збыльмöдöмöн веськыда юрнуöдöны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министр да сiйöс вежысь, кодъяслöн могыс - веськöдлыны потребительскöй рынок сöвмöдан юкöнын государственнöй политика лöсьöдöмöн да збыльмöдöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас мероприятиеяс медшöр збыльмöдысьясöн лоöны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн потребительскöй рынок да услугаяс юкöн, кодi збыльмöдö ассьыс могъяссö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениекöд öтув (водзö – Учреждение).</p>
<p xml:lang="koi">Учреждение участвуйтö уджтасса мероприятиеяс збыльмöдöмын сiйö уджмогъяс серти, мый урчитöма «2012 во вылö да 2013 да 2014 вояслöн планöвöй кадколаст вылö</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь» Коми Республикаса Оланпас збыльмöдан мераяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 19 лунся 575 №-а шуöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас збыльмöдöм серти мониторинг быд квартал нуöдö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн потребительскöй рынок да услугаяс юкöн.</p>
<p xml:lang="koi">Мониторинг вылö подуласьöмöн Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн потребительскöй рынок до услугаяс юкöн вöчö Уджтаслысь вося индикаторъяс шедöдны позянлун либö абу позянлун йылысь помшуöм.</p>
<p>Уджтас збыльмöдан ног йылысь юöр сетöны Коми Республикаса экономика сöвмöдан министрлы.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас збыльмöдан кадколастö потребительскöй рынок да услугаяс юкöн сетöны государственнöй торъя мога уджтасъяс юкöнö Уджтас збыльмöдöм йылысь отчёт Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса экономика сöвмöдан министерствоöн урчитöм форма серти.</p>
<p xml:lang="koi">Потребительскöй рынок да услугаяс юкöн быд во сетö Уджтас збыльмöдан кывкöртöдъяс йылысь юöр <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> везын аслас официальнöй сайтын отчётнöй во бöрын локтан волöн рака тöлысь 1 лунöдз.»;5) Уджтасö содтыны содтöд тайö вежсьöмъяс дорö содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöктöдö пыртöм вежсьöмъяс дорö</p>
<p>СОДТÖД««Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза да/либö ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)» ведомствоувса торъя мога уджтас дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöкыда воöдчан, да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса олан пунктъяс</p>
<p xml:lang="myv"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. Республикаса тöдчанлуна Воркута кар да сы ув мутасын:1. Мöскашор скп.;2. Елец гр.;3. Никита гр. 2. Республикаса тöдчанлуна Вуктыл кар да сы ув мутасын:4. Кырта скп.;2 № - 25 - <em type="bold">30 ст. </em>5. Льöмты скп.;6. Льöмтыбöж скп.;7. Сопльöс скп.;8. Шöрдiн спк.;9. Дутов с.;10. Пöдчерем с.;11. Саваяг гр.;12. Воя гр.;13. Тшугöр гр. 3. Республикаса тöдчанлуна Инта кар да сы ув мутасын:14. Абезь скп.;15. Комаю скп.;16. Котшмöс скп.;17. Лазурнöй скп.;18. Уса скп.;19. Адзвавом с.;20. Косьювом с.;21. Петрунь с.;22. Абезь гр.;23. Епа гр.;24. Роговöй гр.;25. Тошпи гр.;26. Ягъёль гр.;27. Ярпияг гр. 4. Республикаса тöдчанлуна Печора кар да сы ув мутасын:28. Белöй Ю скп.;29. Берёзовка скп.;30. Зеленоборск скп.;31. Кедрöвöй Шор скп.;32. Косью скп.;33. Причал скп.;34. Рыбница скп.;35. Талый скп.;36. Трубасьöдъёль скп.;37. Приуральскöй с.;38. Соколов с.;39. Аранеч гр.;40. Данилов гр.;41. Конецбор гр.;42. Медвежскöй гр.;43. Песчанка гр.;44. Уляшев гр.;45. Кожвавом гр. 5. Республикаса тöдчанлуна Сосногорск кар да сы ув мутасын:46. Аким гр.;47. Винла гр.;48. Порожск гр. 6. Республикаса тöдчанлуна Усинск кар да сы ув мутасын:49. Мутнöй Материк с.;- 26 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>50. Лыжавом с.;51. Усвавом с.;52. Щельябöж с.;53. Акись гр.;54. Васькин гр.;55. Денисов гр.;56. Закарвань гр.;57. Кушшор гр.;58. Нöвикбöж гр.;59. Праскан гр.;60. Сынянырд гр. 7. Республикаса тöдчанлуна Ухта кар да сы ув мутасын:61. Кедвавом с.;62. Поромöсь гр. 8. Изьва район мутасын:63. Койю скп.;64. Том скп.;65. Щельяюр скп.;66. Ыргöншар скп.;67. Кыдзкар с.;68. Изьва с.;69. Кельчиюр с.;70. Кипиев с.;71. Краснобор с.;72. Мокчой с.;73. Няшабöж с.;74. Сизяб с.;75. Бакур с.;76. Галпи с.;77. Брыка с.;78. Варыш с.;79. Васильевка с.;80. Вертеп с.;81. Гам с.;82. Дiюр с.;83. Ёль гр.;84. Картаёль гр.;85. Косъёль гр.;86. Ласта гр.;87. Галфедь гр.;88. Кулим гр.;89. Пильёгор гр.;90. Пустыня гр.;91. Изьвавом гр.;92. Чаркабöж гр.;93. Черноборскöй гр.;94. Чика гр.;95. Щель гр. 9. Княжпогост район мутасын:96. Брусничнöй скп.;2 № - 27 - <em type="bold">30 ст. </em>97. Ветью скп.;98. Вожаёль скп.;99. Мещура скп.;100. Сьöдъюдор скп.;101. Шомвуква с.;102. Виз с.;103. Туръя гр.;104. Анюша гр.;105. Катыдтыла гр.;106. Весыва гр.;107. Йöвдiн гр.;108. Злоба гр.;109. Козлорд гр.;110. Кони гр.;111. Кось гр.;112. Кыркöтш гр.;113. Луг гр.;114. Кывтыдтыла гр.;115. Туръяыб гр.;116. Петкоя гр.;117. Политов гр.;118. Пöлöвник гр.; 119. Рак гр.;120. Синдор гр.;121. Шöртыла гр.;122. Удор гр.;123. Часадор гр. 10. Койгорт район мутасын:124. Вежъю скп.;125. Вылыс Турунъю скп.;126. Зимовка скп.;127. Иванчомъя скп.;128. Кажым скп.;129. Ком скп.;130. Кузьёль скп.;131. Улыс Турунъю скп.;132. Нюдзпоска скп.;133. Воктым скп.;134. Грива с.;135. Ужга с.;136. Карвуджöм гр. 11. Кöрткерöс район мутасын:137. Мартиты скп.;138. Нам скп.;139. Уръёль скп.;140. Керöс с.;141. Одыб с.;142. Öзын гр.;143. Онопсикт гр.;144. Зулöб гр.;- 28 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>145. Емель гр.;146. Джиян гр.;147. Лаборöм гр.;148. Лопыдiн гр.;149. Лунь гр.;150. Навöлöк гр.;151. Нöвик гр.;152. Рочсикт гр.;153. Типöсикт гр.;154. Эжов гр.;155. Якушев гр. 12. Луздор район мутасын:156. Бедьвож скп.;157. Ваймöс скп;158. Велдоръя скп;159. Вылыс Сьöдка скп;160. Гыркашор скп.;161. Изъяшор скп;162. Коржинскöй скп;163. Орысь скп;164. Пожöмаяг скп;165. Лöпъювом скп.; 166. Якуньёль скп;167. Верхолузье с.;168. Занулье с.;169. Прокопьевка с.;170. Слудка с.;171. Сернöс с.;172. Читаёв с.;173. Анкерöс гр.;174. Архиповка гр.;175. Екчой гр.;176. Берёзовка гр.;177. Вавиловка гр.;178. Екшор гр.;179. Вотинскöй гр.;180. Галактионовскöй гр.;181. Чоййыв гр.;182. Ивановскöй гр.;183. Тыдор гр.;184. Карповскöй гр.;185. Козловскöй гр.;186. Крысовка гр.;187. Кузнецовскöй гр.;188. Кулига гр. (Слудка с.);189. Лёкты гр.;190. Лихачевскöй гр.;191. Вевдорйывгорт гр.;192. Мöсерпом гр.;193. Оньмöсьт гр.;194. Керöс гр.;2 № - 29 - <em type="bold">30 ст. </em>195. Кöдж гр.;196. Поромшор гр.;197. Поруб гр.;198. Мöдчой гр.; 199. Яг гр.;200. Ручпозъя гр.;201. Талича гр.;202. Тарасовскöй гр.;203. Тарачов гр.;204. Тарбиевскöй гр.;205. Ураки гр.;206. Вевпом гр.;207. Чернушка гр;208. Даньгрезд гр.; 13. Сыктывдiн район мутасын:209. Кöмъяр скп.;210. Мандач скп;211. Метдiн скп.;212. Тöрöяг скп.;213. Пöинга скп.;214. Пычим скп.;215. Пожöгдiн скп.;216. Яснöг скп.;217. Озёл с.;218. Сёйты гр.;219. Шыладор гр. 14. Сыктыв район мутасын:220. Ёльбаза скп.;221. Заозерье скп.;222. Исанев скп.;223. Щугрöм скп.;224. Волся с.;225. Палаззя с.;226. Бöртöм гр.;227. Велпом гр.;228. Заозерье гр.;229. Заречье гр.;230. Пустöш гр.;231. Слöбöда гр.;232. Важ Чуклöм гр.;233. Уличпом гр.;234. Уткавидз гр.;235. Чукаыб гр. 15. Мылдiн район мутасын:236. Белöй Бор скп.;237. Знаменка скп.;238. Комсомольск-на-Печоре скп.;239. Мирнöй скп.;240. Митрöпандiкост скп.;241. Мишкинъёль скп.;- 30 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>242. Улыс Омра скп.;243. Бадьёль скп.;244. Палью скп.;245. Приуральскöй скп.;246. Речнöй скп.;247. Русанов скп.;248. Тимушбор скп.;249. Шöрляга скп.;250. Якша скп.;251. Куръя с.;252. Покча с.;253. Ылыдздiн с.;254. Унъядiн с.;255. Бердыш гр.;256. Ыджыд Сойва гр.;257. Ваньпи гр.;258. Волосница гр.;259. Гришестав гр.;260. Еремей гр.;261. Кöдач гр.;262. Мамыль гр.;263. Митрöпан гр.;264. Пачгин гр.;265. Светлöй Родник гр.;266. Скаляп гр. 16. Удора район мутасын:267. Ыджыдъяг скп.;268. Путшкымдiн с.;269. Пыисдiн с.;270. Буткан с.;271. Важгорт с.;272. Слöбöда с.;273. Йöртымдiн с.;274. Черныб с.;275. Ёвкöдж с.;276. Чирк гр.;277. Ыджыд Дi гр.;278. Пöлит гр.;279. Выльыб гр.;280. Выльгорт гр.;281. Зöрзяыб гр.;282. Кирик гр.;283. Копты гр.;284. Кöдж гр.;285. Слöбöда Яг гр.;286. Латьюдiн гр.;287. Лязюв гр.;288. Пони Путшкымдiн гр.;289. Макарыб гр.;290. Пони Пыисдiн гр.;291. Мелей гр.;2 № - 31 - <em type="bold">30 ст. </em>292. Мукты гр.;293. Мутьдiн гр.;294. Выльыб гр.;295. Дi гр.;296. Сiсьтыдiн гр.;297. Пöлянин гр.;298. Сёльыб гр.;299. Вачöртыдiн гр.;300. Йöвнöрыс гр.;301. Сёрдла гр.;302. Ыб гр. 17. Емдiн район мутасын:303. Донаёль скп.;304. Мадмас скп.;305. Еринь скп.;306. Йöрöсдiн гр.;307. Заречье гр.;308. Кырув гр.;309. Микунь гр.;310. Мырйöрöм гр.;311. Аквад гр.;312. Пöлавъя гр.;313. Реми гр. 18. Кулöмдiн район мутасын:314. Белоборск скп.;315. Дiасерья скп.;316. Зимстан скп.;317. Лöгинъяг скп.;318. Лопъювад скп.;319. Улыс Ярашъю скп.;320. Смолянка скп.;321. Тымсер скп.;322. Югыдъяг скп.;323. Ягкöдж скп.;324. Ярашъю скп.;325. Дзоль с.;326. Улыс Воч с.;327. Мыс с.;328. Помöсдiн с.;329. Пожöг с.;330. Бадьёль гр.;331. Великополье гр.;332. Вылыс Воч гр.;333. Вöль гр.;334. Вомынбöж гр.;335. Габов гр.;336. Дёма гр.;337. Канава гр.;338. Кекур гр.;339. Климов гр.;- 32 - 2 № <em type="bold">30 ст. </em>340. Кырныша гр.;341. Лебежнöй гр.;342. Мальö гр.;343. Парма гр.;344. Пожöгдiн гр.;345. Пузла гр.;346. Сьöдтыдiн гр.;347. Скöрöдум гр.;348. Сордйыв гр.;349. Фролов гр.;350. Югыдтыдор гр. 19. Чилимдiн район мутасын:351. Журавскöй скп.;352. Медвежка скп.;353. Новый Бор скп.;354. Синегорье скп.;355. Харъяга скп.;356. Йöрмидз с.;357. Замежнöй с.;358. Мöскашор с.;359. Неридз с.;360. Окунев Нос с.;361. Бугаев с.;362. Трусов с.;363. Уег с.;364. Чилимдiн с.;365. Хабариха с.;366. Бор гр.;367. Боровскöй гр.;368. Бык гр.;369. Вылыс Бугаев гр.;370. Гарев гр.;371. Загривочнöй гр.;372. Карпушев гр.;373. Крестовка гр.;374. Лёвкинскöй гр.;375. Лёждуг гр.;376. Мыза гр.;377. Мыла гр.;378. Нонбур гр.;379. Рочев гр.;380. Сергеево Щелья гр.;381. Скитскöй гр.;382. Степановскöй гр.;383. Филиппов гр.;384. Черногорскöй гр.&lt;*&gt; Вöдитчана дженьдöдöмъяс:скп. – сикт кодь посёлок;с. – сикт;гр. – грезд.2 № - 33 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА АРХИТЕКТУРА, СТРÖИТЧÖМ</p>
<p xml:lang="udm">ДА КОММУНАЛЬНÖЙ ОВМÖС МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">31 2012 вося I квартал вылö I разряда рабочöйлöн тариф ставкаяс йылысь13 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Стрöитчöмын донъяс артмöдысь выль сметно - нормативнöй подув вылö вуджан кадколастö Коми Республика мутасын стрöитчан продукциялысь донсö урчитан недыр кадся пöрадоклысь»</span> 8.5. пункт олöмö пöртöм могысь, мый вынсьöдöма Коми Респу-бликаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерстволöн 2010 во сора тöлысь 1 лунся 135-ОД №-а тшöктöдöн </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Урчитны 2012 вося I квартал вылö I разряда рабочöйлысь тöлысся медiчöт тариф ставка (оклад) бур уджалан условиеясын уджалiгöн та мында:- стрöитчан да монтажнöй, дзоньтасян да стрöитчан уджъяс вылын - 6065 шайт; - цементнöй заводъяслöн шöр производственнöй цехъясын восьса горнöй уджъяс, карьеръяс вылын абу кöрт шомысь вöчöм строймате-риалъяс перйöм да переработайтöм кузя организацияясын агрегатъяс могмöдысь- 7034 шайт;- цементнöй заводъяслöн шöр производственнöй цехъясын- 6366 шайт;- стрöитчан материалъяс промышленносьтлöн мукöд юкöнса организацияясын, стройиндустрия да транспорт предприятиеясын, проектнöй организацияясын- 6065 шайт.2. <span type="quote" xml:lang="koi">«Строитчöмын юöртöм да индексируйтöм кузя Коми республиканскöй шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса öтувъя канму предприятиелы объектъяс стрöитöм да дзоньталöм вылö, кутшöмъясöс збыльмöдöны тавося I кварталын да могмöдöны сьöмöн став тшупöда бюджет да торъя мога абу бюджета фондъяс тшöт весьтö, донъяслысь öнiя тшупöдын рöскод мындасö арталiгöн (стрöитчана-монтажнöй да дзоньтасян уджъяслысь дон индексируйтiгöн), колö подуласьны I разряда рабочöйлöн медiчöт тарифнöй ставка ыджда вылö 1 пункт серти.3. Тайö тшöктöдсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöсса министрöс медводдза вежысь Н.М. Сорокалы.</p>
<p xml:lang="udm">Министр</p>
<p xml:lang="mdf">Н.Н. СМЫШЛЯЕВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 23 лун11-ОД № <em type="italic">13 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">31 ст. </em>- 34 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p>ТШÖКТÖД <em type="bold">32 Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд вынтöмöн лыддьöм йылысь14 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p>ТШÖКТА: Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="udm">«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-öн шоныдöн да пöсь ваöн могмöдöмöн веськöдлан удж дугöдöмсянь Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд содтöдын индöм лыддьöг серти.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 19 лун4/2 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн2012 во тöвшöр тöлысь 19 лунся 4/2 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД</p>
<p>Коми Республикаса тариф службалöн вынтöмöн лыддьöм öткымын тшöктöдлöн</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>1. <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> КК МЮ мутасын услугаяс сетысь <span type="quote" xml:lang="udm">«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-лöн пöсь ва вылö тариф йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2010 во вöльгым тöлысь 30 лунся 90/48 №-а тшöктöд.2. Коми Республикаса торйöн вузасян (ньöбасян) рынок вылын <span type="quote" xml:lang="udm">«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-öн сетöм шоныд энергия вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2010 во öшым тöлысь 9 лунся 93/18 №-а тшöктöд. </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p>ТШÖКТÖД <em type="bold">33 Коми Республикаса тариф службалöн öткымын тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь15 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн шоныд энергия, теплоноситель сетöм кузя ус-лугаяс вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 22 лунся 101/15 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:тшöктöд дорö содтöдсö гижны тайö тшöктöд дорö 1 №-а содтöдын индöм серти;2. Пыртны <span type="quote" xml:lang="udm">«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-öн Коми Республикаса <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетан шоныд энергия, теплоноситель вылö тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 2 лунся 107/12 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс: <em type="italic">14 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь.15 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">32-33 ст. </em>2 № - 35 - тшöктöд дорö 2 №-а содтöдсö гижны тайö тшöктöд дорö 2 №-а содтöдын индöм серти;3. Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса тариф службалöн öткымын тшöктöд вынтöмöн лыддьöм йылысь»</span> Коми Республикаса Службалöн 2011 во öшым тöлысь 15 лунся 113/4 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:тшöктöд дорö содтöдлöн 1 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«2008 вося вöльгым тöлысь 31 лун»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«2008 вося йирым тöлысь 31 лун»</span> кывъясöн. </p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун4/3 №</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса тариф службалöн2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 4/3 №-а тшöктöд дорö1 №-а СОДТÖД««Коми Республикаса тариф службалöн2011 вöльгым тöлысь 22 лунся 101/15 №-а тшöктöд дорö</p>
<p>СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн шоныд энергия, теплоноситель сетöм кузя услугаяс вылö</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ТАРИФЪЯС </em></p>
<p xml:lang="udm">Шоныд энергия, теплоноситель сетысь организациялöн ним</p>
<p xml:lang="koi">Тариф шайт/Гкал (СДВ-тöг)2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 30 лунöдз<span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК127,322012 вося сора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тöлысь 31 лунöдз<span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК134,952012 вося кöч тöлысь 1 лунсянь<span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК141,14».</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 4/3 №-а тшöктöд дорö2 №-а СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="udm">««Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 2 лунся 107/12 №-а тшöктöд дорö2 №-а СОДТÖД«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-öн Коми Республикаса <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс календарнöя юклöмöн</p>
<p xml:lang="koi">Тарифлöн ыджда, шайт/м3</p>
<p>Ньöбысьяс, кодъяс мынтысьöны теплоносительысь (СДВ-тöг)</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяс (СДВ-öн)*2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 30 лунöдз34,1540,302012 вося сора тöлысь 1 лунсянь 2012 вося моз тöлысь 31 лунöдз36,2042,722012 вося кöч тöлысь 1 лунсянь38,1545,02*</p>
<p xml:lang="mrj">Торйöдсьö Россия Федерацияса Вот кодекслöн 168 статьяса 6 пункт олöмö пöртöм могысь.». <em type="bold">33 ст. </em>- 36 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">34 <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса государственнöй сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь16 </em><span type="quote">«Донъяс (тарифъяс) государственнöя ладмöдöм кузя мераяс йылысь»</span> Россия Феде-рацияса Веськöдлан котырлöн 1995 во рака тöлысь 7 лунся 239 №-а шуöм серти, «Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса социальнöя могмöдан канму учреждениеясöн гражданалы социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2003 во öшым тöлысь 29 лунся 292 №-а шуöм серти, <span type="quote">«Коми Республикаса социальнöй службаясöн йöзлы сетан гарантируйтöм социальнöй услугаяслöн республиканскöй лыддьöг да содтöд социальнöй услугаяслöн лыддьöг йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2005 во лöддза-номъя тöлысь 24 лунся 150 №-а шуöм серти</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Респу-бликаса йöзлы сетан гарантируйтöм социальнöй услугаяс вылö тарифъяс 1 №-а содтöдын индöм серти.2. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Респу-бликаса йöзлы сетан содтöд социальнöй услугаяс вылö тарифъяс 2 №-а содтöдын индöм серти.3. Лыддьыны вынтöмöн:<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалысь 2009 во моз тöлысь 13 лунся 70/1 №-а тшöктöд.<span type="quote">«Коми Республикаса тариф службалöн öткымын тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> Коми Республикаса тариф службалöн 2010 во тöвшöр тöлысь 21 лунся 4/3 №-а тшöктöдлысь 13 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса «Семьялы да челядьлы социальнöй отсöг сетан шöрин»</span> Коми Ре-спубликаса канму учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалысь 2010 во сора тöлысь 20 лунся 46/2 №-а тшöктöд;4. Вöзйыны <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса государственнöй сьöмкуд учреждениелы быд квартал сетны Коми Республикаса тариф службаö отчётнöй квартал бöрся локтан тöлысся 15 лунöдз шыöдчöмъяс да сiйö учреждениеöн сетöм услугаяс лыд йылысь юöр.5. Тшöктöдлысь вына кадсö урчитны 2012 во сора тöлысь 1 лунöдз. 6. Тайö тшöктöдыс вынсялö урчитöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун5/1 № <em type="italic">16 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">34 ст. </em>2 № - 37 - </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/1 №-а тшöктöдöн(1 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан гарантируйтöм социальнöй услугаяс вылö</p>
<p xml:lang="mns"><em type="bold">ТАРИФЪЯС </em>1 таблица № </p>
<p xml:lang="udm">Услуга ним</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p xml:lang="koi">Öти услуга вылö тариф, шайт <em type="italic">1234 </em></p>
<p xml:lang="koi">Социальнöя могмöдан учреждениеясöн нестационарнöй да полустационарнöй условиеяс дырйи (лунся (войся) олан юкöнъясын) сетан услугаяс1.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-бытöвöй услугаяс1.1.</p>
<p xml:lang="koi">Учреждениеясын реабилитируйтан да бурдöдан меро- приятиеяс, бурдöдан да уджöдан да велöдан удж, куль- турнöя да бытöвöй могмöдöм котыртöм1 услуга(20 мин.)21,801.2.</p>
<p xml:lang="koi">Прöст кад коллялöм могмöдöм (небöгъяс, журналъяс, газетъяс, пызанвывса ворсöмъяс, экскурсияяс да мук.) (10 мортöдз группа)группалы 1 услуга(60 мин.)74,002.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-медицинскöй услугаяс2.1.</p>
<p xml:lang="udm">Медико-социальнöй экспертиза нуöдны отсалöм1 услуга(15 мин.)15,502.2.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-медицинскöй тöдчанлуна реабилитационнöй мероприятиеяс нуöдны отсалöм либö нуöдöм, сы лыдын вермытöмъяслы быдöнлы торъя реабилитируйтан уджтас серти2.2.1. Юр зыралöм (кöсича кымöс да балябöж)1 услуга(10 мин.)16,802.2.2. Чужöм зыралöм (кымöс, синдор, вылыс черлы да улыс черлы)1 услуга(10 мин.)16,802.2.3. Воротникöвöй зона зыралöм (сьылi, мышку бöрладор</p>
<p xml:lang="udm">IV морöса сюрса лы шегйöдз, морöс II ордлыöдз)1 услуга(15 мин.)25,202.2.4. Кияс зыралöм 1 услуга(15 мин.)25,202.2.5. Кияс, пельпом да водзлы зыралöм 1 услуга(20 мин.)31,502.2.6. Пельпом лутш зыралöм (пельпомлысь вылысса коймöд юкöнсö, пельпом лутш да вылыс пельпом)1 услуга(10 мин.)16,802.2.7. Гырддза лутш зыралöм (гырддза горув, гырддза лутш да пельпом горув)1 услуга(10 мин.)16,802.2.8. Ки лутш зыралöм (ки лапа, ки лутш да гырддза горув) 1 услуга(10 мин.)16,802.2.9. Морöс куд зыралöм (морöс кудлöн пельпомсянь ордлы- öдз да мышкулöн VII голяса сюрса лы шегсянь I коска сюрса лы шегйöдз)1 услуга(25 мин.)37,802.2.10. Мышку зыралöм (VIII голяса сюрса лы шегсянь I коска сюрса лы шегйöдз да шуйга да веськыд шöр яйчигйöдз, челядьлы – коскöдз)1 услуга(15 мин.)25,202.2.11. Кынöм яйчиг зыралöм 1 услуга(10 мин.)16,802.2.12. Кос зыралöм (I коска сюрса лы шегсянь улыс бек яйöдз)1 услуга(10 мин.)16,802.2.13. Мышку да кос (VII голяса сюрса лы шегсянь каджöдз да шуйга да веськыд шöр яйчигйöдз) 1 услуга(20 мин.)31,50 <em type="bold">34 ст. </em>- 38 - 2 № <em type="italic">1234 </em>2.2.14. Сюрса лы голя да морöс юкöн зыралöм (бöр голя да мышку шуйга да веськыд бöр яйчиглöн I коска сюрса лы шегöдз)1 услуга(20 мин.)31,502.2.15. Сюрса лы голя да морöс юкöн сегментарнöя зыралöм 1 услуга(30 мин.)44,102.2.16. Сюрса лы зыралöм (бöр голя, мышку да кос шуйга да веськыд бöр яйчигйöдз)1 услуга(25 мин.)37,802.2.17. Кок зыралöм 1 услуга(15 мин.)25,202.2.18. Кок да кос зыралöм (кок лапа, кокчöр, лядьвей, бекъяс да кос) 1 услуга(20 мин.)31,502.2.19. Пидзöс зыралöм (вылыс кокчöр, пидзöс да улыс лядь-вей)1 услуга(10 мин.)16,802.2.20. Кок лапа зыралöм (кок лапа, кокчöр йöзви да улыс кокчöр)1 услуга(10 мин.)16,802.2.21. Кок лапа да кокчöр зыралöм 1 услуга(10 мин.)16,802.2.22. Öтув зыралöм (нёньпома кагалы да ичöт класса челядь-лы)1 услуга(30 мин.)50,502.3. </p>
<p xml:lang="udm">Медицина боксянь да социальнöя адаптируйтöмын да реабилитируйтöмын отсöг сетöм1 услуга(15 мин.)15,502.4.</p>
<p xml:lang="udm">Медицина боксянь да социальнöя обследуйтöм котыртöм1 услуга(25 мин.)25,802.5.</p>
<p xml:lang="udm">Мортöс ёнмöдан упражнениеяс вöчны отсалöм1 услуга(30 мин.)25,402.6.</p>
<p xml:lang="udm">Дзоньвидзалун бурмöдан мероприятиеяс котыртöм 1 меропри-ятие(30 мин.)30,902.7.</p>
<p>Арлыд серти адаптация юалöмъяс решитöм кузя санитарно-просветительнöй удж нуöдöм1 занятие(25 мин.)25,802.8.</p>
<p xml:lang="mdf">Гортын ребилитируйтан мероприятиеяс нуöдöм могысь медико-психологическöй да социально-медицинскöй тöдöмлунъяс семьяö пырысьяслы сетöм1 занятие(30 мин.)30,902.9.</p>
<p>Гортын быдтысь вермытöм челядя семьяяслы найöс бурдöдöмын отсöг сетöм, асьнысö могмöдны, сёрнитны, асьнысö кутны велöдöм1 занятие(15 мин.)26,503.</p>
<p xml:lang="rus">Социально-психологическöй услугаяс3.1.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-психологическöя да психологическöя консультируйтöм3.1.1. 18 арöсöдз тыр арлыдтöм гражданаöс консультируйтöм (1 морт) 1 консуль-тация (60 мин).86,803.1.2. 18 арöсысь гырысьджык тыр арлыда гражданаöс консультируйтöм (1 морт)1 консуль-тация (90 мин.)130,303.2.</p>
<p xml:lang="koi">Психологическöй диагностика да мортöс туялöм3.2.1. 18 арöсöдз тыр арлыдтöм гражданаöс диагностируйтöм да мортöс туялöм (1 морт)1 занятие(60 мин.)86,803.2.2. 18 арöсысь гырысьджык тыр арлыда гражданаöс диагностируйтöм да мортöс туялöм (1 морт)1 занятие(90 мин.)130,303.3.</p>
<p xml:lang="koi">Психологическöй коррекция (сы лыдын сенсорнöй комнатаын)1 занятие(60 мин.)86,803.4.</p>
<p xml:lang="udm">Психологическöй тренингъяс (10 мортöдз группа)группалы 1 услуга(90 мин.)130,303.5.</p>
<p xml:lang="mrj">Öта-мöдлы отсалан группаясын, ёртасян клубъясын занятиеяс нуöдöм (10 мортöдз группа)группалы 1 услуга(60 мин.)86,80 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 39 - <em type="italic">1234 </em>3.6. </p>
<p xml:lang="koi">Сетны психологическöй отсöг, сы лыдын сёрнитны, ва-ровитны, кывзыны, ышöдны, тшöктыны лоны збодерöн, гражданалысь збодерлун кыпöдöмын психологическöй отсöг сетöм1 занятие(60 мин.)86,804.</p>
<p xml:lang="rus">Социально-педагогическöй услугаяс4.1.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-педагогическöй консультация сетöм4.1.1. 18 арöсöдз тыр арлыдтöм гражданалы консультация сетöм (1 морт)1 консуль-тация(40 мин.)51,304.1.2. 18 арöсысь гырысьджык тыр арлыда гражданалы кон-сультация сетöм (1 морт)1 консуль-тация (60 мин.)76,804.2.</p>
<p xml:lang="koi">Гражданалысь интересъяс дасьтöм да сöвмöдöм мо-гысь клуб да кружок удж котыртöм да нуöдöм4.2.1. Художествоа самодеятельносьт концертъяс, гажъяс да мукöд культура мероприятиеяс (10 мортöдз группа)группалы 1 меропри-ятие (120 мин.)182,204.2.2. Кружковöй удж (5 мортöдз группа)группалы 1 занятие(60 мин.)91,104.3.</p>
<p>Дзескöдöм позянлуна челядя, сы лыдын вермытöм челядя бать-мамöс гортын найöс реабилитируйтан подувъясö велöдöм1 занятие(60 мин.)74,005.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-экономическöй услугаяс5.1.</p>
<p xml:lang="koi">Став колана социальнöй отсöг мераяс, пособиеяс, ком- пенсацияяс, алиментъяс да мукöд мынтöм законода-тельство серти босьтны отсалöм1 услуга(15 мин.)20,606.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-правовöй услугаяс6.1.</p>
<p xml:lang="koi">Гражданалöн социальнöя могмöдан да налысь тöждъяс доръян правоöн йитчöм юалöмъяс кузя консультация сетöм1 услуга(15 мин.)24,106.2.</p>
<p xml:lang="udm">Документъяс оформитöмын отсöг сетöм1 услуга(15 мин.)20,602 таблица№</p>
<p xml:lang="udm">Услуга ним</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p xml:lang="koi">Öти услуга вылö тариф, шайт <em type="italic">1234 </em></p>
<p>Гражданалы гортын сетан услугаяс1.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-бытöвöй услугаяс1.1.</p>
<p xml:lang="koi">Гортö сёян-юан, пöсь сёян ньöбöм да вайöм1 услуга25,901.2.</p>
<p xml:lang="koi">Сёян дасьтыны отсалöм1 услуга18,501.3.</p>
<p xml:lang="koi">Медколана промышленнöй вузöс ньöбöм да гортö вайöм1 услуга20,401.4.</p>
<p xml:lang="koi">Ва вайöм (ваöн могмöдтöм олан жыръясын олысьяслы) 1 услуга20,401.5.</p>
<p xml:lang="koi">Пач ломтöм (öтувъя шоныдтöм олан жыръясын олысь- яслы)1 услуга10,201.6.10 кв.м.-öдз лым весалöм 1 услуга20,401.7.</p>
<p xml:lang="koi">Ломтасöн могмöдны отсалöм (öтувъя шоныдтöм олан жыръясын олысьяслы)1 услуга20,401.8.</p>
<p xml:lang="koi">Песласянiнö, химичисткаö, дзоньтасянiнö кöлуй сетöм да бöр босьтöм1 услуга20,401.9.</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыр дзоньтавны отсалöм1 услуга27,201.10.</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыр пелькöдны отсалöм1 услуга23,801.11.</p>
<p xml:lang="mdf">Оланiнысь да коммунальнöй услугаясысь мынтысьöмын отсöг сетöм1 услуга17,00 <em type="bold">34 ст. </em>- 40 - 2 № <em type="italic">1234 </em>1.12. </p>
<p xml:lang="koi">Вузасян, оланiн да коммунальнöй овмöс, быт услугаöн могмöдан, связь предприятиеясöн да йöзлы услуга сетысь мукöд предприятиеöн услуга сетöмын олан районын отсöг сетöм1 услуга17,001.13.</p>
<p xml:lang="koi">Письмö гижны да лыддьыны отсалöм1 услуга3,401.14.</p>
<p xml:lang="udm">Небöгъясöн, журналъясöн, газетъясöн могмöдны отсалöм1 услуга6,801.15.</p>
<p xml:lang="koi">Театръяс, выставкаяс да мукöд культурнöй мероприя-тие вылö ветлыны отсалöм1 услуга13,601.16.</p>
<p xml:lang="rus">Стационарнöй учреждениеö мöдöдны отсалöм1 услуга11,101.17.</p>
<p xml:lang="koi">Гортса йöрын удж котыртны отсалöм 1 услуга33,301.18.</p>
<p xml:lang="udm">Ритуальнöй услуга котыртöм 1 услуга34,002.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-медицинскöй услугаяс 2.1.</p>
<p xml:lang="koi">Лöсялана во вылö Коми Республика мутасын Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса гражданалы дон босьттöг медицина отсöг вылö государственнöй гарантияяс сетан уджтасъясöн вынсьöдöм мында медицина отсöг сетöм либö сетöмын отсалöм1 услуга20,402.2.</p>
<p xml:lang="udm">Медико-социальнöй экспертиза нуöдны отсалöм1 услуга18,502.3.</p>
<p xml:lang="udm">Врачлöн кывкöртöд серти лекарствоöн да медицина тöдчанлуна кöлуйöн могмöдны отсалöм 1 услуга10,202.4.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-медицинскöй тöдчанлуна реабилитационнöй мероприятиеяс нуöдны отсалöм, сы лыдын вермытöмъ- яслы быдöнлы торъя реабилитируйтан уджтас серти1 услуга20,402.5.</p>
<p xml:lang="koi">Врач вотöдз эновтны позьтöм отсöг сетöм2.5.1. Гортö врачöс корöм1 услуга7,402.5.2. Могмöдан йöзöс колльöдны йöзлысь дзоньвидзалун бурдöдан органъяслöн учреждениеясö да видлавны найöс тайö учреждениеясын, найöс кö водтöдiсны1 услуга20,402.6.</p>
<p xml:lang="rus">Больничаö водны отсалöм1 услуга27,202.7.</p>
<p xml:lang="rus">Колльöдны лечебно-профилактическöй учреждениеясö1 услуга27,202.8.</p>
<p xml:lang="koi">Отсавны могмöдны реабилитируйтан техническöй сред- ствоясöн, отсавны босьтны протезно-ортопедическöй да слухопротезнöй отсöг1 услуга25,902.9.</p>
<p xml:lang="mrj">Санитарно-гигиеническöй услугаяс2.9.1. Вöчны неыджыд туалет:2.9.1.1. Чышкавны висьысьöс 1 услуга18,502.9.1.2. Мыськыштны висьысьöс 1 услуга25,902.9.1.3. Судно петкöдöм1 услуга22,202.9.2. Куйлысь висьысьöс ставнас ваннаын мыськöм1 услуга34,002.9.3. Юр мыськöм 1 услуга27,202.9.4. Гыж небзьöдöм да шырöм 1 услуга27,202.9.5. Юрси шырöм, бритöм 27,202.9.6. Узьлан кöлуй да улыс дöрöм-гач вежöм 1 услуга30,602.9.7. Слабитöм висьысьясöс вердöм 1 услуга18,503.</p>
<p xml:lang="rus">Социально-педагогическöй услугаяс3.1.</p>
<p xml:lang="rus">Образование либö профессия босьтны отсалöм1 услуга20,404.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-экономическöй услугаяс4.1.</p>
<p xml:lang="koi">Отсавны босьтны став колана социальнöй отсöг мераяс, пособиеяс, компенсацияяс, алиментъяс да мукöд сьöм мынтöм законодательство серти1 услуга20,404.2.</p>
<p xml:lang="udm">Уджöн могмöдöмын отсалöм1 услуга18,505.</p>
<p xml:lang="koi">Социально-правовöй услугаяс5.1.</p>
<p xml:lang="mdf">Гражданалöн социальнöя могмöдан да налысь тöждъяс доръян правоöн йитчöм юалöмъяс кузя консультация сетöм1 услуга11,10 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 41 - <em type="italic">1234 </em>5.2. </p>
<p xml:lang="udm">Документъяс оформитöмын отсалöм 1 услуга20,405.3.</p>
<p xml:lang="koi">Доверенносьт серти босьтны пенсия, пособие, мукöд социальнöй мынтан сьöм1 услуга14,805.4.</p>
<p xml:lang="koi">Отсавны босьтны юридическöй отсöг да правовöй услуга1 услуга20,40</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд.</p>
<p xml:lang="koi">Группалы нуöдöм мероприятиеысь (занятиеысь) мынтысигöн öти участвуйтысьлы тарифыс артавсьö группаын морт лыд вылö öтчыдысь услугаысь тариф юкöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Тарифын абу артыштöма сырьё да материал вылö рöскод.</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/1 №-а тшöктöдöн(2 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса государственнöй сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан содтöд социальнöй услугаяс вылö</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ТАРИФЪЯС </em>№ </p>
<p xml:lang="udm">Услуга ним</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p xml:lang="koi">Öти услуга вылö тариф, шайт <em type="italic">1234 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Олан жыръяс, лоджияяс, верандаяс да террасаяс дзоньталан, оборудуйтан да оформитан услугаяс1.1.</p>
<p xml:lang="koi">Мавтöм вылö гудрас дасьтöм1 л.2,701.2.</p>
<p xml:lang="mrj">Пач, стен мавтöм1 кв.м.6,701.3.</p>
<p xml:lang="koi">Пöтöлöк мавтöм1 кв.м.8,001.4.</p>
<p xml:lang="udm">Гудрасöн йитвеж тупкöм1 м.13,401.5.</p>
<p xml:lang="koi">Стен, пöтолöк шпалерöн клеитöм вылö гудрас (клей) дасьтöм1 л.5,401.6.</p>
<p xml:lang="koi">Важ шпалер босьтöм1 кв.м.6,701.7.</p>
<p xml:lang="koi">Шпалер клеитöм кежлö пöтöлöкъяс дасьтöм 1кв.м6,701.8.</p>
<p xml:lang="koi">Шпалерöн, пöтöлöк плиткаöн пöтöлöкъяс клеитöм 1 кв.м.8,001.9.</p>
<p xml:lang="udm">Шпалерöн стен мавтöм 1 кв.м.6,701.10.</p>
<p xml:lang="koi">Важ краска (джоджъясысь, стенъясысь, пöтöлöкысь, öшиньысь, öдзöсысь, шоныд сетан батареяясысь) вуштöм1 кв.м.13,401.11.</p>
<p xml:lang="koi">Кисточкаöн краситöм:1.11.1. джодж1 кв.м.8,001.11.2. стен1 кв.м.8,001.11.3. пöтöлöк1 кв.м.13,401.11.4. öшинь рама1 öшинь13,401.11.5. öдзöс1 öдзöс33,401.11.6. шонтан батареяяс1 пог.м.20,101.13.</p>
<p xml:lang="koi">Тöв кежлö öшинь сюялöм1 öшинь26,802.</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыръяс, балконъяс, лоджияяс, верандаяс да террасаяс пелькöдöм2.1.</p>
<p xml:lang="koi">Стенъясысь, пöтöлöкысь, джоджысь, пызан-улöсысь бус чышкалöм (мыськавтöг)1 кв.м.2,702.2.</p>
<p xml:lang="mdf">Ковёръясысь, джодждöраясысь, гардинаясысь бус чыш- калöм1 кв.м.4,00 <em type="bold">34 ст. </em>- 42 - 2 № <em type="italic">1234 </em>2.3. </p>
<p xml:lang="koi">Ывла вылын джодждöраяс, ковёръяс, паласъяс пыркöдöм1 шт.13,402.4.</p>
<p xml:lang="udm">Паласъяс мыськалöм1 шт.40,102.5.</p>
<p xml:lang="koi">Ывла вылын половикъяс, покрывалöяс, шебрасъяс пыр- кöдöм1 шт.4,002.6.</p>
<p xml:lang="koi">Ывла вылын матрас пыркöдöм (тöлöдöм) 1 шт.13,402.7.</p>
<p xml:lang="koi">Ывла вылын юрлöс пыркöдöм (тöлöдöм) 1 шт.6,702.8.</p>
<p xml:lang="koi">Джоджъяс чышкöм1 кв.м.1,302.9.</p>
<p xml:lang="koi">Рöмпöштан, стеклö (керка кöлуйын) мыськалöм (весалöм)1 кв.м.6,702.10.</p>
<p xml:lang="udm">Люстра, светильник, бра, торшер мыськöм1 шт.13,402.11.</p>
<p xml:lang="koi">Стенъяс, öдзöсъяс, пызан-улöс мыськöм1 кв.м.6,702.12.</p>
<p xml:lang="koi">Джодж мыськöм1 кв.м.4,002.13.</p>
<p xml:lang="koi">Ёна няйт джодж мыськöм (дзоньтасьöм бöрын да с.в.)1 кв.м.9,402.14.</p>
<p xml:lang="koi">Асмогасянiнын, ваннöй жырйын стен, öдзöс, джодж мыськöм1 кв.м.4,002.15.</p>
<p xml:lang="udm">Шонтан батареяяс мыськöм 1 пог.м.6,702.16.</p>
<p xml:lang="udm">Раковина мыськöм (весалöм)1 шт.6,702.17.</p>
<p xml:lang="myv">Ванна мыськöм (весалöм)1 шт.9,402.18.2 конфоркаа плита мыськöм (весалöм)1 шт.6,702.19.3 да 4 конфоркаа кухня плитаяс мыськöм (весалöм)1 шт.17,402.20.</p>
<p xml:lang="udm">Öшинь мыськöм 1 öшинь20,102.21.</p>
<p xml:lang="udm">Унитаз мыськöм (весалöм)1 шт.6,702.22.</p>
<p xml:lang="udm">Ведра, бакъяс мыськöм (весалöм)1 шт.13,402.23.</p>
<p xml:lang="koi">Пöтöлöк мыськöм1 кв.м.4,002.24.</p>
<p xml:lang="mns">Пос плöщадкаяс мыськöм1 кв.м.4,002.25.</p>
<p xml:lang="koi">Веранда, постi ветланiн, кильчö мыськöм1 кв.м.4,002.26.</p>
<p xml:lang="koi">Балкон пелькöдöм1 кв.м.4,002.27.</p>
<p xml:lang="koi">Веранда, постi ветланiн, кильчö пелькöдöм (мыськытöг) 1 кв.м.13,402.28.</p>
<p xml:lang="koi">Холодильник сывдöм да мыськöм1 шт.26,802.29.</p>
<p xml:lang="mdf">Öшинь (öдзöс) занавес, штора, гардина босьтöм (öшöдöм)1 шт.13,402.30.</p>
<p xml:lang="udm">Ёгöн, ваöн ведра петкöдöм 1 ведра6,702.31.</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыръяс гагъясысь да гыжгунъясысь санитарнöя обработайöм1 услуга26,802.32.</p>
<p xml:lang="koi">Шкапысь перъялöмöн небöг, джаджъяс бусысь чышка- лöм да найöс бöр тэчöм1 пог.м.13,402.33.</p>
<p xml:lang="udm">Пылесос ёгысь весалöм1 услуга6,702.34.</p>
<p xml:lang="koi">Гортса быдмöг бöрся видзöдöм1 шт.1,302.35.</p>
<p xml:lang="koi">Гортса пемöс бöрся видзöдöм (вердны, гуляйтöдны)1 услуга13,403.</p>
<p xml:lang="udm">Парикмахерлöн услугаяс3.1.</p>
<p xml:lang="udm">Мужичöйлысь юрси шырöм3.1.1. Юрси прöстöя шырöм1 услуга36,003.1.2. Юрси модельнöя шырöм1 услуга91,003.1.3. Юрси спортивнöя шырöм (машинкаöн)1 услуга73,003.1.4. Юрси кушöдз шырöм1 услуга36,003.2.</p>
<p xml:lang="udm">Нывбабалысь юрси шырöм3.2.1. Юрси прöстöя шырöм1 услуга54,003.2.2. Юрси модельнöя шырöм1 услуга109,003.3.3. Юрси öткодялöм1 услуга36,003.4.</p>
<p xml:lang="mdf">Челядьлысь юрси шырöм3.4.1. Юрси прöстöя шырöм1 услуга45,003.4.2. Юрси модельнöя шырöм1 услуга73,00 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 43 - <em type="italic">1234 </em>3.5. </p>
<p xml:lang="udm">Юрсилы химическöй завивка вöчöм3.5.1. Дженьыд юрсилы завивка вöчöм (10 см-öдз)1 услуга145,003.5.2. Шöркодь юрсилы завивка вöчöм (25 см-öдз)1 услуга181,003.5.3. Кузь юрсилы завивка вöчöм (25 см-ысь кузьджык)1 услуга218,003.5.4. Завивка юкöнöн вöчöм (20 палочкаöдз)1 услуга145,003.6.</p>
<p xml:lang="koi">Мелируйтöм3.6.1. Фольга вылö мелируйтöм1 услуга181,003.6.2. Шапочка пыр мелируйтöм1 услуга145,003.7.</p>
<p xml:lang="udm">Юрси едждöдöм3.7.1. Юрси вуж едждöдöм1 услуга73,003.7.2. Дженьыд юрси едждöдöм (10 см-öдз)1 услуга109,003.7.3. Шöркодь юрси едждöдöм (25 см-öдз)1 услуга145,003.7.4. Кузь юрси едждöдöм (25 см-ысь кузьджык)1 услуга218,003.8.</p>
<p xml:lang="udm">Юрси краситöм3.8.1. Дженьыд юрси краситöм (10 см-öдз)1 услуга73,003.8.2. Шöркодь юрси краситöм (25 см-öдз)1 услуга91,003.8.3. Кузь юрси краситöм (25 см-ысь кузьджык)1 услуга109,003.9.</p>
<p xml:lang="udm">Юрси лöсьöдöм3.9.1. Фенöн юрси лöсьöдöм3.9.1.1. Дженьыд юрси лöсьöдöм (10 см-öдз)1 услуга36,003.9.1.2. Шöркодь юрси лöсьöдöм (25 см-öдз)1 услуга73,003.9.1.3. Кузь юрси лöсьöдöм (25 см-ысь кузьджык)1 услуга109,003.9.2. Бигуди вылö юрси гартöм3.9.2.1. Дженьыд юрси лöсьöдöм (10 см-öдз)1 услуга73,003.9.2.2. Шöркодь юрси лöсьöдöм (25 см-öдз)1 услуга118,003.9.2.3. Кузь юрси лöсьöдöм (25 см-ысь кузьджык)1 услуга145,003.10.</p>
<p xml:lang="udm">Юрси мыськöм1 услуга18,003.11.</p>
<p xml:lang="udm">Фенöн юрси косьтöм1 услуга18,003.12.</p>
<p xml:lang="udm">Сушуар улын юрси косьтöм1 услуга9,003.13.</p>
<p xml:lang="udm">Ус öткодялöм1 услуга9,003.14.</p>
<p xml:lang="udm">Тош öткодялöм1 услуга27,004.</p>
<p xml:lang="koi">Вурöмтор дзоньталöм, вурöдöм да выльмöдöм4.1.</p>
<p xml:lang="koi">Кокни паськöм дзоньталöм4.1.1. Жилет дзоньталöм4.1.1.1. Вежны жилетлысь пасьтасö бокиса вурысъяс лэдзöмöн либö бокиса вурысъясö надставкаяс содтöмöн1 услуга40,104.1.1.2. Жилет кузьмöдны либö дженьдöдны1 услуга53,504.1.1.3. Вежны полочка либö мыш сюйöд1 услуга46,804.1.1.4. Вежны горловина фасон1 услуга40,104.1.2. Дзоньтавны мужичöйлысь да нывбабалысь гач, рейтуз, спортивнöй гач4.1.2.1. Дзоньтавны йитвеж йыв 1 услуга26,804.1.2.2. Вежны откосок либö откосок увтыс1 услуга26,804.1.2.3. Вежны йитвежын молния1 услуга26,804.1.2.4. Вежны либö вöчны гульфик 1 услуга46,804.1.2.5. Вежны петляяса да кизя йитвеж молнияа йитвеж вылö1 услуга46,804.1.2.6. Вежны увтыс, содтыны вöнь либö корсажнöй лента1 услуга46,804.1.2.7. Вурны мöд материалысь коскытш да йитны гачкöд либö вежны содтöд коскытшсö1 услуга80,204.1.2.8. Обработайтны да увтöс дöраысь вурны содтöд дöра гач шöр вурöсö 1 услуга13,404.1.2.9. Вежны зеп пытшкöссö1 услуга26,804.1.2.10. Дзоньтавны содтöмöн вурöм зеп либö бокиса дор1 услуга26,80 <em type="bold">34 ст. </em>- 44 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.1.2.11. Дзоньтавны либö вурны зеп1 услуга33,404.1.2.12. Вежны либö вурны гач улысö тесьма1 услуга26,804.1.2.13. Лöсьöдны штрипки да вурны гачкöд 1 услуга26,804.1.2.14. Дженьдöдны манжетъяса либö манжетъястöм гач либö кузьмöдны запас тшöт весьтö1 услуга40,104.1.2.15. Бырöдны гач манжетъяс1 услуга40,104.1.2.16. Дзоньтавны манжетъяса либö манжетъясттöм гач увсö обтачка тшöт весьтö1 услуга53,504.1.2.17. Вежны гачлысь важ манжетъяс выль дöраöн 1 услуга53,504.1.2.18. Вежны гач пасьтасö коскын шöр вурыс тшöт весьтö1 услуга33,404.1.2.19. Вежны гачлысь пасьтасö вылыс шагöвöй вурысъяс лэдзöмöн либö клинъяс тшöт весьтö либö клинъяс вежöмöн1 услуга33,404.1.2.20. Дженьдöдны либö кузьмöдны гач джын бöрсö гачлöн вылыс вундас кузя кöн вурöм тшöт весьтö1 услуга33,404.1.2.21. Дженьдöдны гач джын водзсö лишнöй дöрасö вундöмöн да воддза джынъясас шöр вурассö сюйышталöмöн 1 услуга33,404.1.2.22. Дженьдöдны коскытша гачлысь вывсö, коскытш, молния резьöдöмöн 1 услуга147,104.1.2.23. Шöр вурыс кузя кöн вурöм тшöт весьтö гач паськöдны1 услуга46,804.1.2.24. Кöн вурöм тшöт весьтö гач коксö паськöдны1 услуга46,804.1.2.25. Вежны кос весьтын гач пасьтасö водзас кусынь, вытачка да шöр вурысъяс тшöт весьтö1 услуга60,204.1.2.26. Вежны гачлысь пасьтасö бокиса да шагöвöй вурысъя- сын став кузьта серти кос весьтсö да йитвежсö вöрзьö- дтöг1 услуга73,604.1.2.27. Вежны либö выльысь вöчны увтыссö да йитны гачлöн воддза (бöръя) джынъяскöд1 услуга86,904.1.2.28. Дженьдöдны изделиесö улiтiыс1 услуга26,804.1.2.29. Дженьдöдны вылiтiыс резина вылын изделие1 услуга26,804.1.2.30. Коскытша спортивнöй гач дженьдöдны1 услуга46,804.1.3. Нывбабаяслы кокни кöлуй, мужичöйяслы да нывбабаяс-лы вылыс трикотаж изделиеяс дзоньталöм4.1.3.1. Вöчны выль воротник либö вежны сылысь фасонсö, дзоньтавны воротниксö, чинтыны изделие горловинасö, вöрöтник кузьтасö вежöмöн1 услуга60,204.1.3.2. Резьöдны воротниксö да горловинасö вöчны обтачкаöн либö руликöн1 услуга46,804.1.3.3. Бергöдны воротниксö воротник увнас вывлань1 услуга26,804.1.3.4. Дзоньтавны öти сослысь да лифлысь улысса джынсö пройма улö1 услуга46,804.1.3.5. Вöчны выльысь либö дзоньтавны манжет либö вежны манжетлысь пасьтасö да кузьтасö да йитны соскöд1 услуга33,404.1.3.6. Содтыны, чинтыны либö дзоньтавны сосъяс сос улiтiсö кöть кыдзи оформитöмöн 1 услуга33,404.1.3.7. Вöчны сосъясын шлицаяс1 услуга33,404.1.3.8. Вежны манжеттöм сос пасьтасö сос кырöд вöрöдтöг1 услуга26,804.1.3.9. Тайö жö, манжетöн1 услуга40,104.1.3.10. Вежны манжеттöм сос пасьтасö сос кырöд мыйтакö вöрöдöмöн1 услуга53,504.1.3.11. Тайö жö, манжетöн1 услуга66,904.1.3.12. Колана ногöн вурны лöсявтöмöн вурöм öти сос либö вежны сос кырöдсö, окатсö1 услуга40,104.1.3.13. Вежны сос кунлöсъяс 1 услуга40,104.1.3.14. Дженьдöдны окат кузя сосъяс вылыс трикотаж изде- лиеын 1 услуга40,10 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 45 - <em type="italic">1234 </em>4.1.3.15. Соссö резьöдны да вöчны кырöдсö обтачкаöн1 услуга80,204.1.3.16. Вежны сосъяссö либö вöчны выль сосъяс да йитны изделиекöд1 услуга107,004.1.3.17. Дженьдöдны, веськöдны либö кузьмöдны веськыд либö увлань паськалöм визьöба изделие (изделиелöн увтi пасьтаыс 2 м-öдз)1 услуга53,504.1.3.18. Сiйö жö, изделиелöн увтiыс 2 м пасьта да унджык либö <span type="quote" xml:lang="mdf">«полусолнце»</span> покрой1 услуга80,204.1.3.19. Кузьмöдны, веськöдны обтачкаöн обрабатывайтöмöн веськыд либö увлань паськалöм визьöба изделие (изделиелöн увтi пасьтаыс 2 м-öдз)1 услуга80,204.1.3.20. Сiйö жö, изделиелöн увтiыс 2 м пасьта да унджык либö <span type="quote" xml:lang="mdf">«полусолнце»</span> покрой1 услуга113,704.1.3.21. Кузьмöдны либö доравны изделиесö улiтiыс веськыд (гöгрöс) вурысöн вурöм тшöт весьтö1 услуга133,704.1.3.22. Кузьмöдны блузка улiсö содтöмöн машиннöй способöн доралöмöн1 услуга40,104.1.3.23. Дженьдöдны блузка, жакет, жилет, джемпер, пуловер, свитер машиннöй способöн доралöмöн 1 услуга26,804.1.3.24. Кузьмöдны либö доравны изделиесö улiас фигурнöй вылысдорса содтöд тшöт весьтö1 услуга153,804.1.3.25. Дженьдöдны либö кузьтöдны лиф кос визь тшöт весьтö 1 услуга60,204.1.3.26. Дженьдöдны йитвежтöм юбкалысь вывсö 1 услуга33,404.1.3.27. Дженьдöдны коскытшса юбкалысь вывсö коскытшсö, молниясö резьöдöмöн 1 услуга147,104.1.3.28. Сiйö жö увтысöн1 услуга160,504.1.3.29. Дженьдöдны либö векньöдны увтыса да увтыстöм юбка плиссе, гофре1 услуга60,204.1.3.30. Кузьмöдны изделие талияын либö лядьвейын веськыд (гöгрöс) вурыс тшöт весьтö либö улiтiыс (улiас изделие- лöн пасьтаыс 2 м-öдз) 1 услуга193,904.1.3.31. Сiйö жö, фигурнöй содтöд тшöт весьтö1 услуга227,404.1.3.32. Кузьмöдны изделие талияын либö лядьвейын веськыд (гöгрöс) вурыс тшöт весьтö либö улiтiыс (улiас изделие- лöн пасьтаыс 2 м-öдз да паськыдджык)1 услуга227,404.1.3.33. Сiйö жö, фигурнöй содтöд тшöт весьтö1 услуга274,204.1.3.34. Вежны кык вытачка либö вöчны кык вытачка 1 услуга26,804.1.3.35. Вежны мышсö шöр вурысъяс либö кусыньяс тшöт весьтö, вежны кусыньлысь фасон 1 услуга40,104.1.3.36. Чинтыны пельпом вурысъяс соссö мыйтакö резьöдöмöн1 услуга40,104.1.3.37. Вежны изделиелысь пасьтасö кык рельеф тшöт весьтö либö вöчны кык рельеф1 услуга73,604.1.3.38. Вежны вундытöм изделие талия кузя пасьтасö1 услуга46,804.1.3.39. Вежны вундöм изделие талия кузя пасьтасö1 услуга66,904.1.3.40. Вежны юбка пасьтасö талия кузя йитвеж доралöмöн 1 услуга66,904.1.3.41. Вежны бокиса вурысьяс тшöт весьтö изделиелысь пасьтасö сосъяс резьöдтöг 1 услуга66,904.1.3.42. Вежны бокиса вурысьяс тшöт весьтö изделиелысь пасьтасö, паськöдны вурысъяс кузя лиф да сосъяс кöнъяс тшöт весьтö, сосъяс либö сос вундас мыйкö мында резьöдöмöн1 услуга107,004.1.3.43. Сiйö жö, сосъяс либö сос вундас ставнас резьöдöмöн1 услуга153,804.1.3.44. Вежны юбка пасьта бокиса вурыс тшöт весьтö, мыйкö мында йитвеж вежöмöн1 услуга60,204.1.3.45. Вежны юбка йитвеж пасьта сiйöс резьöдöмöн1 услуга80,204.1.3.46. Вежны изделие водзлысь да юр сюянiнлысь фасонсö кос визь вотöдз кузьтаöн планкаяс, бортъяс содтöмöн1 услуга107,00 <em type="bold">34 ст. </em>- 46 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.1.3.47. Сiйö жö, кос визьöдз либö лядьвейöдз кузьтаöн, планка-яс, бортъяс тшöт весьтö1 услуга127,104.1.3.48. Сiйö жö, кузьтанас изделие улiöдз1 услуга160,504.1.3.49. Паськöдны, чинтыны пельпом вурысъяссö, кыпöдны, лэдзны мыш, юр сюянiнсö, проймасö лöсьöдöмöн да вежны изделие пасьтасö бокиса вурыс лэдзöм тшöт весьтö1 услуга240,704.1.3.50. Мыш хлястик вежны1 услуга13,404.1.3.51. Бырöдны изделиеын кусынь либö шлица, вож1 услуга13,404.1.3.52. Выльлаö вурны пуктöм зеп1 услуга13,404.1.3.53. Вöчны клястик да вурны бокиса вурысъясö1 услуга26,804.1.3.54. Вöчны став сикас фасона выль зеп, öти шлица издели-еын вундас1 услуга26,804.1.3.55. Вöчны выль корсаж либö вöнь да йитны юбкакöд1 услуга40,104.1.3.56. Вежны либö выльысь вöчны увтыс да йитны юбкакöд1 услуга86,904.1.3.57. Вежны изделие увтыслысь либö сослысь пасьтасö, кузьтасö увтыса вылыс паськöм кöлуй да юбка дзоньталiгöн 1 услуга20,104.1.4. Быд пöлöс уджъяс (вылыс да нывбабаяслы кокни пась- кöм, вылыс трикотаж изделиеяс)4.1.4.1. Быгöртны вурыс 1 услуга1,304.1.4.2. Вурны öти кизь либö петляöн öти пыс1 услуга2,704.1.4.3. Вурны косясьöм вурыс либö дöра либö восьса местаын резьдöмин1 услуга2,704.1.4.4. Сiйö жö, тыдавтöм местаын1 услуга13,404.1.4.5. Вöчны кокни кöлуйын öти петля либö вöчны да вурны изделиеö пыс, öшöдан, кöлуй увтыс кутысь1 услуга13,404.1.4.6. Быгöртны нывбабаяслы кокни кöлуй да вылыс трикотаж изделиеын öти петля1 услуга6,704.1.4.7. Вöчны öти кутан1 услуга6,704.1.4.8. Зеп помъяссö топöдны либö доравны1 услуга6,704.1.4.9. Лöсьöдны юр сюянiн 1 услуга6,704.1.4.10. Изделие йывъяссö доравны тесьмаöн, дöраöн, кучикöн, замшаöн10 см6,704.1.4.11. Вежны либö вурны 20 см-öдз молния (вылыс да кокни паськöмын)1 услуга26,804.1.4.12. Сiйö жö, вылыс паськöмын 24-50 см кузьтаöдз1 услуга53,504.1.4.13. Сiйö жö, кокни паськöмын 21-50 см кузьтаöдз 1 услуга33,404.1.4.14. Сiйö жö, вылыс паськöмын 50 см-ысь кузьджык1 услуга73,604.1.4.15. Сiйö жö, кокни паськöмын 50 см-ысь кузьджык1 услуга46,804.1.4.16. Содтыны öти дöмас увтаслöн тыдалана местаын 1 кв.дм.13,404.1.4.17. Сiйö жö, тыдавтöм местаын1 кв.дм.20,104.1.4.18. Содтыны öти дöмас изделиелöн вылыс тыдалана местаын1 кв.дм.13,404.1.4.19. Сiйö жö, тыдавтöм местаын1 кв.дм.26,804.1.4.20. Резьöдны, весавны да утюжитны кык манжета либö коскытш, хлястик либö кык лата, кор сiйö детальяссö пуктöны, содтöны1 услуга13,404.1.4.21. Резьöдны подборт, откосок да мук. участок да дзоньтав-ны сiйö участокъяссö 1 услуга33,404.1.4.22. Клеитны косясьöм дöра1 кв.дм.13,404.1.4.23. Клеитны дöмас, дöмас форма серти косясьöм участок вундöмöн1 кв.дм.40,104.1.4.24. Дöмны изделиелысь косясьöм участоксö машинаöн гугладорсяньыс дöра пуктöмöн 1 кв.дм.20,10 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 47 - <em type="italic">1234 </em>4.1.4.25. Резьöдны тöвся пальто, полупальто ставнас, весавны да утюжитны став детальсö 1 услуга200,604.1.4.26. Сiйö жö, тулыс-арся, гожся полупальто 1 услуга153,804.1.4.27. Сiйö жö, пиджак, жакет (увтысöн), куртка1 услуга127,104.1.4.28. Сiйö жö, гач1 услуга107,004.1.4.29. Сiйö жö, платтьö, платтьö-пальто, сарапан, халат, вылыс паськöмлöн жилет1 услуга86,904.1.4.30. Сiйö жö, кокни паськöмлöн жакет (увтыстöм), джемпер, пуловер 1 услуга60,204.1.4.31. Сiйö жö, кокни паськöмлöн да вылыс трикотажлöн юбка, жилет1 услуга40,104.1.4.32. Весавны да утюжитны резьöдöм тöвся пальтолысь, полупальтолысь став детальсö1 услуга107,004.1.5. Дзоньтавны мужичöйяслы дöрöмъяс да блузаяс4.1.5.1. Гугöдны да дзоньтавны зептöм воротник чорыд пластин-каяслы: вурун да шöвк дöра1 услуга33,404.1.5.2. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.3. Вежны важ воротник запаснöйöн водзвыв сiйöс дебати- руйтöмöн: вурун да шöвк дöра1 услуга33,404.1.5.4. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.5. Вежны воротник помъяссö сiйöс резьöдöмöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.6. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.7. Дженьдöдны либö кузьмöдны юр сюянiн: вурун да шöвк дöра1 услуга33,404.1.5.8. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.9. Гугöдны да дзоньтавны сувтса воротник чорыд увтасöн либö зепъясöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга53,504.1.5.10. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга40,104.1.5.11. Вöчны выль абу сувтса воротник да йитны сiйöс юр сюянiнкöд: вурун да шöвк дöра 1 услуга53,504.1.5.12. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга40,104.1.5.13. Вöчны выль сувтса воротник да йитны сiйöс юр сюянiн- кöд: вурун да шöвк дöра1 услуга66,904.1.5.14. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга53,504.1.5.15. Чинтыны размерсö вурöм либö кизялöм воротниклысь (кык размерысь абу унджык): вурун да шöвк дöра1 услуга66,904.1.5.16. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга53,504.1.5.17. Вöчны воротниклы выль стойка либö юр сюянiн, ворот-ник-стойка выльысь гöгöртöдны да йитны юр сюянiнкöд: вурун да шöвк дöра1 услуга66,904.1.5.18. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга53,504.1.5.19. Содтыны юр сюянiнсö: вурун да шöвк дöра 1 услуга26,804.1.5.20. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга20,104.1.5.21. Дзоньтавны öти пöвста манжетъяс, помъяссö пытшкö- сас кусыньтöмöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.22. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.23. Гугöдны да дзоньтавны кык пöвста манжетъяс: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.24. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.25. Вурны содтöд манжетъяс: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.26. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.27. Дженьдöдны манжеттöм либö манжетъяса сосъяс шли-цаяс кузьмöдтöг: вурун да шöвк дöра1 услуга33,404.1.5.28. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,80 <em type="bold">34 ст. </em>- 48 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.1.5.29. Векньöдны сосъяс найöс сой вундасысь резьöдтöг: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.30. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.31. Дженьдöдны манжетъяса сосъяс шлицаяс кузьмöдöмöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга46,804.1.5.32. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга40,104.1.5.33. Выльысь вöчны кык пöвста манжетъяс öти пöвстаяс вылö либö вöчны выль манжетъяс да йитны сосъяскöд: вурун да шöвк дöра 1 услуга46,804.1.5.34. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга40,104.1.5.35. Вежны сос планкаяс: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.36. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.37. Паськöдны сосъяссö клинъяс содталöмöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.38. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.39. Вурны содтöд дöра мышкö: вурун да шöвк дöра 1 услуга26,804.1.5.40. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга20,104.1.5.41. Дженьдöдны изделиесö бокиса вурысъясын шлицатöг: вурун да шöвк дöра 1 услуга26,804.1.5.42. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга20,104.1.5.43. Кузьмöдны изделие улiтiсö ставнас, дöра содтöмöн: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.44. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.45. Вежны изделиеын водзас либö пöлаас планкаяс: вурун да шöвк дöра1 услуга33,404.1.5.46. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.47. Вежны молния: вурун да шöвк дöра 1 услуга33,404.1.5.48. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга26,804.1.5.49. Вöчны да вурны изделие водзвылас абу сьöкыд фасона кык содтöд зеп либö кык клапан (хлястик): вурун да шöвк дöра 1 услуга26,804.1.5.50. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга20,104.1.5.51. Вундöмöн пуктыны öти зеп быд пöлöс фасона либö вöчны да вурны öти содтöд зеп сьöкыд фасона, клапа- нöн зеп: вурун да шöвк дöра 1 услуга26,804.1.5.52. Сiйö жö, бумазея да шабдi дöра1 услуга20,104.1.6. Быд пöлöс уджъяс4.1.6.1. Вурны кизь1 шт.2,704.1.6.2. Доравны вурыс 10 см.1,304.1.6.3. Вурны резьдöм вурыс10 см.1,304.1.6.4. Вöчны öти быгöртöм петля 1 шт.2,704.1.6.5. Вöчны öти öшалана петля1 шт.6,704.1.6.6. Вурны резинка1 м.6,704.2. </p>
<p xml:lang="koi">Дзоньтавны вылыс паськöм 4.2.1. Дзоньтавны воротник 4.2.1.1. Вежны либö дзоньтавны воротник, либö вежны воротни-клысь фасон1 услуга73,604.2.1.2. Вöчны выль воротник да йитны сiйöс изделиекöд, сод-тыны, чинтыны изделиелысь юр сюянiн, воротниклысь кузьтасö вежöмöн1 услуга120,404.2.1.3. Вурны капюшон да йитны изделиекöд 1 услуга167,204.2.2. Дзоньтавны сосъяс 4.2.2.1. Уберитны хлястикъяс (латыяс), полуманжетъяс либö манжетъяс1 услуга20,10 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 49 - <em type="italic">1234 </em>4.2.2.2. Вöчны шлица либö хлястикъяс (латыяс), полуманжетъ-яс да йитны сосъяскöд1 услуга40,104.2.2.3. Вöчны либö дзоньтавны манжетъяс, вежны пасьтасö да кузьтасö да йитны сосъяскöд 1 услуга53,504.2.2.4. Дженьдöдны, кузьмöдны либö дзоньтавны сосъяс улiсö кокниа оформитöмöн либö вытачкаöн, кусыньясöн, отворотъясöн 1 услуга46,804.2.2.5. Сiйö жö, хлястикъясöн (латыясöн), полуманжетъясöн, манжетъясöн, шлицаöн сосъяс (пиджак кындзи) 1 услуга60,204.2.2.6. Сiйö жö, шлицаöн пиджак сосъяс1 услуга66,904.2.2.7. Вежны шлицатöм, манжетъястöм сосъяслысь пасьтасö, найöс проймасьыс резьöдтöг 1 услуга60,204.2.2.8. Сiйö жö, шлицаöн (пиджак кындзи)1 услуга73,604.2.2.9. Сiйö жö, манжетъясöн да шлицаöн пиджак сосъяс1 услуга86,904.2.2.10. Вежны шлицатöм, манжетъястöм сосъяслысь пасьтасö, мыйкö мында найöс резьöдöмöн1 услуга127,104.2.2.11. Сiйö жö, шлицаöн (пиджак кындзи)1 услуга133,704.2.2.12. Сiйö жö, манжетъясöн да шлицаöн пиджак сосъяс1 услуга147,104.2.2.13. Вежны ковтöма вурöм öти сос либö вежны проймалысь, сос окатлысь визь 1 услуга73,604.2.2.14. Вежны кунлöса сосъяс 1 услуга73,604.2.2.15. Вежны сосъяслысь фасон либö вöчны выль сосъяс да йитны изделиекöд 1 услуга214,004.2.3. Дзоньтавны зепъяс4.2.3.1. Вöчны содтöд зеп бокиса зеплöн сепыс дöра вылö 1 услуга6,704.2.3.2. Вежны подклапан, клапансö резьöдтöг1 услуга20,104.2.3.3. Вежны вундöмöн вурöм зеплысь сепыс дöрасö 1 услуга20,104.2.3.4. Резьöдны пуктöмöн вурöм зеп1 услуга20,104.2.3.5. Вежны либö дзоньтавны клапан да подклапан, клапансö резьöдöмöн1 услуга26,804.2.3.6. Вежны вурöм зеплысь öти рамка1 услуга26,804.2.3.7. Резьöдны вурöм зеп да вурны восьсаинсö либö пуктыны дöмас1 услуга26,804.2.3.8. Вежны пуктöмöн вурöм зеп1 услуга26,804.2.3.9. Вежны пуктöмöн вурöм зеп увтыс либö вöчны сiйöс да йитны изделиекöд1 услуга46,804.2.3.10. Дзоньтавны вурöм зеп либö вöчны выльöс1 услуга73,604.2.4. Дзоньтавны пöлаяс да петляяс 4.2.4.1. Вöчны торъя машинаöн быгыртöм öти петля1 услуга6,704.2.4.2. Вöчны öти петля (важсö разьöмöн), киöн быгöртöмöн либö доралöмöн1 услуга20,104.2.4.3. Доравны подбортъяслысь пытшкöсса помъяс1 услуга26,804.2.4.4. Вежны öти подборт либö пöла увтыс улыс петлясянь улiöдзыс 1 услуга40,104.2.4.5. Содтыны дöра, петля участокын пöла юкöн вежöмöн 1 услуга40,104.2.4.6. Дзоньтавны öти пöла лацкансянь улiöдзыс 1 услуга33,404.2.4.7. Вежны пытшкöсса йитвеж вундöм петляясöн найöс доралöмöн1 услуга60,204.2.4.8. Дзоньтавны öти пöла да лацкан1 услуга60,204.2.4.9. Петляяс доралöмöн вöчны пытшкöсса йитвеж1 услуга86,904.2.4.10. Паськöдны либö доравны изделиесö пöлаястi планкаöн (пуктöдöн)1 услуга187,204.2.4.11. Вежны лацкан фасон1 услуга93,604.2.4.12. Вежны лацканъяс да воротник фасон1 услуга153,804.2.5. Дзоньтавны изделие ув да вежны кузьта <em type="bold">34 ст. </em>- 50 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.2.5.1. Öткодявны öшалöм либö бырöдны зэлалöм увтас 1 услуга20,104.2.5.2. Доравны изделиелысь увсö 1 услуга20,104.2.5.3. Бырöдны изделие улын кусынь либö шлица, вож1 услуга20,104.2.5.4. Вöчны öти шлица1 услуга53,504.2.5.5. Дженьдöдны, öткодявны либö кузьмöдны шлицатöм изделие припуск тшöт весьтö (изделие улын пасьтаыс 2 м-öдз)1 услуга100,304.2.5.6. Сiйö жö, шлицаöн1 услуга127,104.2.5.7. Сiйö жö, шлицатöм либö улiас 2 м-ысь да паськыдджык шлицаöн изделие1 услуга153,804.2.5.8. Кузьмöдны, öткодявны припуск тшöт весьтö, обтачкаöн доралöмöн, шлицатöм изделие (изделие ув пасьтаыс 2 м-öдз) 1 услуга127,104.2.5.9. Сiйö жö, шлицаöн1 услуга153,804.2.5.10. Сiйö жö, шлицатöм либö улiас 2 м-ысь да паськыдджык шлицаöн изделие 1 услуга193,904.2.5.11. Кузьмöдны либö доравны изделиесö улiтiыс веськыд (гöгрöс) вурысöн вурöм тшöт весьтö 1 услуга220,704.2.5.12. Сiйö жö, вылiтiыс фигурнöй содтöд тшöт весьтö1 услуга267,504.2.5.13. Дженьдöдны либö кузьмöдны изделиесö коскытш визь дортi лэдзöмöн 1 услуга120,404.2.5.14. Кузьмöдны изделиесö коскытш визь дортiыс, лядьвей дортiыс, улiтiыс веськыд (гöгрöс) вурысöн вурöм тшöт весьтö 1 услуга307,604.2.5.15. Сiйö жö, фигурнöй содтöд пуктöмöн1 услуга361,104.2.6. Увтыс да шоныд сюйöд дзоньталöм4.2.6.1. Вöчны либö вежны öти пытшкöсса зеп нывбабаяслöн изделиеясын1 услуга13,404.2.6.2. Сiйö жö, мужичöйяслöн изделиеясын1 услуга26,804.2.6.3. Вежны увтыссö сосъяс увланьын1 услуга26,804.2.6.4. Вежны увтассö мыш вылыс юкöнын 1 услуга26,804.2.6.5. Вöчны муфтаяс да вурны найöс сос увтасö1 услуга26,804.2.6.6. Вежны сос вывланьын увтас1 услуга33,404.2.6.7. Вежны сос увланьын увтас1 услуга33,404.2.6.8. Вежны сос увтассö дзоньнас1 услуга33,404.2.6.9. Вежны сос увтас да шоныд сюйöд 1 услуга86,904.2.6.10. Вурны шоныд сюйöд тулыс-арся изделие сосъясö1 услуга86,904.2.6.11. Вежны изделиелысь увтыссö (пытшкöсса зепъяс дорав- тöг да сос увтыс вежтöг) 1 услуга173,904.2.6.12. Вежны изделиелысь увтыссö да шоныд сюйöдсö (пытшкöсса зепъяс доравтöг да сос увтыс вежтöг)1 услуга220,704.2.6.13. Вöчны шоныд сюйöд тулыс-арся изделиелöн полочкаясö да мышкö1 услуга220,704.2.7. Вежны фасон да лöсьöдны фигура серти изделие 4.2.7.1. Вежны морöсвыса вурас пельпомса, бокиса вурысъяс вежигöн 1 услуга20,104.2.7.2. Мöдлаö вурны отлётнöй либö неотлётнöй увтысöн из-делие мышлысь хлястик 1 услуга26,804.2.7.3. Вöчны хлястик да вурны бокиса вурысö1 услуга46,804.2.7.4. Вöчны ватаысь, ватинысь да вурны öти накладка полоч- калöн (мышлöн) кöть кутшöм участок вылö либö сойвы-вса вылыс накладкаяс, подокатникъяс вылö 1 услуга40,104.2.7.5. Вежны мышлысь пасьта шöр вурысын либö кусыньын лэдзöм тшöт весьтö, вежны кусыньлысь фасонсö 1 услуга53,504.2.7.6. Вежны пасьтасö коскытш визь дортi ставнас шöралöм либö вундöм изделиелысь 1 услуга80,20 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 51 - <em type="italic">1234 </em>4.2.7.7. Вежны ставнас шöралöм либö вундöм изделиелысь пасьтасö бокиса вурысъяс тшöт весьтö, сосъяс резьöдтöг1 услуга80,204.2.7.8. Вежны ставнас шöралöм либö вундöм изделиелысь пасьтасö бокиса вурысъяс лэдзöм тшöт весьтö, мыйкö мында сосъяс резьöдöмöн1 услуга153,804.2.7.9. Сiйö жö, сосъяс дзоньнас резьöдöмöн1 услуга227,404.2.7.10. Дженьдöдны, кузьмöдны, вуджöдны пельпом вурöссö сосъяс резьöдöмöн1 услуга153,804.2.7.11. Чукöртны, лэдзны пельпом вурысъяс, юр сюянiн да сос вундас стöчмöдöмöн 1 услуга260,804.2.7.12. Чукöртны, лэдзны пельпом вурысъяс, кыпöдны либö лэдзны мышсö, юр сюянiн, сос вундас стöчмöдöмöн да вежны изделиелысь пасьтасö бокиса вурысъяс лэдзöм тшöт весьтö1 услуга354,404.2.7.13. Вежны кык пöлаа изделие öти пöлаа вылö, лацканлысь, пöлалысь, воротниклысь фасонсö вежöмöн 1 услуга300,904.3. </p>
<p xml:lang="mrj">Мужичöйяслы да нывбабаяслы вылыс паськöм вурöм4.3.1. Гожся пальто, полупальто, плащ (увтыстöг)4.3.1.1. вурун, шöвк дöраысь 1 услуга1029,804.3.1.2. бумазея дöраысь1 услуга782,304.3.1.3. шабдi да <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь 1 услуга695,404.3.2. Пиджак (увтыстöм)4.3.2.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга775,704.3.2.2. бумазея дöраысь1 услуга588,404.3.3. Жакет (увтысöн)4.3.3.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга862,604.3.3.2. бумазея дöраысь1 услуга641,904.3.4. Жакет (увтыстöм)4.3.4.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга695,404.3.4.2. бумазея дöраысь1 услуга521,604.3.5. Куртка (увтыстöм)4.3.5.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга508,204.3.5.2. бумазея дöраысь1 услуга428,004.3.6. Жилет (увтысöн)4.3.6.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга468,104.3.6.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга260,804.3.7. Жилет (увтыстöг)4.3.7.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга374,504.3.7.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга214,004.3.8. Жилет (стёганöй вылыса сквöзь увтысöн да шоныд сюйöдöн) 4.3.8.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга374,504.3.8.2. бумазея дöраысь1 услуга260,804.3.8.3. шабдi дöраысь1 услуга180,504.3.9. Жилет (искусственнöй гöн увтысöн, подбортъястöг)4.3.9.1. вурун, шöвк, плащ дöраысь1 услуга280,804.3.9.2. бумазея дöраысь1 услуга180,504.3.10. Нывбабаяслы кузь да дженьдöдöм гач, кузьтаыс пидзö- сысь улынджык (водзвыв джынъяс улiас увтысöн да увтыстöг) <em type="bold">34 ст. </em>- 52 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.3.10.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга327,704.3.10.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга280,804.3.11. Мужичöйяслы, нывбабаяслы гач (шоныд сюйöдöн да увтысöн) 4.3.11.1. вурун, плащ дöраысь1 услуга441,304.3.11.2. бумазея дöраысь да <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга347,704.3.12. Мужичöйяслы да нывбабаяслы гач (увтыстöг) 4.3.12.1. <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга254,104.3.13. Мужичöйяслы да нывбабаяслы гач (быд пöлöс фасона, стёганöй вылыса сквöзь увтысöн да шоныд сюйöдöн) 4.3.13.1. бумазея дöраысь1 услуга254,104.3.14. Юбка (увтыстöг)4.3.14.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга214,004.3.14.2. бумазея, шабдi дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга160,504.3.15. Öти сьöкыд элемент4.3.15.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга53,504.3.15.2. бумазея, шабдi дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга40,104.3.16. Нывбабаяслы кокни паськöм вурöм 4.3.16.1. Платтьö, сарапан4.3.16.1.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга354,404.3.16.1.2. кокниа обработайтана шöвк дöраысь 1 услуга167,204.3.16.1.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга193,904.3.16.2. Халат4.3.16.2.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга421,304.3.16.2.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь1 услуга354,404.3.16.2.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга234,004.3.16.3. Быд икас кузьтаа улыс юбка4.3.16.3.1. шöвк дöраысь1 услуга147,104.3.16.3.2. кокниа обработайтан шöвк, бумазея дöраысь1 услуга113,704.3.16.4. Жакет, блузка4.3.16.4.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга274,204.3.16.4.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь1 услуга227,404.3.16.4.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга147,104.3.16.5. Öти сьöкыд элемент4.3.16.5.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга33,404.3.16.5.2. кокниа обработайтан шöвк, бумазея, шабдi дöраысь1 услуга20,104.3.17. Мужичöйяслы кокни паськöм вурöм 4.3.17.1. Мужичöйяслы вылыс дöрöм, блуза4.3.17.1.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга193,904.3.17.1.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь1 услуга167,204.3.17.1.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга140,404.3.17.2. Öти сьöкыд элемент4.3.17.2.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга20,104.3.17.2.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга20,104.4. </p>
<p xml:lang="mrj">Челядьлы паськöм вурöм4.4.1. Куртка (увтысöн) <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 53 - <em type="italic">1234 </em>4.4.1.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга220,704.4.1.2. бумазея, дублируйтöм дöраысь1 услуга193,904.4.1.3. шабдi дöраысь1 услуга167,204.4.2. Куртка (увтыстöг)4.4.2.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга173,904.4.2.2. бумазея дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонья»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга127,104.4.2.3. шабдi дöраысь1 услуга100,304.4.3. Жилет (увтысöн)4.4.3.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга147,104.4.3.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга107,004.4.4. Жилет (увтыстöг)4.4.4.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь1 услуга120,404.4.4.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга73,604.4.5. Жилет (стёганöй вылыса сквöзь увтысöн да шоныд сюйöдöн)4.4.5.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга113,704.4.5.2. бумазея дöраысь1 услуга80,204.4.5.3. шабдi дöраысь1 услуга53,504.4.6. Зонкаяслы кузь да дженьдöдöм, пидзöсысь кузьджык гач (воддза джын улын увтысöн да увтыстöг)4.4.6.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга147,104.4.6.2. бумазея дöраысь1 услуга113,704.4.7. Нывкаяслы кузь да дженьдöдöм, пидзöсысь кузьджык гач (воддза джын улын увтысöн да увтыстöг)4.4.7.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга140,404.4.7.2. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга107,004.4.8. Зонкаяслы да нывкаяслы гач (шоныд увтысöн да сюйöдöн)4.4.8.1. вурунысь, плащ дöраысь1 услуга160,504.4.8.2. бумазея дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга127,104.4.9. Юбка (увтыстöг)4.4.9.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга100,304.4.9.2. бумазея дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга80,204.4.10. Öти сьöкыд элемент4.4.10.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга33,404.4.10.2. бумазея дöраысь, <span type="quote" xml:lang="bxr">«болонь»</span> сяма синтетическöй дöраысь1 услуга26,804.4.11. Челядьлы платтьö, сарапан4.4.11.1. вурун, шöвк дöраысь, искусственнöй замшаысь, кучи-кысь, плащ дöраысь1 услуга160,504.4.11.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь1 услуга120,404.4.11.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга93,604.4.12. Челядьлы халат4.4.12.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга160,50 <em type="bold">34 ст. </em>- 54 - 2 № <em type="italic">1234 </em>4.4.12.2. кокниа обработайтана шöвк дöраысь1 услуга133,704.4.12.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга86,904.4.13. Платтьöлы быдпöлöс кузьта кышöд4.4.13.1. шöвк дöраысь1 услуга53,504.4.13.2. кокниа обработайтан шöвк, бумазея дöраысь1 услуга40,104.4.14. Быд пöлöс кузьта челядьлы улыс юбка4.4.14.1. шöвк дöраысь1 услуга66,904.4.14.2. кокниа обработайтан шöвк, бумазея дöраысь 1 услуга40,104.4.15. Жакет, блузка4.4.15.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга107,004.4.15.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь1 услуга86,904.4.15.3. бумазея, шабдi дöраысь1 услуга53,504.4.16. Öти сьöкыд элемент4.4.16.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга13,404.4.16.2. кокниа обработайтан шöвк, бумазея, шбдi дöраысь1 услуга13,404.4.17. Челядьлы вылыс дöрöм4.4.17.1. вурун, шöвк дöраысь1 услуга93,604.4.17.2. кокниа обработайтан шöвк дöраысь 1 услуга86,904.4.17.3. бумазея, шабдi дöраысь 1 услуга73,604.4.18. Öти сьöкыд элемент4.4.18.1. вурун, шабдi дöраысь1 услуга13,404.4.18.2. бумазея, шабдi дöраысь 1 услуга13,404.5. </p>
<p xml:lang="koi">Узьлан кöлуй вурöм 4.5.1. Прöстыня4.5.1.1. шöвк дöраысь 1 услуга20,104.5.1.2. бумазея дöраысь1 услуга13,404.5.2. Прöстыня стачнöй4.5.2.1. шöвк дöраысь1 услуга26,804.5.2.2. бумазея дöраысь1 услуга20,104.5.3. Пöдса эшкын сюйöд (петля да кизь вылö кизясьöмöн либö кизясьтöг клапанöн)4.5.3.1. шöвк дöраысь1 услуга100,304.5.3.2. бумазея дöраысь1 услуга66,904.5.4. Восьса эшкын сюйöд (вылiсяньыс быд пöлöс форма вундалöмöн)4.5.4.1. шöвк дöраысь1 услуга120,404.5.4.2. бумазея дöраысь1 услуга100,304.5.5. Юрлöслы вылыс эжöд кизясьöмöн либö клапанöн4.5.5.1. шöвк дöраысь1 услуга40,104.5.5.2. бумазея дöраысь1 услуга33,404.5.6. Юрлöслы улыс эжöд4.5.6.1. бумазея дöраысь1 услуга26,804.5.7. Вольпасьлы эжöд 4.5.7.1. бумазея дöраысь1 услуга33,404.5.8. Öти сьöкыд элемент4.5.8.1. шöвк дöраысь1 услуга20,104.5.8.2. бумазея дöраысь1 услуга13,404.6.</p>
<p xml:lang="koi">Штора шöралöм 1 услуга13,404.6.1. Штора помсö кусыньтны вурысöн 1 услуга6,704.6.2. Шторалöн вылыс помö вурны шторнöй тесьма 1 услуга13,405.</p>
<p xml:lang="mdf">Социальнöй такси услугаяс5.1.</p>
<p xml:lang="mrj">Абъячой сиктса мудорын ветлöм (кыкнанладорас)1 ветлöм20,00 <em type="bold">34 ст. </em>2 № - 55 - <em type="italic">1234 </em>5.2. </p>
<p>Абъячой сикт мудор сайын ветлöм1 ветлысь-мунысь километр0,856.</p>
<p xml:lang="koi">Культурно-массовöй услугаяс, кружковöй уджъяс (сы лыдын спортивнöй)6.1.</p>
<p xml:lang="mns">Праздник мероприятиеяс котыртöм (10 мортöдз группа)группалы 1 меропри-ятие(120 мин.)217,507.</p>
<p xml:lang="koi">Челядь, висьысьяс да вермытöмъяс бöрся видзöдöм кузя услугаяс, мый вылö оз ков педагогикаын да меди-цинаын торъя тöдöмлунъяс7.1.</p>
<p xml:lang="koi">Челядь, висьысьяс да вермытöмъяс бöрся видзöдöм кузя услугаяс, мый вылö оз ков педагогикаын да меди-цинаын торъя тöдöмлунъяс1 услуга(60 мин.)74,007.2.</p>
<p>Могмöданакöд социальнöй уджалысьлöн гуляйтöм60 мин.80,208.</p>
<p xml:lang="rus">Санитарно-гигиеническöй услугаяс8.1.</p>
<p xml:lang="koi">Тасьтi-пань мыськöм1 услуга(15 мин.)20,108.2.</p>
<p xml:lang="koi">Могмöданаöс пывсянö колльöдöм, пывсянысь вайöдöм1 услуга26,808.3.</p>
<p xml:lang="udm">Могмöданаöс пывсянын мыськöм1 услуга40,108.4.</p>
<p xml:lang="udm">Могмöданаöс благоустроиттöм патераын мыськöм 1 услуга76,208.5.</p>
<p xml:lang="udm">Мыйкö мында благоустроитöм патераын могмöданаöс мыськöм 1 услуга57,208.6.</p>
<p xml:lang="udm">Благоустроитöм патераын ваннöйын могмöданаöс мыськöм1 услуга38,208.7.</p>
<p xml:lang="udm">Памперс вежöм1 услуга13,409.</p>
<p xml:lang="udm">Мукöд услуга9.1.</p>
<p xml:lang="koi">Машинописнöй да копируйтан уджъяс9.1.1. Копируйтан уджъяс</p>
<p xml:lang="myv">А-4 1 лист- лöн бок2,609.1.2. Машинописнöй уджъяс</p>
<p xml:lang="myv">А-4 1 лист 21,009.2.</p>
<p xml:lang="mrj">Гортас кöлуй песлалöм да гладитöм9.2.1. Кöлуй кöтöдöм1 кг. кос кöлуй5,409.2.2. Гортас кöлуй киöн песлалöм1 кг. кос кöлуй40,109.2.3</p>
<p xml:lang="udm">Песласян автомат машинаын кöлуй песлалöм (маши- наыс заказчиклöн)кöлуй 1 сюйöм20,109.2.4. Активаторнöй сяма песласян машинаын кöлуй песлалöм (машинаыс заказчиклöн)кöлуй 1 сюйöм28,609.2.5</p>
<p xml:lang="udm">Кöлуй пожъялöм (благоустроитöм оланiн) 10 мин.13,409.2.6</p>
<p xml:lang="koi">Кöлуй пожъялöм вылö юкмöс вöчöм1 кв.м.20,109.2.7</p>
<p xml:lang="koi">Кöлуй öшлöм10 мин.13,409.2.8</p>
<p xml:lang="mns">Кöлуй гладитöм 1 кг. кос кöлуй13,409.3.</p>
<p xml:lang="koi">Град выв пуктас участок обработайтöм кузя услугаяс9.3.1</p>
<p xml:lang="koi">Рöсада вылö кöйдыс садитöм10 шт.4,009.3.2</p>
<p xml:lang="mdf">Рöсада пикируйтöм10 шт.20,109.3.3</p>
<p xml:lang="koi">Градъяс вылö, теплицаясö, парникъясö рöсада садитöм 1 кв.м.4,009.3.4</p>
<p xml:lang="koi">Му участок зырйöн кодйöм 1 кв.м.13,409.3.5</p>
<p xml:lang="koi">Градъяс торйöдöм, клумбаяс оформитöм1 кв.м.13,409.3.6</p>
<p xml:lang="udm">Картупель, морков, свеклö да мук. пуктöм1 кв.м.6,709.3.7</p>
<p>Ичöт пуяс, кустъяс садитöм 1 шт.6,709.3.8</p>
<p xml:lang="mdf">Градъяс, картупель кокöм 1 кв.м.6,70 <em type="bold">34 ст. </em>- 56 - 2 № <em type="italic">1234 </em>9.3.9 </p>
<p xml:lang="koi">Градъяс, град йöр ёгысь весалöм1 кв.м.13,409.3.10 Градъяс, град йöр шлангысь киськалöм1 кв.м.4,009.3.11 Градъяс, град йöр колонкаысь ва вайöмöн киськалöм 1 кв.м.13,409.3.12 Быдмöг кöртавлöм 10 шт.13,409.3.13 Гагъясысь быдмöг обработайтöм1 кв.м.4,009.3.14. Турун ытшкöм1 кв.м.4,009.3.15. Кос турун куртöм 1 кв.м.4,009.3.16. Куйöд шыблалöм1 нöсилка13,409.4.17. Потшöс дзоньталöм1 кв.м.9,409.4.</p>
<p>Пачысь тшын мунанiн саысь весалöм9.4.1. Тшын мунанiн саысь весалöм1 услуга26,806.4.2. Ломтанiн пöимысь весалöм 1 услуга20,109.5</p>
<p xml:lang="koi">Пывсян ломтöм9.5.1</p>
<p xml:lang="koi">Пывсян ломтöм30 мин.38,209.5.2</p>
<p xml:lang="koi">Пывсянö ва вайöм2 ведра13,409.5.3</p>
<p xml:lang="myv">Пывсянö пес вайöм1 услуга6,709.6</p>
<p xml:lang="koi">Керка гöгöр пелькöдöм9.6.1</p>
<p xml:lang="koi">Керка гöгöр ёгысь весалöм1 кв.м.6,709.6.2</p>
<p xml:lang="koi">Овмöс стрöйбаясöдз, пывсянöдз туйяс лымйысь весалöм1 кв.м.6,709.6.3</p>
<p xml:lang="koi">Лымйысь керка вевт весалöм 1 кв.м.13,409.7</p>
<p xml:lang="myv">Пес пилитöм да поткöдлöм, поткöдлöм пес новлöм да найöс пес чипасö тэчöм 9.7.1</p>
<p xml:lang="myv">Бензомоторнöй инструментöн пес пилитöм 1 куб.м.40,109.7.20,5 м-öдз кузьта пес поткöдлöм 1 куб.м.40,109.7.3</p>
<p xml:lang="myv">Поткöдлöм пес 5 м ылна пес видзанiнö (сарайö) новлöм да найöс пес чипасö тэчöм 1 куб.м.6,709.8</p>
<p xml:lang="koi">Град выв пуктас дасьтан услугаяс9.8.1. Картупель идралöм10 л.13,409.8.2. Град выв пуктас град йöрын идралöм10 л.13,409.8.3. Град йöрын вотöс чукöртöм1 л.20,109.8.4. Град выв пуктас гуö сюйöм да лэптöм 1 ведра13,409.8.5. Град выв пуктас гöбöчö сюйöм да лэптöм1 ведра13,409.8.6. Град выв пуктас бöрйöм1 ведра26,80</p>
<p xml:lang="bxr">Содтöд.</p>
<p xml:lang="koi">Группалы нуöдöм мероприятиеысь (занятиеысь) мынтысигöн öти участвуйтысьлы тарифыс артавсьö группаын морт лыд вылö öти услугаысь тариф юкöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Услуга донö абу пыртöма сырьё да материал вылö рöскод, копируйтан уджъяс кындзи.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">35 <span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-лöн кöрт туйяс вож вылын <span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-öн вагонъяс лэдзöм серти транспорт услугаясöн могмöдöмын медыджыд тариф тшупöд вынсьöдöм йылысь17 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Донъяс (тарифъяс) канму ладмöдöм кузя мераяс йылысь»</span> Россия Федерацияса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 1995 во рака тöлысь 7 лунся 239 №-а шуöм серти, а сiдзжö <em type="italic">17 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">34-35 ст. </em>2 № - 57 - <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын донъяс (тарифъяс) канму ладмöдöм кузя мераяс йылысь»</span> Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн 2002 во öшым тöлысь 3 лунся 196 №-а шуöм серти</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Коми Республика мутасын <span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-лöн кöрт туйяс вож вылын <span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-öн вагонъяс лэдзöм серти транспорт услугаясöн могмöдан медыджыд тариф тшупöд 5768,51 шайтöдз (СДВ-тöг) öти ваго-нысь, став сикас грузлы öтувъя.2. Вöзйыны <span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-лы быд квартал сетны Коми Республикаса тариф службаö отчётнöй квартал бöрын локтан тöлысся 15 лунöдз «Газпром трансгаз</p>
<p xml:lang="koi">Ухта» ИКК-лöн кöрт туйяс вож вылын вагонъяс матысмöдöм да уберитöм кузя отчётнöй кварталын фактическöй транспорт услугаяс ыджда йылысь юöр.3. Тшöктöдлысь вына кадсö урчитны 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 30 лунöдз. 4. Тайö тшöктöдыс вынсялö индöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар 2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун5/2 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="mrj">ТШÖКТÖД <em type="bold">36 <span type="quote">«Сетевöй организацияяс костын öта-мöдкöд рöштшöт нуöдöм могысь электрическöй энергия сетöм кузя услугаяс вылö торъя тарифъяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/2 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь18 </em></p>
<p xml:lang="koi">Сы вöсна, мый быть колö исправитны техническöй öшыбка, кутшöм артмис <span type="quote">«Сетевöй организацияяс костын öта-мöдкöд рöштшöт нуöдöм могысь электрическöй энергия сетöм кузя услугаяс вылö торъя тарифъяс йылысь»</span> Коми Республикаса тариф службалысь 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/2 №-а тшöктöд примитiгöн,</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote">«Сетевöй организацияяс костын öта-мöдкöд рöштшöт нуöдöм могысь электрическöй энергия сетöм кузя услугаяс вылö торъя тарифъяс йылысь»</span> Коми Респу-бликаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/2 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:а) тшöктöд дорö 1 №-а содтöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Комиавиатранс»</span> ФКÖП» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми-авиатранс»</span> КР ÖКП» кывъясöн.б) тшöктöд дорö 2 №-а содтöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Комиавиатранс»</span> ФКÖП» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми-авиатранс»</span> КР ÖКП» кывъясöн.2. Урчитны, мый тайö тшöктöдлöн выныс паськалö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм правоотношениеяс вылö.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун 5/3 № <em type="italic">18 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">35-36 ст. </em>- 58 - 2 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">37 <span type="quote">«Организацияяслы, кодъяс сетöны электрическöй энергия вуджöдан услугаяс, кутшöмöс найö ньöбöны асэмбурын либö мукöд оланпас подув серти тайö организацияыслы лöсялана везъясын воштöмсö компенсируйтöм могысь, «Коми энергосбытöвöй компания»</span> ВАК-öн сетöм электрическöй энергия вылö донъяс (тарифъяс) йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/3 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь19 </em><span type="quote">«Организацияяслы, кодъяс сетöны электрическöй энергия вуджöдан услугаяс, кутшöмöс найö ньöбöны асэмбурын либö мукöд оланпас подув серти тайö организаци-яыслы лöсялана везъясын воштöмсö компенсируйтöм могысь, «Коми энергосбытöвöй компания»</span> ВАК-öн сетöм электрическöй энергия вылö донъяс (тарифъяс) йылысь» </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/3 №-а тшöктöд примитiгöн артмöм техническöй öшибкаяс быть правитöм могысь</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Пыртны <span type="quote">«Организацияяслы, кодъяс сетöны электрическöй энергия вуджöдан услугаяс, кутшöмöс найö ньöбöны асэмбурын либö мукöд оланпас подув серти тайö организацияыслы лöсялана везъясын воштöмсö компенсируйтöм могысь, «Коми энергосбытöвöй компания»</span> ВАК-öн сетöм электрическöй энергия вылö донъяс (тарифъяс) йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 116/3 №-а тшöктöдö татшöм вежсьöмъяс:а) тшöктöдлöн постановляющöй юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«2011 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь»</span> кывъясöн;б) тшöктöд дорö 1 №-а содтöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Комиавиатранс»</span> ФÖКУ» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми-авиатранс»</span> КР ÖКП» кывъясöн;в) тшöктöд дорö 2 №-а содтöдын <span type="quote" xml:lang="koi">«Комиавиатранс»</span> ФÖКУ» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми-авиатранс»</span> КР ÖКП» кывъясöн;2. Урчитны, мый тайö тшöктöдыслöн выныс паськалö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм инöд йитöдъяс вылö.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 20 лун5/4 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">38 <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса, <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса олан жыръясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан торъя нормативъяс вынсьöдöм йылысь20 </em></p>
<p xml:lang="udm">Россия Федерацияса Оланiн кодекслöн 157 статья, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс урчитан да арталан правилöяс вынсьöдöм йылысь»</span> Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2006 во ода-кора тöлысь 23 лунся 306 №-а шуöм, «Коми Респу- <em type="italic">19 </em></p>
<p><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь.20 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">37-38 ст. </em>2 № - 59 - бликаса тариф служба йылысь» Коми Республикаса Юралысьлöн 2009 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунся 62 №-а Индöд серти </p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан норма-тивъяс 1 №-а содтöдын индöм мында.2. Вынсьöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын, кöнi эмöсь мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс, а сiдзжö мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс, олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс 2 №-а содтöдын индöм мында.3. Недыр кад кежлö дугöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан жыръясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс йылысь» Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса тариф службалысь 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/15 №-а тшöктöд пöсь ваöн öтув могмöдана олан жыръясын либö уна патераа керкаясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс вынсьöдан да уджö пыртан юкöнын.4. Недыр кад кежлö дугöдны <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса олан жыръясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс йылысь» Коми Республика-са тариф службалысь 2011 во öшым тöлысь 12 лунся 112/16 №-а тшöктöд пöсь ваöн öтув могмöдана олан жыръясын либö уна патераа керкаясын, кöнi эмöсь мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс, а сiдзжö мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс, олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс вынсьöдан да уджö пыртан юкöнын.5. Тшöктöдыс вынсялö сiйöс официальнöя йöзöдан лунсянь да сылöн выныс паськалö 2012 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь артмöм проавоотношениеяс вылö.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося тöвшöр тöлысь 25 лун6/1 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 25 лунся 6/1 №-а тшöктöдöн(1 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">НОРМАТИВЪЯС </em>куб.м. морт вылö тöлысьнасд/в№ </p>
<p xml:lang="rus">Оланiн благоустроитöмлöнтшупöд</p>
<p xml:lang="koi">Олан керкаяслöн судта</p>
<p xml:lang="koi">Коммунальнöй услуга видзан нормативъяс</p>
<p xml:lang="mhr">Ваöн могмöдöм</p>
<p xml:lang="udm">Ва нуöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Кöдзыд</p>
<p xml:lang="koi">Пöсь <em type="italic">123456 </em>1. 1500 – 1700 мм кузьта ваннаяс, душъяс1 судтаа керкаяслы4,803,308,102 судтаа керкаяслы4,803,358,153 судтаа керкаяслы4,803,418,214 да унджык судтаа керкаяслы4,803,438,23 <em type="bold">38 ст. </em>- 60 - 2 № <em type="italic">123456 </em>2.пукса ваннаяс, душъяс1 да унджык судтаа керкаяслы4,603,067,663.мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс1 судтаа керкаяслы3,602,506,102 да унджык судтаа керкаяслы3,602,536,134.мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс1 судтаа керкаяслы3,151,915,062 судтаа керкаяслы3,151,945,093 судтаа керкаяслы3,151,975,124 судтаа керкаяслы3,152,005,155 да унджык судтаа керкаяслы3,152,035,18 </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 25 лунся 6/1 №-а тшöктöдöн(2 №-а СОДТÖД)<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын, кöнi эмöсь мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс, а сiдзжö мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс, олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">НОРМАТИВЪЯС </em>куб.м. морт вылö тöлысьнасд/в№ </p>
<p xml:lang="rus">Оланiн благоустроитöмлöнтшупöд</p>
<p xml:lang="koi">Олан керкаяслöн судта</p>
<p xml:lang="koi">Коммунальнöй услуга видзан нормативъяс</p>
<p xml:lang="mhr">Ваöн могмöдöм</p>
<p xml:lang="udm">Ва нуöдöм</p>
<p xml:lang="koi">Кöдзыд</p>
<p xml:lang="koi">Пöсь <em type="italic">123456 </em>1.мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс1 судтаа керкаяслы3,302,205,502 судтаа керкаяслы3,302,245,543 судтаа керкаяслы3,302,275,574 да унджык судтаа керкаяслы3,302,315,612.мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс1 судтаа керкаяслы2,81,624,422 да унджык судтаа керкаяслы2,81,644,44 <em type="bold">38 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="koi">19. <em type="bold">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь </em><em type="bold">видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)» дыр кадся торъя мога </em><em type="bold">республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 618 №-а шуöм .......................................................................1 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын инасьöм гидротехническöй стрöйбаяслысь видзчысянлун могмöдöм (2011-2012 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтас йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 20 лунся 162 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д .............................................................................................................................120. <em type="bold">«Коми Республикаса экономическöй сöвет бердын </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">веськöдлöм сöвмöдан юалöмъяс серти ведомствокостса </em><em type="bold">комиссия йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2011 во ода-кора тöлысь 23 лунся 211 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 23 лунся 619 №-а шуöм ........................................................................................321. <em type="bold">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 624 №-а шуöм .......................................................................4 <span type="quote">«Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн öткымын шуöмö пыртöм вежсьöмъяслöн лыддьöг»</span> с о д т ö д ........................................................................................................422. <em type="bold">«Коми Республикаса Каналан Сöветын Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Веськöдлан котырöс пыр да торъя петкöдлысьяс йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">25 лунся 191 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 627 №-а шуöм ........................................................................................523. <em type="bold">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс </em><em type="bold">капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса </em><em type="bold">республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 630 №-а шуöм ........................................................................................6 <span type="quote" xml:lang="koi">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс»</span> с о д т ö д .............................................624. <em type="bold">«Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс </em><em type="bold">видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь </em><em type="bold">субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 631 №-а шуöм ..................................................8 «Меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан автомашина туйяс видзöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс» с о д т ö д ................................................................................................................................825. <em type="bold">«Улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь </em><em type="bold">автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса </em><em type="bold">республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 632 №-а шуöм ...................................................................................... 10 <span type="quote">«Улича вывтi ветлан индöдъяслысь торкöмъяс пасъялысь автоматизируйтöм системаяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс»</span> с о д т ö д ............................................................................................... 1026. <em type="bold">«Йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан </em><em type="bold">тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса </em><em type="bold">республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 633 №-а шуöм ...................................................................................... 12 <span type="quote" xml:lang="koi">«Йи вывтi вуджанiнъяс да меставывса тöдчанлуна öтув вöдитчан тöвся автомашина туйяс лöсьöдöм да видзöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс»</span> с о д т ö д ........................................... 1227. <em type="bold">«Банкса депозитъяс вылö Коми Республикаса республиканскöй </em><em type="bold">сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">182 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2012 во тöвшöр тöлысь 23 лунся 13 №-а шуöм ............................................... 14 «Вежсьöмъяс, <em type="bold"></em>кодъясöс колö пыртны «Банкса депозитъяс вылö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн республиканскöй сьöмкудйысь сьöм иналан пöрадок йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 182 №-а шуöмö» с о д т ö д ................................................................ 14</p>
<p xml:lang="koi">28. <em type="bold">«Коми Республикаса лицензия службалысь öткымын тшöктöд </em><em type="bold">вынтöмöн лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса лицензия службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 18 лунся 14-О №-а тшöктöд............................................................................. 1629. <em type="bold">«Сьöкыда воöдчан да/либö этша йöза, да/либö ылi сиктса </em><em type="bold">олан пунктъясö вузöс нуöм-вайöм кузя транспорт рöскод </em><em type="bold">юкöнысь компенсация сетан механизмсö олöмö пöртöм </em><em type="bold">вылö колана документ формаяс вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 17 лунся 8 №-а тшöктöд................................................................................... 16 1 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 17 2 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 19 3 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................20 4 №-а с о д т ö д ..................................................................................................................................... 2130. <em type="bold">«Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)» ведомствоувса </em><em type="bold">торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь» 2011 во сора тöлысь </em><em type="bold">11 лунся 212 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 20 №-а тшöктöд................................................................................. 21 «Овмöс нуöдысь субъектъяслы, кодъяс нуöны-вайöны вузöс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöкыда воöдчан да ылi сиктса олан пунктъясö, государствосянь отсöг сетöм (2012-2014 вояс)» ведомствоувса торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во сора тöлысь 11 лунся 212 №-а тшöктöдö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д .............................................................................2231. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mrj">«2012 вося I квартал вылö I разряда рабочöйлöн тариф ставкаяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерстволöн 2012 во тöвшöр тöлысь 23 лунся 11-ОД №-а тшöктöд ............................................3332. <em type="bold">«Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 19 лунся 4/2 №-а тшöктöд................................................................................34 <span type="quote">«Коми Республикаса тариф службалöн вынтöмöн лыддьöм öткымын тшöктöдлöн лыддьöг»</span> с о д т ö д .............................................................................................................3433. <em type="bold">«Коми Республикаса тариф службалöн öткымын тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 4/3 №-а тшöктöд................................................................................34 <span type="quote" xml:lang="myv">«Теплосервис»</span> ИКК-öн шоныд энергия, теплоноситель сетöм кузя услугаяс вылö тарифъяс» 1 №-а с о д т ö д ........................................................................................35 <span type="quote" xml:lang="udm">«Шоныд сетан компания»</span> ИКК-öн Коми Республикаса <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса ньöбысьяслы сетöм теплоноситель вылö тарифъяс календарнöя юклöмöн» 2 №-а с о д т ö д .................................................................3534. <em type="bold">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй </em><em type="bold">услугаяс сетан шöрин» Коми Республикаса государственнöй сьöмкуд </em><em type="bold">учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан социальнöй услугаяс </em><em type="bold">вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/1 №-а тшöктöд................................................................................36 <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса йöзлы сетан гарантируйтöм социальнöй услугаяс вылö тарифъяс» 1 №-а с о д т ö д ................................................................................................................. 37 <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя могмöдöмын государственнöй услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса государственнöй сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса йöзлы сетан содтöд социальнöй услугаяс вылö тарифъяс» 2 №-а с о д т ö д ........................................................................................ 4135. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Газпром трансгаз Ухта»</span> ИКК-лöн кöрт туйяс вож вылын «Газпром </em><em type="bold">трансгаз Ухта» ИКК-öн вагонъяс лэдзöм серти транспорт услугаясöн </em><em type="bold">могмöдöмын медыджыд тариф тшупöд вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/2 №-а тшöктöд................................................................................5636. <em type="bold">«Сетевöй организацияяс костын öта-мöдкöд рöштшöт нуöдöм </em><em type="bold">могысь электрическöй энергия сетöм кузя услугаяс вылö торъя </em><em type="bold">тарифъяс йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во </em><em type="bold">öшым тöлысь 23 лунся 116/2 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/3 №-а тшöктöд................................................................................5737. <em type="bold">«Организацияяслы, кодъяс сетöны электрическöй энергия вуджöдан </em><em type="bold">услугаяс, кутшöмöс найö ньöбöны асэмбурын либö мукöд оланпас </em><em type="bold">подув серти тайö организацияыслы лöсялана везъясын воштöмсö </em><em type="bold">компенсируйтöм могысь, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми энергосбытöвöй компания»</span> ВАК-öн </em><em type="bold">сетöм электрическöй энергия вылö донъяс (тарифъяс) йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">116/3 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/4 №-а тшöктöд .................................................58 </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 26.01.2012 г. Подписано в печать 27.01.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 3,4. Тираж 110 экз. Заказ 12/02.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>. 38. <em type="bold">муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса олан жыръясын </em><em type="bold">олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, </em><em type="bold">ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан торъя нормативъяс </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 25 лунся 6/1 №-а тшöктöд................................................................................58 <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс» 1 №-а с о д т ö д ......................................................59 <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районлöн муниципальнöй юкöнса пöсь ваöн öтув могмöдана олан керкаясын либö уна патераа керкаясын, кöнi эмöсь мыссянiнъяс, мыськасянiнъяс да душъяс, а сiдзжö мыссянiнъяс да мыськасянiнъяс, олысь йöзöс кöдзыд ваöн могмöдöм, пöсь ваöн могмöдöм, ва нуöдöм кузя коммунальнöй услугаяс видзан нормативъяс» 2 №-а с о д т ö д ............................................................................................................60 </p>
</body></document>
