<document xml:lang="kpv" id="no_id"><header><title/><genre code="laws"/><author><unknown/></author><wordcount>29506</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><license type="standard"/></availability><multilingual/><origFileName>Ведомости_Коми_31_2012.pdf</origFileName><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 187360 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса </em><em type="bold">государственнöй власьт органъяслöн </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ИНДÖД-ТШÖКТÖМЪЯС </em>петö кызьöд во <em type="bold">31 № </em>2012 вося лöддза-номъя тöлысь 26 лун </p>
<p xml:lang="rus"><em type="bold">Официальнöй периодическöй издание </em></p>
<p xml:lang="mdf">МЕДВОДДЗА ЮКÖД</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАЛÖН ОЛАНПАС <em type="bold">693 Коми Республикаса Оланподулö вежсьöмъяс пыртöм йылысь1 </em></p>
<p xml:lang="mdf">Примитöма Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="mdf">Каналан Сöветöн 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 21 лунö <em type="bold">1 статья. </em>Пыртны Коми Республикаса Оланподулö (Коми Республикаса Медвы-лыс Сöветлöн индöд-тшöктöмъяс, 1994, 2 №, 21 ст.; Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 1996, 1 №, 438 ст., 2 №, 452 ст.; Республика, 1997, моз тöлысь 28 лун; Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 1998, 5 №, 834 ст.; 9 №, 913 ст.; 914 ст.; 1999, 2 №, 1026 ст.; 8 №, 1135 ст.; 2000, 9 №, 1360 ст.; 10 №, 1383 ст.; 2001, 3 №, 1560 ст.; 6 №, 1630 ст.; 2002, 1 №, 1856 ст.; 9 №, 2071 ст.; 2003, 4 №, 2468 ст.; 8 №, 2608 ст.; 2004, 4 №, 3088 ст.; 10 №, 3467 ст.; 11 №, 3542 ст.; 2005, 12 №, 4114 ст.; 4115 ст.; 2006, 1 №, 4188 ст.; 9 №, 4542 ст.; 2007, 3 №, 4731 ст.; 8 №, 4931 ст.; 9 №, 4983 ст.; 12 №, 5270 ст.; 2008, 2 №, 7 ст.; 5 №, 206 ст.; 2009, 11 №, 168 ст., 16 №, 258 ст.; 20 №, 350 ст.; 33 №, 606 ст.; 49 №, 986 ст.; 2010, 16 №, 299 ст.; 50 №, 1429 ст.; 2011, 37 №, 980 ст.) татшöм вежсьöмъяс:1. 71 статьяын:1) мöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветö»</span> кывъяс вежны «Коми Республикаса Каналан </p>
<p>Сöветö» кывъясöн;2) коймöд юкöн гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöвет бöрйöны вит во кежлö.»</span>;3) нёльöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветлöн»</span> кывъяс вежны «Коми Республикаса Каналан</p>
<p xml:lang="koi">Сöветлöн» кывъясöн;4) квайтöд юкöн гижны тадзи:«Коми Республикаса Каналан Сöветö бöрйысьöмъяс нуöданногсö урчитö Коми</p>
<p>Республикаса оланпас федеральнöй оланпастэчас серти.»;5) сизимöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöвет»</span> кывъяс вежны «Коми Республикаса Каналан</p>
<p>Сöвет» кывъясöн.2. 72 статьяын:1) медводдза юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöвет»</span> кывъяс вежны «Коми Республикаса Каналан</p>
<p xml:lang="udm">Сöвет» кывъясöн; <em type="italic">1 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунö. </em>- 2 - 31 № <em type="bold">693 ст. </em>2) мöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöвет»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöвет»</span> кывъясöн, <span type="quote" xml:lang="koi">«урчитöм лыдысь кык коймöд юкöнысь абу этшаджыкöс»</span> кывъяс кольны <span type="quote" xml:lang="koi">«урчитöм лыдысь кык коймöд юкöнысь абу этшаджыкöс»</span> кывъясöн;3) коймöд юкöнса медводдза да мöд сёрникузяын да нёльöд юкöнын «Каналан </p>
<p xml:lang="koi">Сöветлöн» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöветлöн»</span> кывъясöн;4) витöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöвет»</span> да <span type="quote" xml:lang="mrj">«Каналан Сöветса мукöд орган»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöвет»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса мукöд орган»</span> кывъясöн;5) квайтöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветöн Веськöдлысьöс»</span> да <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветса мукöд органöн веськöдлысьясöс»</span> кывъяс вежны «Коми Республикаса Каналан</p>
<p xml:lang="koi">Сöветöн Веськöдлысьöс» да <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса мукöд органöн веськöдлысьясöс»</span> кывъясöн;6) сизимöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветын»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Кана-лан Сöветын»</span> кывъясöн;7) кöкъямысöд юкöн гижны тадзи:«Коми Республикаса Каналан Сöвет котыртöм, лöсьöдöм, удж нуöдöм, налöн уд-жмогъяс да кывкутöм подуласьö Россия Федерацияса Оланподув вылö да ладмöдсьö федеральнöй оланподув оланпасъясöн, федеральнöй оланпасъясöн, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Оланподулöн да на серти примитöм Коми Республикаса оланпасъясöн да нормативнöй инöда мукöд актöн. Коми Республикаса Каналан Сöветлöн уджаланногыс урчитсьö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса оланпасъясöн, Коми Республикаса Каналан Сöветлöн Уджаланартöн, а сідзжö вермö индыссьыны тайö органъяс йылысь панасъясöн.3. 73 статьяын:1) 3 пункт гижны тадзи:«3) индö Коми Республикаса Юралысьöс бöръянногсö да Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьöс вештанногсö;»;2) содтыны татшöм 31 пункт:«31) индö Коми Республикаса Каналан Сöветö бöрйысьöмъяс нуöданногсö, а сідзжö</p>
<p>Коми Республикаса референдум инданногсö да сійöс нуöданногсö;»;3) 6 пунктын <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс кузя»</span> кывъяс вежны «Коми</p>
<p>Республикаса Веськöдлан котырöн Веськöдлысь кузя» кывъясöн.4. 75 статьяса медводдза юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветса комитетъяслы»</span>, «Каналан</p>
<p>Сöветöн Веськöдлысьлы», <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветса комиссиялы»</span> кывъяс вежны «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикалöн Каналан Сöветса комитетъяслы», «Коми Республикаса Каналан Сöветöн</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлысьлы», <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса комиссиялы»</span> кывъясöн;5. 78 статьяын:1) коймöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="udm">«депутат»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса депутат»</span> кывъясöн;2) квайтöд юкöн киритны;3) сизимöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветса депутатъяслöн уджкöд да найöс чöвтны корöмкöд йитчöм юалöмъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса депутатъяслöн уджкöд йитчöм юалöмъяс»</span> кывъясöн.6. 79 статьялöн медводдза юкöнса 1 да 3 пунктъясын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöвет»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöвет»</span> кывъясöн.7. 80 статьяын:1) мöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«(Коми Республикалöн Веськöдлан котырса юрнуöдысьöн)»</span> кывъяс киритны;2) коймöд юкöн гижны тадзи:«Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс котыртöм, лöсьöдöм, удж нуöдöм, налöн уджмогъяс да кывкутöм подуласьö Россия Федерацияса Оланподув вылö да ладмöдсьö федеральнöй оланподув оланпасъясöн, федеральнöй оланпасъясöн, Коми 31 № - 3 -</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Оланподулöн да на серти примитöм Коми Республикаса оланпасъясöн да нормативнöй инöда мукöд актöн.».8. 81 статья гижны тадзи: <em type="bold">«81 статья </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöс бöрйöны Россия Федерацияса граждана, кодъяс олöны Коми Республика мутасын да кодъяслöн федеральнöй оланпас серти эм активнöй бöрйысян инöд, ставлы инмана, быдöнлы öткодь да веськыд бöрйысян инöд серти гусьöн гöлöсуйтöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöн вермасны лоны Россия Федерацияса гражданин, кодлöн Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпас серти эм пассивнöй бöрйысян инöд, кодлöн абу суйöрсайса канмулöн гражданство либö сэнi олöм вылö кабала, либö Россия Федерацияса гражданинлысь суйöрсайса канму мутасын пыр олöм вылö инöд эскöдан мукöд документ да кодлы тырöма нин 30 арöс.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöс бöрйöны вит во кежлö да сійö оз вермы уджавны индöм чинын öттшöтш кык кадколастысь дырджык.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Юралысьöс бöръянногсö урчитö Коми Республикаса оланпас федеральнöй оланпастэчас серти».9. 83 статьяын «Россия Федерацияса субъектлöн медвылыс чина мортлы (Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса субъектлöн канму власьт олöмö пöртысь медвылыс органса юрнуöдысьлы) федеральнöй оланпасöн» кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«федеральнöй оланпасъясöн»</span> кывъясöн.10. 84 статьяын:1) 3 пунктö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«; видзöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн удж бöрся»</span> кывъяс;2) содтыны татшöм 31 пункт:<span type="quote" xml:lang="koi">«31) вермö веськöдлыны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн заседаниеяс вылын;»</span>;3) 101 пунктö содтыны «, индöм отчётъясын урчитö лöсялана кадколаст вылö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Веськöдлан котырлöн уджын медшöр туйвизьяс» кывъяс;4) 11 да 12 пунктъяс гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«11) Коми Республикаса Каналан Сöветкöд сёрнитчöмöн индö чинö Коми Республи-каса Веськöдлан котырöн Веськöдлысьöс, Коми Республикалöн сьöм овмöсса министрöс; индöм йöзöс мездö чинысь; 12) индö чинö да мездö чинысь Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс;»</span>;5) содтыны татшöм 121 пункт:<span type="quote">«121) Коми Республикаса Веськöдлан котырöн Веськöдлысьлöн вöзйöм серти индö чинö да мездö чинысь Коми Республикаса министръясöс (Коми Республикалöн сьöм овмöсса министр кындзи), Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт мукöд органса юрнуöдысьясöс;»</span>. 11. 85 статьяын <span type="quote" xml:lang="koi">«, кодъясöс быть колö пöртны олöмö Коми Республика пасьтала»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«, кодъясöс быть колö пöртны олöмö Коми Республикаын»</span> кывъясöн. 12. 86 статьяса мöд юкöнын:1) 4 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="myv">«4. Россия Федерацияса Президентöн сiйöс чинысь вештöм бöрын Россия Феде-рацияса Президентлысь эскöмлун воштöмкöд йитöдын, ассьыс могъяссö колананог олöмö пöрттöмысь, а сiдзжö мукöддырйи да подувъяс серти, кыдзи индöма федеральнöй оланпасъясöн;»</span>;2) содтыны татшöм 91 пункт:«91) сійöс кö чöвтöны Коми Республика мутасын пасйöм бöрйысьысьяс сэтшöм по-дув вылын да пöрадокын, кыдзи индöма федеральнöй оланпасöн да сы серти примитöм</p>
<p>Коми Республикаса оланпасöн;». <em type="bold">693 ст. </em>- 4 - 31 №13. 861 статьяын:1) медводдза юкöнын <span type="quote">«, кодлы сетöма пöртны олöмö Коми Республикаса Юралысь-лысь уджмогъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«, кодöс бöрйис Коми Республикаса Юралысь»</span> кывъяс;2) мöд юкöнö содтыны «, лöсьöдны Коми Республикаса Веськöдлан котыр, при-митны Коми Республикаса Веськöдлан котыр вештöм йылысь решение; урчитны Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса олöмö пöртысь власьт органлысь тэчас; индыны чинö да мездыны чинысь</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс, Коми Республикаса Юралысьöн лöсьöдöм</p>
<p>Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн, канму органъясöн юрнуöдысьясöс (федеральнöй оланпасъясöн индöм случайяс дырйи эскöмлун воштöмкöд йитöдын индöм йöзöс ас кöсйöм серти чинысь мездöм кындзи)» кывъяс.14. 87 статьяса нёльöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="udm">«сыöн веськöдлöм улын»</span> кывъяс киритны.15. 88 да 89 статьяяс гижны тадзи: <em type="bold">«88 статья </em></p>
<p>Сэк, кор Коми Республикаса Юралысь кутшöмкö кадколастö (висьöм либö шойччöг вöсна) оз вермы олöмö пöртны могъяссö, найöс пöртö олöмö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырöн Веськöдлысь. Индöм мортыс ас киын кутö Коми Республикаса</p>
<p>Юралысьлысь став уджмогсö, сэтшöм инöд кындзи, кыдзи:1) Коми Республикаса Каналан Сöветлысь кадысь водз уджмог дугöдöм вылö; 2) Коми Республикаса Каналан Сöветö Коми Республикаса референдум нуöдöм йылысь вöзйöмъяс пыртöм вылö;3) Коми Республикаса Веськöдлан котыр лöсьöдöм, Коми Республикаса Веськöдлан котыр вештöм йылысь решение примитöм вылö;4) Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь тэчас индöм вылö;5) Коми Республикаска Юралысьöс вежысьясöс, Коми Республикаса Юралысьöн лöсьöдöм Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн, канму органъясöн юрнуöдысьясöс чинö индöм да чинысь мездöм вылö (федеральнöй оланпасъясöн индöм случайяс дырйи эскöмлун воштöмкöд йитöдын индöм йöзöс ас кöсйöм серти чинысь мездöм кындзи). <em type="bold">89 статья </em></p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котыр лоö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьтлöн пыр уджалысь медвылыс органöн.</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котыр уджалö Коми Республикаса Юралысьлöн уджмогъяс олöмö пöртан кадколастö да эновтчö аслас уджмогъясысь Коми Республикаса</p>
<p>Юралысь водзын, кодлы сетöма уджмогъяссö выль кадколаст вылö, Коми Республикаса выль Веськöдлан котыр лöсьöдтöдз водзö уджалöмöн.</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырö пырöны Коми Республикаса Веськöдлан котырöн Веськöдлысь, Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс, Коми Республи-каса министръяс. Коми Республикаса Юралысь вермö пыртны Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырö мукöд йöзöс, кодъясöс вöзйис Коми Республикаса Веськöдлан котырöн Веськöдлысь.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысь примитö Коми Республикаса Веськöдлан котыр лöсьöдöм йылысь помшуöмсö сылöн чинö пырöмсяньыс öти тöлысьысь оз сёрöнджык.</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырöн Веськöдлысь юрнуöдö Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырöн да котыртö сылысь быдлунъя уджсö федеральнöй оланпастэчас да</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса оланпастэчас серти.</p>
<p xml:lang="koi">Мездöны (вештöны) кö чинысь Коми Республикаса Веськöдлан котырöн</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлысьöс, öттшöтш вештöны Коми Республикаса Веськöдлан котырöс.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь инöда статуссö урчитöма Коми Респу-бликаса оланпасöн федеральнöй оланпастэчас да Коми Республикаса оланпастэчас серти. <em type="bold">693 ст. </em>31 № - 5 - </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн эмöсь юридическöй кывкутысьлöн инöдъяс, эм канпаса печат.».16. 90 статьяса коймöд юкöн гижны тадзи:«Коми Республикаса Веськöдлан котыр Россия Федерацияса Оланподув, федеральнöй оланпасъяс, Россия Федерацияса нормативнöй инöда мукöд акт, Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Оланподув да Коми Республикаса оланпасъяс, Коми Республикаса нормативнöй инöда мукöд акт подув вылö мыджсьöмöн да найöс збыльмöдöм могысь лэдзö шуöмъяс да тшöктöмъяс, кодъясöс быть колö пöртны олöмö Коми Республикаын.».17. 93 статьяын:1) коймöд юкöн киритны;2) нёльöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="rus">«сiдзжö пырö мукöд мог,»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mhr">«пырö мог,»</span> кывъясöн.18. 96 статьяса мöд юкöнын «Коми Республикаса Арбитражнöй Ёрдлöн, Коми</p>
<p>Республикаса Прокурорлöн» кывъяс вежны Коми Республикаса Арбитражнöй Ёрдлöн,</p>
<p>Коми Республикаса прокурорлöн» кывъясöн.19. 98 статьяса коймöд юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«Каналан Сöветö»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республи-каса Каналан Сöветö»</span> кывъясöн.20. 100 статьяса медводдза юкöнын <span type="quote" xml:lang="mrj">«прокуратуралöн»</span> кыв кольны <span type="quote" xml:lang="mrj">«прокуратуралöн»</span> кывйöн. <em type="bold">2 статья. </em>Тайö Оланпасыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь, сійö па-насъяс кындзи, кодъяс вынсялöны мöд урчитöм кадколастö. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö Оланпаслöн 1 статьяын 3 пунктлöн 3 пунктувса, 7 пунктлöн 1 пунктувса, 10 пунктлöн 1, 2, 4 да 5 пунктувса, 14 пунктса, 15 пунктса панасъяс вынсялöны Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысьöс чинö индöм лунсянь, кодöс бöръясны тайö Оланпас вынсялöм лун бöрын.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьöс медводдза бöрйысьöмъяссö нуöдöны федеральнöй оланпасъясöн урчитöм кадколастö.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Оланпаслöн 1 статьяын 1 пунктлöн 2 пунктувса панасъясöн вöдитчöны Коми</p>
<p>Республикаса Каналан Сöвет серти, кодöс бöръясны тайö Оланпас вынсялöм бöрын.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В.М. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 23 лун39-РЗ №</p>
<p>КОМИ РЕСПУБЛИКАЛÖН ОЛАНПАС <em type="bold">694 Коми Республикаса Юралысьлöн, Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн уджöн веськöдлан юкöнын Коми Республикаса öткымын оланпасö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь2 </em></p>
<p xml:lang="mdf">Примитöма Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Каналан Сöветöн 2012 вося лöддза-номъя тöлысь 21 лунö <em type="bold">1 статья. </em>Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса Каналан Сöвет йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="mdf">Оланпаслöн 8 статьяö (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2010, 44 №, 1023 ст.; 2011, 36 №, 913 ст.) татшöм вежсьöмъяс:1. 2 юкöнö содтыны татшöм 81 пункт:«81) урчитсьö Коми Республикаса Юралысьöс бöръян да Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьöс чöвтан пöрадок;». <em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунö. </em><em type="bold">693-694 ст. </em>- 6 - 31 №2. 3 юкöнын:1) 2 пункт киритны;2) 10 пунктын <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс»</span> кывъяс вежны «Коми </p>
<p>Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьöс» кывъясöн;3) 12 пунктын <span type="quote">«индыссьö бöрйысьöмъяслöн кадпас»</span> кывъяс вежны <span type="quote">«индыссьöны бöрйысьöмъяс»</span>;4) содтыны татшöм 121 пункт:«121) индыссьö Коми Республикаса Юралысьöс бöрйöм, Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="mdf">Юралысьöс чöвтöм серти гöлöсуйтöм;». <em type="bold">2 статья. </em>Пыртны <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикалöн олöмö пöртысь власьтса чина йöз да органъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасö (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2006, 3 №, 4300 ст.; 9 №, 4543 ст.; 2007, 2 №, 4707 ст.; 8 №, 4929 ст.; 12 №, 5271 ст.; 2008, 2 №, 5 ст.; 6 №, 271 ст.; 11 №, 600 ст.; 2009, 7 №, 82 ст.; 16 №, 259 ст.; 33 №, 605 ст.; 49 №, 995 ст.; 2010, 16 №, 300 ст.; 24 №, 568 ст.; 37 №, 840 ст.; 2011, 5 №, 97 ст.; 14 №, 344 ст.; 37 №, 968 ст.; 2012, 7 №, 173 ст.) татшöм вежсьöмъяс:1. 1 статьяын:1) содтыны татшöм 11 пункт:<span type="quote" xml:lang="koi">«11) Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьь;»</span>;2) 2 пункт гижны тадзи:«2) Коми Республикаса Юралысьöс Медводдза вежысь, Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысьöс вежысьяс (водзö - Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс);».2. 5 статьяын <span type="quote" xml:lang="koi">«(Коми Республикалöн Веськöдлан котырса веськöдлысьöн)»</span> кывъяс киритны.3. 6 статьяса 1 – 3 юкöнъяс гижны тадзи:«1. Коми Республикаса Юралысь бöрйыссьö Россия Федерацияса гражданаöн, кодъяс олöны Коми Республика мутасын да кодъяслöн федеральнöй оланпас серти эм активнöй бöрйысян инöд, öтувъя, öткодь да веськыд бöрйысян инöд подув вылын гусьöн гöлöсуйтöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöс бöръян пöрадок урчитсьö Коми Республикаса оланпасöн федеральнöй оланпастэчас серти.2. Коми Республикаса Юралысьöн вермас лоны бöрйöмаöн Россия Федерацияса гражданин, кодлöн Россия Федерацияса Оланподув серти, федеральнöй оланпас серти эм пассивнöй бöрйысян инöд, кодлöн абу суйöрсайса гражданство либö олöм вылö вид либö мукöд документ, мый эскöдö Россия Федерацияса гражданинлысь суйöрсайса канмуын пырся олöм вылö инöд, да кодлы тырис 30 арöс.3. Коми Республикаса Юралысь бöрйыссьö вит во кежлö да оз вермы уджавны индöм чинын кык кадколастысь дырджык.».4. 7 статьяын:1) 3 пунктö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«; збыльмöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн удж бöрся контроль»</span> кывъяс;2) 4, 5 да 7 пунктъяс киритны;3) 6 пункт гижны тадзи:<span type="quote">«6) вермö веськöдлыны Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн чукöртчылöмъяс вылын;»</span>;4) 8 пунктö <span type="quote" xml:lang="udm">«костын»</span> кыв водзын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь»</span> кывъяс;5) 16 пунктö содтыны <span type="quote">«, индöм отчётъясын урчитö Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн уджлысь шöр нырвизьяс лöсялана кадколаст кежлö»</span>; <em type="bold">694 ст. </em>31 № - 7 - 6) 17 – 181 пунктъяс гижны тадзи:«17) Коми Республикаса Каналан Сöветлöн сöгласие серти индö Коми Республикалöн </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырса Веськöдлысь чинö, Коми Республикаса сьöм овмöс министрлöн чинö; вештö чинысь индöм йöзсö;18) индö чинö да вештö чинысь Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс;181) Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьлöн вöзйöм серти индö чинö да вештö чинысь Коми Республикаса министръясöс (Коми Республикаса сьöм овмöс министр кындзи), Коми Республикалöн олöмö пöртысь власьт мукöд органса юрнуöдысьясöс;»;7) содтыны татшöм 182 пункт:«182) сöгласуйтö кандидатъясöс Коми Республикаса Юралысьöн артмöдöм Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикалöн олöмö пöртысь власьт органъясса, Коми Республикалöн канму органъясса юрнуöдысьясöс вежысьяслöн чинö;».5. 8 статьяса 2 юкöнын:1) 4 пункт гижны тадзи:«4) Россия Федерацияса Президентöн сійöс чинысь чöвтöм Россия Федерацияса</p>
<p xml:lang="koi">Президентлысь эскöм воштöмкöд йитöдын, ассьыс могъяссö ковтöм ногöн збыльмöдöм понда, а сідзжö мукöд случайын да подувъяс понда, кутшöмъясöс урчитöма федеральнöй оланпасъясöн;»;2) 9 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«канму.»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«канму;»</span> кывйöн;3) содтыны татшöм 10 пункт:«10) Коми Республика мутасын пасйöм бöрйысьысьясöн сійöс чöвтöм сэтшöм подув вылын да пöрадок серти, кыдзи урчитöма федеральнöй оланпасöн да сы серти примитöм</p>
<p>Коми Республикаса оланпасöн.».6. 9 статьяын:1) 1 юкöнын <span type="quote">«кодлы сетöма Коми Республикаса Юралысьлысь уджмогъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«кодöс бöрйöма Коми Республикаса Юралысьöн»</span> кывъясöн;2) 2 юкöнö содтыны «; лöсьöдны Коми Республикаса Веськöдлан котыр, примитны</p>
<p>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн уджавны дугдöм йылысь решение»; урчитны</p>
<p>Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь тэчассö; индыны чинö да веш-тыны чинысь Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс, Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясса, Коми Республикаса Юралысьöн лöсьöдöм Коми Республикаса канму органъясса юрнуöдысьясöс (индöм йöзлöн ас кöсйöм серти чин кольöм кындзи, федеральнöй оланпасъясöн урчитöм случайясын эскöм воштöмкöд йитöдын)». 7. 10 статьяса 4 юкöнын <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьöс Медводдза вежысь»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь»</span> кывъясöн.8. Содтыны татшöм 101 да 102 статьяяс: <em type="bold">«101 </em><em type="bold">статья </em>1. Коми Республикаса Юралысь Коми Республикаса Каналан Сöветлöн сöгласие серти индö Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь чинö, вештö сійöс чинысь.2. Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь индыссьö чинö Коми </p>
<p>Республикаса Юралысьлöн торъя уджмогъяс кадколаст вылö. Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлöн уджмогъясыс кö дугöдчöны, Коми Республикалöн Веськöдлан котырса</p>
<p xml:lang="udm">Веськöдлысьлöн торъя уджмогъясыс кольöны Коми Республикалöн Веськöдлан котырса выльысь индöм Веськöдлысьлöн чинö пырöмöдз.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь лоö сійö жö кадö Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса Юралысьöс Медводдза вежысьöн. <em type="bold">694 ст. </em>- 8 - 31 № </p>
<p>Кор Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь мыйкö дыра абу, чöвтöма чинысь, сылысь могъяссö пöртö олöмö Коми Республикаса Юралысьöс вежы-сьяс пиысь öти Коми Республикаса Юралысьлöн решение серти.3. Кор Коми Республикаса Юралысь мыйкö дыра (висьöм либö öтпуск понда) оз вер-мы пöртны олöмö ассьыс могъяссö, найöс збыльмöдö Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь. Индöм мортлöн эм Коми Республикаса Юралысьлöн став уджмо-гыс, татшöм инöдысь кындзи:1) Коми Республикаса Каналан Сöветлысь уджмогъяс кадысь водз дугöдöм;2) Коми Республикаса референдум нуöдöм йылысь, Коми Республикаса Оланподув вежöм да (либö) содтöм йылысь вöзйöмъяс Коми Республикаса Каналан Сöветö пыртöм;3) Коми Республикаса Веськöдлан котыр лöсьöдöм, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн отставка йылысь решение примитöм;4) Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь тэчас урчитöм;5) Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс, Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь, Коми Республикаса Юралысьöн лöсьöдöм Коми Республикаса канму органъяслысь юрнуöдысьясöс чинö индöм да чинысь вештöм (индöм йöзлöн ас кöсйöм серти чин кольöм кындзи, федеральнöй оланпасъясöн урчитöм случайясын эскöм воштöмкöд йитöдын).4. Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь быд кадö вермö юöртны аслас отставка йылысь. Отставка йылысь юалöмсö решайтö Коми Республикаса Юралысь федеральнöй оланпастэчас серти.</p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьöс чинысь мездöм (отставка) сійö жö кадö кыскö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь отставкасö. <em type="bold">102 </em><em type="bold">статья </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь:1) юрнуöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырöн да котыртö сылысь мунан удж;2) петкöдлö Коми Республикаса Веськöдлан котырöс Коми Республикаын да Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республика мутас сайын;3) пöртö олöмö оланпастэчасöн урчитöм пöрадок серти Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлысь йитöдъяс канму власьт федеральнöй органъяскöд, Коми Респу-бликаса канму власьт органъяскöд, меставывса асвеськöдлан органъяскöд да мукöд организациякöд;4) нуöдö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь чукöртчылöмъяс, кутö вына гöлöс инöд;5) кырымалö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь актъяс;6) сетö Коми Республикаса Юралысьлы вöзйöмъяс Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн тэчас йылысь, Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь юрнуöдысьясöс чинö индöм да чинысь вештöм йылысь, найöс дисциплинарнöя мыждöм йылысь, найöс премируйтöм, ошкöм да наградитöм йылысь</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьöн урчитöм пöрадок серти;7) индö чинö да вештö чинысь Коми Республикаса Веськöдлан котырöн лöсьöдöм</p>
<p>Коми Республикаса канму органъяслысь юрнуöдысьясöс;8) сетö Коми Республикаса Юралысьлы вöзйöмъяс Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн юрнуöдысьясöс вежысьясöс чинö индöм йылысь;9) сöгласуйтö Коми Республикаса Веськöдлан котырöн лöсьöдöм Коми Республикаса канму органъяслöн юрнуöдысь чинö индан кандидатураяс;10) быд во сетö Коми Республикаса Юралысьлы Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн удж бöртасъяс йылысь отчёт, Коми Республикаса Веськöдлан котыр уджлöн шöр нырвизьяс серти вöзйöмъяс лöсялана кадколаст кежлö; <em type="bold">694 ст. </em>31 № - 9 - 11) котыртö Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь уджмогъяс олöмö пöртöм, кутшöмъясöс сы вылö индöма федеральнöй оланпастэчасöн да Коми Республикаса оланпастэчасöн.».9. 11 статьяын:1) 1 юкöн гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="mdf">«1. Коми Республикаса Юралысь индö чинö Коми Республикаса Юралысьöс вежысьясöс да вештö найöс чинысь. Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяслысь лыдсö урчитö Коми Республикаса Юралысь.»</span>;2) 2 юкöнын:а) медводдза абзцын <span type="quote" xml:lang="koi">«, но öти тöлысьысь оз унджык»</span> кывъяс киритны;б) мöд абзац гижны тадзи:«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс (Коми Республикаса Юралысьöс Мед-воддза вежысь кындзи, коді лоö Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь) вермöны лоны сійö жö кадö Коми Республикаса министръясöн либö Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт мукöд органлöн, Коми Республикаса Юралысьöн либö Коми </p>
<p>Республикаса Веськöдлан котырöн лöсьöдöм Коми Республикаса канму органъяслöн юрнуöдысьясöн.»;3) 3 юкöн киритны.10. 12 статьяса 3 пунктын <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьлы кандидатура сöгласуйтöм вылö»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьлы кан-дидатураяс йылысь вöзйöмъяс»</span> кывъясöн.11. 13 статьялöн 1 юкöнса медводдза сёрникузяö содтыны «Республикалöн</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр Веськöдлысьлöн вöзйöм серти» кывъяс.12. 14 статьялöн 1 юкöнö содтыны «Коми Республикалöн Веськöдлан котырса</p>
<p>Веськöдлысьлöн вöзйöм серти» кывъяс.13. 16 статьялöн 2 юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«, но öти тöлысьысь оз унджык»</span> кывъяс киритны.14. 17 статьяын <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс»</span> кывъяс вежны «Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь, Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс» кывъясöн.15. 20 статья гижны тадзи: <em type="bold">«20 статья </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс артмöдöм, лöсьöдöм, налöн уд-жалан пöрадок, налöн уджмогъяс да кывкутöм подулавсьöны Россия Федерацияса Олан-подув вылын да веськöдлыссьöны федеральнöй оланподув оланпасъясöн, федеральнöй оланпасъясöн, Коми Республикаса Оланподулöн да на серти примитан оланпасъясöн да</p>
<p>Коми Республикаса мукöд нормативнöй инöда актöн.».16. 23 статьяын:1) 1 юкöн гижны тадзи:«1. Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн тэчасö пырöны Коми Республикалöн</p>
<p>Веськöдлан котырса Веськöдлысь, Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс, Коми</p>
<p>Республикаса министръяс. Коми Республикаса Юралысь вермö пыртны Коми Респу-бликаса Веськöдлан котырлöн тэчасö мукöд йöзöс Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьлöн вöзйöм серти.»;2) 2 юкöнын <span type="quote" xml:lang="myv">«чинö пырöмсянь»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«чинö сылöн пырöмсянь»</span> кывъясöн.17. 24 статьяын:1) 1 юкöнын <span type="quote">«кодлы сетöма уджмогъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«кодöс бöрйöма»</span> кывъясöн;2) 2 юкöнын <span type="quote">«кутшöмын сійö юрнуöдö»</span> кывъяс киритны.18. 26 статьяса 2 юкöнö содтыны татшöм 71 пункт:<span type="quote">«71) удж оланпастэчас серти примитö решениеяс виччысьтöм обстоятельствояс лоöм йылысь, кутшöмъяс оз лэдзны водзö кутны удж йитöдъяссö;»</span>. <em type="bold">694 ст. </em>- 10 - 31 №19. 27 статьяса 4 юкöн киритны.20. 29 статьяса 1 юкöнын <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса Юралысьлöн вöзйöм»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса Юралыськöд сöгласуйтöм»</span> кывъясöн.21. 351 статьяын:1) 1 юкöн гижны тадзи:«1. Коми Республикаса мукöд уджмог олöмö пöртöм могысь Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="mdf">Юралысь, Коми Республикаса Веськöдлан котыр вермöны лöсьöдны Коми Республикаса канму органъяс. Индöм органъяслöн инöда статус урчитсьö тайö Оланпасöн, а сідзжö тайö органъяс йылысь положениеясöн, кутшöмъясöс вынсьöдöма лöсялöмöн Коми Ре-спубликаса Юралысьöн, Коми Республикаса Веськöдлан котырöн.»;2) 2 юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«, но öти тöлысьысь оз унджык»</span> кывъяс киритны. <em type="bold">3 статья. </em>Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса торъя канму чинъясын уджалысь йöзлы канму гарантияяс йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасö (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2006, 11 №, 4601 ст.; 2007, 1 №, 4658 ст.; 2008, 5 №, 205 ст.; 211 ст.; 9 №, 412 ст.; 11 №, 599 ст.; 2009, 7 №, 83 ст.; 11 №, 173 ст.; 17 №, 284 ст.; 21 №, 366 ст.; 2010, 5 №, 62 ст.; 24 №, 568 ст.; 569 ст.; 37 №, 840 ст.; 44 №, 1019 ст.; 2011, 5 №, 97 ст.; 14 №, 344 ст.; 47 №, 1337 ст.; 2012, 7 №, 173 ст.; 21 №, 470 ст.) татшöм вежсьöмъяс:1. 1 статьяö содтыны татшöм 71 пункт:<span type="quote" xml:lang="koi">«71) Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысьöс;»</span>.2. 8 статьяса 1 юкöнын <span type="quote">«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Веськöдлан котыр Веськöдлысь, Коми Республикаса Юралысьöс вежысьяс»</span> кывъясöн.3. 91 статьяса 1 юкöнын <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса Веськöдлан котырö пырысьяслы»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«федеральнöй оланпасъясöн»</span> кывъясöн.4. Коми Республикаса канму чинъясын уджалысь йöзлы сьöмöн ошкöм мындалöн, кутшöмöс вынсьöдöма тайö Оланпасöн (1 содтöдын) 2 позицияса, 2 графаö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«, Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь»</span> кывъяс.5. Коми Республикаса канму чинъясын уджалысь йöзлы быдтöлысся сьöмöн ошкöм мындалöн, кутшöмöс вынсьöдöма тайö Оланпасöн (2 содтöдын) 2 позицияса 2 графаö содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«, Коми Республикалöн Веськöдлан котырса Веськöдлысь»</span> кывъяс. <em type="bold">4 статья. </em>Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса петкöдланінъяс да петкöдлысьяс йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса Оланпаслöн 6 статьяö (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2003, 4 №, 2470 ст.; 2004, 9 №, 3449 ст.; 2006, 9 №, 4559 ст.) татшöм вежсьöм:2 юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«, но öти тöлысьысь оз унджык»</span> кывъяс киритны. <em type="bold">5 статья. </em>Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикалöн Каналан Сöветса депутатлöн статус йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпасö (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2007, 4 №, 4770 ст.; 7 №, 4911 ст.; 2008, 5 №, 205 ст.; 9 №, 426 ст.; 2009, 11 №, 171 ст.; 20 №, 351 ст.; 2011, 5 №, 87 ст.; 14 №, 346 ст.; 23 №, 606 ст.; 2012, 7 №, 172 ст.) татшöм вежсьöмъяс:1. 2 статьяса 2 юкöнын <span type="quote" xml:lang="koi">«кольö нёль вося кадколаст»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«кольö тайö статьяса 1 юкöнöн урчитöм кадколаст»</span> кывъясöн.2. 1 юкöнса 12 пункт да 3 статьялöн 2 юкöнса витöд абзац киритны.3. 12 статьяса 2 юкöнлöн 7 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«а сідзжö сійöс вежысьяслы да»</span> кывъяс киритны.4. 15 статьяса 1 пунктын <span type="quote" xml:lang="mdf">«организацияяс,»</span> кыв киритны. <em type="bold">6 статья. </em>Тайö Оланпасыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь, сэтшöм положениеяс кындзи, мыйяс серти урчитöма мöд вынсялан кадколаст. <em type="bold">694 ст. </em>31 № - 11 - </p>
<p xml:lang="koi">Тайö Оланпаслöн 1 статьяса 2 пунктлöн 2 пунктувса, 2 статьяса 1 пунктлöн 1 пун-ктувса, 2 пунктлöн, 4 пунктлöн 1 – 4, 6 да 7 пунктувъясса, 7 да 8 пунктъяслöн, 9 пунктлöн 1 пунктувса, 2 пунктувса <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктувса да 3 пунктувса, 10 – 12 пунктъяслöн, 14 пунктлöн, 16 пунктлöн 1 пунктувса, 17 пунктлöн 2 пунктувса, 19 да 20 пунктъяслöн, 3 статьяса 1, 2, 4 да 5 пунктъяслöн положениеяс вынсялöны Коми Республикаса Юралысьлöн чинö пыран лунсянь, кодöс бöрйöма тайö Оланпас вынсялан лун бöрын.</p>
<p>Коми Республикаса Юралысьлы, Коми Республикаса Веськöдлан котырлы лöсьöдны ассьыныс инöда актъяссö тайö Оланпас серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В.М. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 23 лун40-РЗ № <em type="bold">694 ст. </em>- 12 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">КОЙМÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="koi">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">695 Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм </em><em type="bold">кузя уджъяс вöчöм вылö разрешениеяс сетöм кузя канму услуга сетан </em><em type="bold">административнöй регламент вынсьöдöм йылысь3 </em></p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса вöр кодекслöн 83 статьяса 10 юкöнлöн 31 пункт серти шуа:1. Вынсьöдны Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö разрешениеяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент содтöд серти.2. Тайö Индöдыс вынсялö сійöс официальнöя йöзöдан лунсянь дас лун мысти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 9 лун69 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунся 69 №-а Индöдöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö разрешениеяс сетöм кузя канму услуга сетан</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">АДМИНИСТРАТИВНÖЙ РЕГЛАМЕНТ </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em>1. Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент (водзö лöсялöмöн - Административнöй регламент, канму услуга) урчитö Коми Республикаса вöр комитетлöн (водзö - Комитет) административнöй уджъяслысь (вöчöмъяслысь) до-рвывлун да кадколастъяс, вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм кузя Россия Федерацияса торъя уджмог олöмö пöртігöн, кутшöмöс сетöма Россия Федерацияса субъектъяслöн канму власьт органъяслы Россия Федерацияса вöр кодекслöн 83 статьяса 1 пунктлöн 3 пунктув серти.2. Канму услуга шедöдöм могысь шыöдчö:мупытшöн вöдитчысь – юридическöй кывкутысь либö оланпастэчас серти сійöс петкöдлысь, либö гражданин, коді лоö асшöр уджалысьöн, либö сыöн сетöм торъя уджмога морт, коді уджалö урчитöм пöрадок серти вынсьöдöм эсканпас серти (водзö - шыöдчысь).3. Комитетöн канму услуга сетöм йылысь юöртан пöрадок.3.1. Комитетлöн меститчöм йылысь, сылöн уджалан кад йылысь, канму услугаöн могмöдöм кузя юалöмъяс вылö юöр босьтан пöрадок йылысь, канму услуга сетöм йы-лысь, канму услуга сетöм мунанног йылысь юöр сетсьö:1) веськыда Комитетлöн вöр выльмöдöм да вöр муясöн вöдитчöм котыртан юкöнö (водзö - Юкöн) шыöдчысьöн ас сёрниöн шыöдчöм дырйи; <em type="italic">3 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 13 лунö. </em><em type="bold">695 ст. </em>31 № - 13 - 2) поштаöн (шыöдчысьяслöн гижöда шыöдчöмъяс серти);3) телефон пыр да факсимильнöй связь пыр, электроннöй пошта пыр йитчан сред-ствояс отсöгöн;4) <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын: Комитетлöн официальнöй сайтын www.komles.rkomi.ru <span type="quote" xml:lang="udm">«Административнöй регламентъяс»</span> юкöдын, <span type="quote" xml:lang="udm">«Вынсьöдöм административнöй регламентъяс»</span> содтöдын, Коми Республикаса кан-му да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) порталын pgu.rkomi.ru да Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя порталын gosuslugi.ru. </p>
<p xml:lang="koi">Комитетын канму услуга шедöдöм серти правилöяс йылысь юöртöны Юкöнса специ-алистъяс, кодъяс кывкутöны вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöмысь, урчитöм пöрадок серти вынсьöдöм чина регламентъяс серти (водзö – Юкöнса специалист).3.2. Комитетлöн да Юкöнса специалистъяслöн уджалан кад:выльлун - четверг - 8 час 45 минутсянь 18 час 00 минутöдз, пекнича - 8 час 45 минутсянь 16 час 45 минутöдз;пажын кост – 13 час 00 минутсянь 14 час 00 минутöдз;шойччан лунъяс – субöта да вежалун.</p>
<p xml:lang="koi">Справка сетан телефонъяс: (8212) 20-57-90, (8212) 20-57-91. 3.3. Шыöдчысьöн сетан шыöдчöмъяссö да на дорö содтан документъяссö босьтöны</p>
<p xml:lang="koi">Юкöнса специалистъяс:выльлун - четверг - 8 час 45 минутсянь 18 час 00 минутöдз, пекнича - 8 час 45 минутсянь 16 час 45 минутöдз;пажын кост – 13 час 00 минутсянь 14 час 00 минутöдз;шойччан лунъяс – субöта да вежалун.3.4. Канму услуга шедöдöм серти вомгора юöртöмсö да коннультациясö сетöны</p>
<p xml:lang="koi">Юкöнса специалистъяс:выльлун - четверг - 8 час 45 минутсянь 18 час 00 минутöдз, пекнича - 8 час 45 минутсянь 16 час 45 минутöдз;пажын кост – 13 час 00 минутсянь 14 час 00 минутöдз;шойччан лунъяс – субöта да вежалун.3.5. Комитетлöн да Юкöнлöн меститчöм: 167982, Коми Республика, Сыктывкар, Интернациональнöй ул., 108 А к., витöд судта; Коми Республикаса вöр комитет, Комитетлöн вöр выльмöдöм да вöр муясöн вöдитчöм котыртан юкöн.</p>
<p xml:lang="sme">Комитетлöн элект роннöй инпас - komitet_lesov@rkomi.ru.</p>
<p xml:lang="koi">Комитетлöн официальнöй с айт инпас - www.komles.rkomi.ru. 3.6. Воысьяскöд удж вылö Комитетлöн индöм жыръясын инавсьö юöра пöв.3.7. Шыöдчысьяслöн телефон пыр да вомгора шыöдчöмъяс вылö вочавидзигöн</p>
<p xml:lang="koi">Юкöнса специалист тырвыйö да вежавидзöмöн сетö шыöдчысьяслы юöръяс налöн юалöмъяс серти. Телефон звöнок вылö вочакыв заводитчö Юкöнлöн нимсянь, кытчö звöнитіс шыöдчысь, Юкöнса специалистлöн, коді примитіс звöноксö, овсянь, нимсянь, вичсянь да чинсянь. Кор звöнок босьтысь специалистлöн абу позянлуныс вочавидзны пуктöм юалöмъяс вылö, телефон звöноксö колö вуджöдны юкöнса начальниклы, кодлöн эм шыöдчысьлöн юалöмлы лöсялана юöр. 3.8. Кор юöрла либö консультацияла шыöдчöм збыльмöдсьö гижöмöн, сы лы-дын электроннöй шыöдчöмöн (водзö – гижöда шыöдчöм), то вочакывсö ыстöны 30 календарнöй лун чöжöн индöм шыöдчöмсö Комитетын пасъян лунсянь. Гижöда шыöдчöм вылö вочакывйыс сетсьö делöвöй письмööн Комитетса специалистлысь, коді лöсьöдіс вочакывлысь бала, овсö, нимсö, вичсö, телефон номер пасйöмöн. Гижöда шыöдчöм вылö вочакывсö кырымалö Комитетса юрнуöдысь (кор сійö абу – сійöс вежысь морт) (водзö - Комитетса юрнуöдысь). <em type="bold">695 ст. </em>- 14 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">Гижöда шыöдчöмсö быть колö пасйыны Комититетö воан лунсянь öти уджалан лун чöжöн. 4. Комитетын юöра пöвйын да <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын</p>
<p xml:lang="mrj">Комитетлöн официальнöй с айтын www.komles.rkomi.ru <span type="quote" xml:lang="udm">«Административнöй регламен-тъяс»</span> юкöдын, <span type="quote" xml:lang="udm">«Вынсьöдöм административнöй регламентъяс»</span> содтöдын, Коми Респу-бликаса канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) порталын pgu.rkomi.ru да</p>
<p xml:lang="koi">Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя порталын gosuslugi.ru тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй регламентлöн 3 пунктса 3.1 пунктувлöн медводдза абзацын индöм юöр кындзи, инавсьö татшöм юöр:а) тайö Административнöй регламентлöн текст;б) канму услуга, канму услуга сетöм вылö быть колана услугаяс сетан пöрадоклöн блок-схема да дженьыда опишитöм;в) канму услуга сетöм вылö колана документъяслöн лыддьöг;г) шыöдчöм образецъяс.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Канму услуга сетан стандарт </em>5. Канму услуга ним - вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм.6. Канму услуга могмöдсьö Комитетöн. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан административнöй вöчöмъяссö веськыда пöртö олöмö</p>
<p xml:lang="koi">Комитетлöн тэчаса юкöдув - Юкöн.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан торъя уджмогъяссö пöртöны олöмö Юкöнса специалистъяс.7. Канму услуга сетöмлöн бöртас.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмлöн бöртасöн лоö:а) вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöм сетöм (водзö - лэдзöм) мупытш геологическöя туялöм могысь, мупыт-шса озырлунъяс перйöм могысь вöръясöн вöдитчан пöрадок серти, мый вынсьöдöма Вöр овмöс федеральнöй агентстволöн 2010 во öшым тöлысь 27 лунся 515 №-а тшöктöдöн;б) лэдзöм сетöмын öткажитöм.8. Канму услуга сетан кадколастъяс.</p>
<p xml:lang="mdf">Лэдзöм сетöм йылысь либö лэдзöм сетöмын öткажитöм йылысь юалöм видлалан кадколастöн лоö 30 лун шыöдчöм да сы дорö содтöм документъяслöн Комитетö воан лунсянь.9. Канму услуга сетöм пöртсьö олöмö:1) Россия Федерацияса Оланподув серти (Российскöй газет, 1993, öшым тöлысь 25 лун; Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 2009, 1 №, 1 ст., 2 ст.);2) Россия Федерацияса вöр кодекс серти (Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 2006, 50 №, 5278 ст.; 2008, 20 №, 2251 ст.; 30 №, 3597, 3599, 3616 ст.; 52 №, 6236 ст.; 2009, 11 №, 1261 ст.; 29 №, 3601 ст.; 30 №, 3735 ст.; 52 №, 6441 ст.; 2010, 30 №, 3998 ст.; 2011, 1 №, 54 ст.; 25 №, 3530 ст.; 27 №, 3880 ст.; 29 №, 4291 ст.; 30 №, 4590 ст.; 48 №, 6732 ст.; 50 №, 7343 ст.);3) <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса вöр кодекс вынсьöдöм йылысь»</span> 2006 во öшым тöлысь 4 лунся 201-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 2006, 50 №, 5279 ст.; 2007, 31 №, 4014 ст.; 2008, 20 №, 2251 ст.; 30 №, 3597 ст., 3599; 2009, 11 №, 1261 ст.; 19 №, 2283 ст.; 52 №, 6441 6455 ст.; 2011, 1 №, 54 ст.; 19 №, 2716 ст.; 30 №, 4570 ст., 4590; 49 №, 7043 ст.; 51 №, 7448 ст.);4) <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса гражданалысь шыöдчöмъяс видлалан пöрадок йылысь»</span> 2006 во ода-кора тöлысь 2 лунся 59-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Феде-рацияса оланпастэчас чукöр, 2006, 19 №, 2060 ст.; 2010, 27 №, 3410 ст.; 31 №, 4196 ст.); <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 15 - 5) <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаясöн могмöдöм котыртöм йылысь»</span> 2010 во сора тöлысь 27 лунся 210-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 2010, 31 №, 4179 ст.; 2011, 15 №, 2038 ст.; 27 №, 3873, 3880 ст.; 29 №, 4291 ст.; 30 № (1 юк.), 4587 ст.; 49 № (5 юк.), 7061 ст.); 6) <span type="quote">«Мупытш йылысь»</span> 1992 во урасьöм тöлысь 21 лунся 2395-1 №-а Федеральнöй оланпас серти (Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 1995, 10 №, 823 ст.; 1999, 7 №, 879 ст.; 2000, 2 №, 141 ст.; 2001, 21 №, 2061 ст.; 33 № (I юкöн), 3429 ст.; 2002, 22 №, 2026 ст.; 2003, 23 №, 2174 ст.; 2004, 27 №, 2711 ст.; 35 №, 3607 ст.; 2006, 17 № (1 юк.), 1778 ст.; 44 №, 4538 ст.; 2007, 27 №, 3213 ст.; 49 №, 6056 ст.; 2008, 18 №, 1941 ст.; 29 № (1 юк.), 3418 ст.; 29 № (1 юк.), 3420 ст.; 2008, 30 № (2 юк.), 3616 ст.; 2009, 1 №, 17 ст.; 29 №, 3601 ст.; 52 № (1 юк.), 6450 ст.; 2010, 21 №, 2527 ст.; 31 №, 4155 ст.; 2011, 15 №, 2018 ст., 2025; 30 №, 4567, 4570, 4572, 4590 ст.; 48 №, 6732 ст.; 49 № (1 юк.), 7042 ст.; 50 №, 7343 ст.); 7) <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму уджъяс олöмö пöртан административнöй регламентъяс да канму услуга сетан административнöй регламентъяс лöсьöдöм да вынсьöдöм йылысь»</span> Россия Феде-рацияса Веськöдлан котырлöн 2011 во ода-кора тöлысь 16 лунся 373 №-а шуöм серти (Россия Федерацияса оланпастэчас чукöр, 2011, 22 №, 3169 ст., 35 №, 5092 ст.);8) Федеральнöй вöр агентстволöн <span type="quote">«Мупытш геологическöя туялöм могысь, му-пытшса озырлунъяс перйöм могысь вöръясöн вöдитчан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> 2010 во öшым тöлысь 27 лунся 515 №-а тшöктöд серти (Российскöй газет, 2011, 107 №);9) <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми Республикаса вöр комитет йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во урасьöм тöлысь 3 лунся 25 №-а шуöм серти (Коми Республикаса канму власьт органъяслöн индöд-тшöктöмъяс, 2012, 4 №, 95 ст.);10. Шыöдчысьöн сетан документъяслöн лыддьöг да найöс сетан пöрадок.10.1. Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöм босьтöм могысь шыöдчысь сетö Комитетö ачыс либö пошта пыр, либö электроннöй пошта пыр гижöда шыöдчöм, кöні пасйöма:шыöдчысь йылысь юöръяс (тырвыйö да дженьдöдöм ним да котыртан-инöда фор-ма, меститчанін да пошта инпас, банкса реквизитъяс – юридическöй кывкутысьлы; ов, ним, вич, олан инпас, мортöс эскöдысь документысь юöръяс – гражданинлы, коді лоö асшöр уджалысьöн);планируйтан уджъяс нуöдöм вылö колана вöр фондысь муяслöн меститчанін да площадь, вöръясöн вöдитчöмсö подулалöм да мупытш геологическöя туялöм кузя уд-жъяс вöчан кадколаст. </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчöмсö сетан вöзъяна формасö индöма тайö Административнöй регламент дорö 1 содтöдын.10.2. Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöм босьтöм могысь колöны татшöм документъяс:1) Юридическöй кывкутысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка либö колана ногöн эскöдöм татшöм выпискалöн копия - юридическöй кывкутысьлы;2) Асшöр уджалысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка либö колана ногöн эскöдöм татшöм выпискалöн копия – гражданинлы, коді лоö асшöр уджалысьöн;3) вот органын учётö босьтöм йылысь эскöдангижöд копия;4) документ, мый эскöдö мортлысь торъя уджмогъяссö пöртны олöмö вöчöмъяссö шыöдчысь нимсянь;5) копияяс:а) мупытшöн вöдитчöм вылö лицензиялöн;б) канму коланлун вылö мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö канму контрактлöн (эм кö). Кырымалöм канму контрактыс кö абу, тайö пунктын индöм документлöн копияын оз сетсьы; <em type="bold">695 ст. </em>- 16 - 31 №6) картографическöй материалъяс, кытчö пасйöма мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс нуöдöм вылö колана вöр фондысь муяслöн меститчанін да площадь. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.2 пунктувлöн 5 пунктувса 1, 2, 3 пунктувъясын да <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> пунктулын индöм документъяссö 7 уджалан лун чöжöн шыöдчöмсö да тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.2 пунктувлöн 5 пунктувса 4, 6 да <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктувъясын индöм документъяссö пасъян лунсянь корö Комитет ведомствокостса юöра йитöдъяс пöрадок серти канму органъясысь, кодъяс вöдитчöны документъяснас, кор индöм документъяссö шыöдчысь эз сет ас кöсйöм серти.10.3. Комитетлы оз позь корны шыöдчыссянь:документъяс да юöръяс сетöм либö вöчöмъяс олöмö пöртöм, кутшöмъясöс сетöмыс либö олöмö пöртöмыс абу урчитöма нормативнöй инöда актъясöн, мыйяс веськöдлöны канму услуга сетöмкöд йитöдын артмöм отношениеясöн; документъяс да юöръяс сетöм, кутшöмъясöн Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъяс серти, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъяс серти, муниципальнöй инöда актъяс серти вöдитчö канму услуга сетысь Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс, мукöд канму орган, меставывса асвеськöдлан органъяс да (либö) канму органъяслöн да меставывса асвеськöдлан органъяслöн ведомствоувса организацияяс, кодъяс участвуйтöны канму услугаяс сетöмын.11. Канму услуга сетöм вылö колана документъяс, мыйясöс индöма тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй регламентлöн 10 пунктын, (водзö – лэдзöм сетöм вылö документъяс) босьтöмын öткажитан да канму услуга сетöм дугöдлан помкаяссö абу урчитöма.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмын öткажитан помкаяс:1) Тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктын, 10.2 пунктувлöн 5 пунктувса 4, 6 пунктувъясын да <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктулын индöм документъяссö абу сетöма (водзö – тырмытöмлун), сы лыдын шыöдчöмын сэтшöм юöръяслöн абутöмлун, кутшöмъясöс индöма Тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктулын;2) нуöдöм кежлö планируйтан уджъяслöн Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы лöсявтöмлун.12. Канму услуга сетсьö мынтысьтöг.13. Канму услуга шедöдігöн да канму услугалысь бöртасъяс босьтігöн корöм сетöм дырйи öчередьын виччысян медыджыд кадколастыс – öти часысь абу унджык. 14. Лэдзöм сетöм вылö документъяссö быть колö пасйыны öти уджалан лунöн</p>
<p xml:lang="koi">Комитетö налöн воан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй шыöдчöмъяс (сы лыдын лэдзöм сетöм вылö документъяс) воöны</p>
<p xml:lang="koi">Комитетö öтувъя юöр сетан системаясöд <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöр сетан-телекоммуникация везйын</p>
<p xml:lang="koi">Комитетлöн официальнöй сайт пыр (www.komles.rkomi.ru), Комитетлöн электроннöй по-шта инпас вылö (komitet_lesov@rkomi.ru), Коми Республикаса канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) портал (pgu.rkomi.ru) пыр да Канму да муниципальнöй услугаяслöн (уджъяслöн) öтувъя портал (gosuslugi.ru) пыр.</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй поштасö Канму услуга шедöдöм могысь шыöдчöмъяс воöм серти (сы лыдын лэдзöм сетöм вылö документъяс воöм серти) быд лун видлалö специалист, коді кывкутö Комитетын удж вöчöмысь.</p>
<p xml:lang="koi">Электроннöй шыöдчöмъяссö (сы лыдын лэдзöм сетöм вылö документъяссö) распечатайтöны Комитетö налöн воан лунсянь 1 уджалан лунысь оз сёрджык, да накöд водзö уджсö нуöдöны тайö Административнöй регламент серти.15. Канму услугаöн могмöданінъяс, канму услуга сетöм кузя юалöмъяс серти юöртöм да консультация олöмö пöртанінъяс дорö, сы лыдын электроннöя, корöмъяс: 1) Комитет зданиеö пыранінын инавсьö пöв Комитетлöн тырвыйö нимöн;2) кабинетъясö пуктöны став колана оборудование (компьютеръяс, электронно-артасян техника, йитчан средствояс, оргтехника), гижасян кöлуй, юöртана да справкаа <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 17 - материалъяс, улöсъяс да пызанъяс, приём виччысянінъясö пуктöны улöсъяс, документъяс гижан пызан;3) став кабинетсö (жырсö) пасйöны юöра пöвъясöн кабинет номер да Комитет тэчаса юкöдлысь ним индöмöн;4) зданиеын инавсьöны öтув вöдитчанінъяс (асмогасянінъяс) да волысьяслысь вы-лыс паськöмсö видзанінъяс. 16. Канму услугалöн судзсянлун да ногтуй петкöдласъяс: </p>
<p xml:lang="udm">Петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="mdf">Арталанединица</p>
<p xml:lang="mns">Петкöдласлöн норматив</p>
<p>Судзсянлун петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга электроннöя босьтны позянлун (канму услуга электроннöя сетöм вылö вуджöдан тшупöдъяс серти)эм/абуэм</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм мунанног йылысь юöр босьтны позянлун, сы лыдын юöр сетан-комунникация технологияяс отсöгöн эм/абуэм</p>
<p xml:lang="udm">Ногтуй петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="koi">Урчитöм кадколастö сетöм лэдзöмъяслöн удельнöй сьöкта канму услуга сетöм вылö шыöдчöмъяслöн öтувъя лыд пытшкын%100</p>
<p xml:lang="koi">Подулалöм норасьöмъяслöн удельнöй сьöкта канму услуга сетöм вылö шыöдчöмъяслöн öтувъя лыд пытшкын%0</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга босьтігöн шыöдчысьлöн чина йöзкöд йитöд лыдединица</p>
<p xml:lang="koi">Кыкысь абу унджык (канму услуга сетöмла шыöдчигöн), öтчыдысь абу унджык (канму услуга сетöмлысь бöртас босьтігöн)</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга босьтігöн шыöдчысьлöн чина йöзкöд йитчан кадколастминутъяс20 минутысь абу дырджык</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">III. Административнöй вöчöмъяслöн тэчас, дорвывлун да </em><em type="bold">кадколастъяс, найöс олöмö пöртöм дорö корöмъяс, сы лыдын </em><em type="bold">административнöй вöчöмъяс электроннöя олöмö пöртöм </em>17. Канму услуга сетöм шымыртö татшöм административнöй уджъяс:1) лэдзöм сетöм вылö колана документъяс босьтöм да пасйöм;2) лэдзöм сетöм вылö колана документъяс видлалöм налöн тырмöм да оформитöм серти тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктув серти; 3) лэдзöм сетöм либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм. </p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан блок-схема сетсьö тайö Административнöй регламент дорö 2 №-а содтöдын.18. Лэдзöм сетöм вылö шыöдчöм да документъяс босьтöм да пасйöм. 18.1. Административнöй вöчöм заводитан подулöн лоö шыöдчыссянь тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй регламентса 10 пунктса 10.1 пунктулын индöм документъяс лэдзöм шедöдöм могысь Комитетö воöм. 18.2. Комитетса специалист, коді кывкутö удж вöчöмысь, пасйö лэдзöм сетöм вылö документъяссö Комитетö налöн воан лунсянь öти уджалан лун чöжöн, мый йылысь шыöдчöм вылын вöчсьö пасйöд пыран номер да сылысь воан кадпассö индöмöн.</p>
<p>Шыöдчысьлы, коді сетіс лэдзöм шедöдöм могысь документъяссö, Комитетса чина морт, коді кывкутö удж вöчöмысь, сетö расписка найöс босьтöм йылысь, сетöм доку-ментъяслысь лыддьöг да Комитетö налысь воан кадпассö индöмöн. Распискасö сетöны веськыда шыöдчысьлöн Комитетö ас сёрниöн (аслас) шыöдчигöн. Пошта юкöнъяс пыр да электроннöй пошта пыр лэдзöм шедöдöм могысь документъяс ыстöм дырйи распискасö <em type="bold">695 ст. </em>- 18 - 31 №оз сетны. Пошта юкöн пыр, электроннöй пошта пыр ыстöм документъяс босьтан кадпасöн лыддьыссьö Комитетын найöс пасъян кадпас тайö пунктув серти.18.3. Лэдзöм шедöдöм могысь документъяс пасъян лун бöрын мунысь уджалан лунысь оз сёрджык Комитетса чина морт, коді кывкутö удж вöчöмысь, сетö индöм документъяссö Комитетса юрнуöдысьлы.18.4. Комитетса юрнуöдысь кык уджалан лун чöжöн лэдзöм шедöдöм могысь до-кументъяс сы дорö воан лунсянь видлалö найöс, пуктö виза да сетö Комитетса чина мортлы, коді кывкутö удж вöчöмысь.18.5. Комитетса чина морт, коді кывкутö удж вöчöмысь, лэдзöм шедöдöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">Комитетса юрнуöдысьлöн визаа документъяс сы дорö воан лунö сетö Комитетлöн вöр выльмöдöм да вöр муясöн вöдитчöм котыртан юкöнса начальниклы.18.6. Комитетлöн вöр выльмöдöм да вöр муясöн вöдитчöм котыртан юкöнса на-чальник (водзö - юкöнса начальник) Комитетса юрнуöдысьлöн визаа индöм докумен-тъяс сы дорö воан лунö сетö найöс мортлы, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö докумен-тъяс видлалöмысь (водзö – чина морт, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь).18.7. Административнöй уджлöн бöртас - лэдзöм сетöм вылö документъяссö босьтöма, пасйöма да сетöма чина мортлы, коді кывкутö индöм документъяс видлалöмысь.19. Лэдзöм сетöм вылö документъяссö видлалöм.19.1. Административнöй вöчöм заводитан подулöн лоö лэдзöм сетöм вылö документъяссö чина мортöн, коді кывкутö индöм документъяс видлалöмысь, босьтöм.19.2. Чина морт, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, индöм документъяс босьтан лунсянь 22 календарнöй лун чöжöн: видлалö налысь тырвыйöлунсö, сы лыдын шыöдчöмын сэтшöм юöръяс, кутшöмъясöс индöма тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.2 пунктувлöн 1 пунктулын, видлалö нуöдöм кежлö планируй-тан уджъяслысь Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы лöсялöмсö.</p>
<p xml:lang="koi">Кор тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.2 пунктувлöн 5 пунктув-са 1, 2, 3 пунктувъясын да <span type="quote" xml:lang="mdf">«а»</span> пунктулын индöм документъяссö шыöдчысь эз сет ас кöсйöм серти, чина морт, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.2 пунктувлöн 5 пунктувса 4, 6 пунктувъясын да <span type="quote" xml:lang="udm">«б»</span> пунктулын индöм документъяссö пасъян лунсянь 7 уджалан лун чöжöн ыстö корöм ведомствокостса документооборот пöрадок серти электроннöя либö бумага вылын документ формаöн.19.3. Лэдзöм сетöм вылö документъяслöн тырвыйöлун дырйи, сы лыдын шыöдчöмын сэтшöм юöръяс дырйи, кутшöмъясöс индöма тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктулын, да нуöдöм кежлö планируйтан уджъяслöн Россия Федера-цияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы лöсялöм дырйи чина морт, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, тайö пунктса 19.2 пунктулын индöм кадколаст чöжöн дасьтö лэдзöм бала (кык экземплярöн) да ыстö сійöс лэдзöм сетöм вылö документъяскöд öттшöтш Комитетса юрнуöдысьлы.19.4. Лэдзöм сетöм вылö документъяслöн тырмытöмлун дырйи, сы лыдын шыöдчöмын сэтшöм юöръяслöн абутöмлун дырйи, кутшöмъясöс индöма тайö</p>
<p xml:lang="koi">Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктулын, да нуöдöм кежлö планируй-тан уджъяслöн Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы лöсявтöмлун дырйи чина морт, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, тайö пунктса 19.2 пунктулын индöм кадколаст чöжöн дасьтö лэдзöм сетöмын öткажитöмлысь бала öткажитан помкаяс индöмöн (водзö – лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм) (кык экземплярöн) да ыстö сійöс лэдзöм сетöм вылö документъяскöд öттшöтш Коми-тетса юрнуöдысьлы. <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 19 - 19.5. Административнöй уджлöн бöртас:1) документъяссö видлалöма налöн тырвыйöлун серти, сы лыдын шыöдчöмын сэтшöм юöръяс серти, кутшöмъясöс индöма тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктулын, да нуöдöм кежлö планируйтан уджъяслысь Россия Федера-цияса оланпастэчасöн урчитöм корöмъяслы лöсялöм серти;2) дасьтöма да ыстöма Комитетса юрнуöдысьлы лэдзöм бала либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм бала.20. Лэдзöм бала сетöм либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм бала сетöм.20.1. Административнöй удж заводитан подулöн лоö Комитетса юрнуöдысьлы лэдзöм бала либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм бала воöм.20.2. Комитетса юрнуöдысь кык уджалан лун чöжöн тайö Административнöй регламентлöн 19 пунктса 19.3, 19.4 пунктувъясын индöм документъяс воан лунсянь, видлалö лэдзöм баласö либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм баласö, кырымалö сійöс да сетö лэдзöм сетöм вылö документъяскöд öттшöтш Комитетса чина мортлы, коді кывкутö удж вöчöмысь.20.3. Комитетса чина морт, коді кывкутö удж вöчöмысь, тайö пунктса 20.2 пунктулын индöм документъяс Комитетса юрнуöдысьлысь босьтан лун бöрын мунысь уджалан лун чöжöн пасйö лэдзöмсö либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмсö. </p>
<p xml:lang="koi">Лэдзöмсö либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмсö шыöдчысьлы сетö Ко-митетса чина морт, коді кывкутö делопроизводство вöчöмысь, Комитетса юрнуöдысьöн кырымалöм лэдзöмсö либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмсö пасъян кадпас-сянь сизим уджалан лун чöжöн пошта пыр ыстöмöн шыöдчöмын пасйöм инпас вылö (тайö Административнöй регламентлöн 10 пунктса 10.1 пунктув серти), либö сійö жö кадколастö сетсьö шыöдчысьлы кырымпас улö.</p>
<p>Электроннöй шыöдчöм вылö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöм йылысь вочакывсö Комитет ыстö электроннöй документöн сійö электроннöй пошта инпас вылö, мый шыöдчысь вöлі индöма шыöдчöмын. Та дырйи индöм лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмыс либö лэдзöмыс ыстыссьöны шыöдчысьлы сійö кадколастö, мый урчитöма тайö пунктувса мöд абзацын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöмын öткажитöм бöрын шыöдчысьлы позьö мöдысь шыöдчыны кан-му услуга шедöдöм могысь öткажитан помкаяс бырöдöм бöрын тайö Административнöй регламентöн урчитöм пöрадок серти.20.4. Комитетса чина морт, коді кывкутö делопроизводство вöчöмысь, Комитетса юрнуöдысьöн кырымалöм лэдзöмсö либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмсö пасъян кадпассянь кык уджалан лун чöжöн сетö индöм документъяслысь мöд экземплярсö да шыöдчысьöн лэдзöм шедöдöм могысь Комитетö сетöм документъяссö чина мортлы, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, найöс видзöм котыртöм вылö.20.5. Административнöй уджлöн бöртас:1) лэдзöмлысь либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмлысь öти экземплярсö ыстöма либö сетöма шыöдчысьлы;2) лэдзöмлысь либö лэдзöм сетöмын подулалöмöн öткажитöмлысь мöд экземлярсö да лэдзöм шедöдöм могысь сетöм документъяссö сетöма чина мортлы, коді кывкутö лэдзöм сетöм вылö документъяс видлалöмысь, найöс видзöм котыртöм вылö.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">IV. Тайö Административнöй регламент олöмö пöртöм бöрся </em><em type="bold">контроль збыльмöданногъяс </em>21. Тайö Административнöй регламентлысь положениеяссö Комитетса чина йöзöн пыдди пуктöм да олöмö пöртöм бöрся, а сідзжö канму услуга сетöм дырйи Комитетса <em type="bold">695 ст. </em>- 20 - 31 №чина йöзöн решениеяс примитöм бöрся мунан контрольыс збыльмöдсьö Комитетса юрнуöдысьöн. </p>
<p xml:lang="koi">Мунан контрольыс збыльмöдсьö тайö Административнöй регламентлысь положениеяссö да канму услуга сетöм дорö корöмъяс урчитысь нормативнöй инöда актъяссö Комитетса чина йöзöн пыдди пуктöм да олöмö пöртöм серти прöверкаяс нуöдöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Мунан контрольыс збыльмöдсьö Комитетса чина йöзöн сетöм юöръяс подув вы-лын, дасьтöм документъяслысь ногтуй видлалöм подув вылын, а сідзжö электроннöй документооборот даннöйяслöн система подув вылын.</p>
<p xml:lang="koi">Мунан контрольлöн кадысь кадö вöвлöмсö да тайö пунктлöн коймöд абзацын индöм юöръяс Комитетса чина йöзöн сетан пöрадоксö урчитö Комитетса юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="koi">Комитетлöн пытшкöсса актын.22. Канму услуга сетан тыр-бурлун да ногтуй серти прöверкаяс пöртсьöны олöмö</p>
<p xml:lang="koi">Комитетса тшöктöдъяс подув вылын.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан тыр-бурлун да ногтуй бöрся контрольö пырö прöверкаяс нуöдöм шыöдчысьяслысь инöдъяс торкалöмъяс эрдöдöм да бырöдöм могысь, шыöдчысьяслысь шыöдчöмъяс видлалöм, решениеяс примитöм да на вылö вочакывъяс дасьтöм, мыйясын эмöсь Комитетса чина йöзлöн решениеяс, вöчöмъяс (вöчтöмторъяс) вылö норасьöмъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Прöверкаяс нуöдсьöны планöвöя да планысь öтдор – шыöдчысьлöн торъя шыöдчöм (норасьöм) серти.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан тыр-бурлун да ногтуй серти планöвöй прöверкаяс нуöдсьöны вонас öтчыдысь, планысь öтдор прöверкаяс – Комитетса чина йöзлöн решениеяс, вöчöмъяс (вöчтöмторъяс) вылö лöсялана шыöдчöм (норасьöм) Комитетö воöм дырйи.</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетан тыр-бурлун да ногтуй серти планöвöй да планысь öтдор прöверкаяссö пöртö олöмö Комитетса юрнуöдысь.</p>
<p xml:lang="koi">Прöверка дырйи видлавсьö став юалöм, мый йитчöма канму услуга сетöмкöд, либö сыöн могмöдöм серти торъя юалöмъяс. Прöверкалысь бöртасъяссö оформитöны справкаöн (актöн, отчётöн), кытчö пасйöны эрдöдöм тырмытöмторъяссö да найöс бырöдöм кузя вöзйöмъяс.23. Канму услуга сетігöн примитöм (збыльмöдöм) решениеясысь да вöчöмъясысь (вöчтöмторъясысь) Комитетса чина йöзлöн кывкутöм.</p>
<p>Нуöдöм прöверкаяслöн кывкöртöдъяс серти шыöдчысьяслысь инöдъяс торкалöм эрдöдöм дырйи мыжа йöзсö кыскöны кывкутöмö Россия Федерацияса оланпастэчас серти.</p>
<p xml:lang="koi">Комитетса чина йöз асьныс кывкутöны тайö Административнöй регламентöн урчитöм административнöй вöчöмъяс олöмö пöртан пöрадок да кадколастъяс збыльмöдöмысь.</p>
<p xml:lang="myv">Комитетса чина йöзлöн кывкутöм урчитсьö чина регламентъясын Россия Федера-цияса оланпастэчаслöн корöмъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">V. Канму услуга сетысь Комитетлысь, а сідзжö </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Комитетса чина йöзлысь, канму служащöйяслысь </em><em type="bold">решениеяссö, вöчöмъяссö (вöчтöмторъяссö) </em><em type="bold">ёрдöдзса (ёрдтöг) обжалуйтан пöрадок </em>24. Шыöдчысьяс вермöны обжалуйтны ёрдöдзса (ёрдтöг) пöрадок серти гижöда да (либö) вомгора формаын Комитетса чина йöзлысь, сы лыдын Комитет-са, канму служащöйяслысь (водзö - Комитетса чина йöз) решениеяссö, вöчöмъяссö (вöчтöмторъяссö), мыйясöс примитöма канму услуга сетігöн, Комитетса юрнуöдысьлы ас <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 21 - сёрни дырйи, а сідзжö гижöда шыöдчöм (норасьöм) Комитетса юрнуöдысьлы ыстöмöн, сы лыдын электроннöй документöн Комитетлöн электроннöй пошта инпас серти.25. Ёрдöдзса (ёрдтöг) обжалуйтанторйöн лоöны тайö Административнöй регла-ментлысь положениеяссö торкалöмъяс.26. Ёрдöдзса (ёрдтöг) öбжалуйтан удж заводитан подулöн лоö шыöдчысьлöн гижöда шыöдчöм (норасьöм) Комитетö воöм, сы лыдын электроннöй документöн, а сідзжö норасьöмöн вомгора шыöдчöм Комитетса юрнуöдысь дорын ас сёрниа приём дырйи.27. Гижöда шыöдчöмын (норасьöмын) индыссьö:1) канму услугаöн могмöдан органлöн либö канму услугаöн могмöдан органса чина мортлöн ним, кодъяслöн решениеясыс, вöчöмъясыс (вöчтöмторъясыс) обжалуйтчöны; 2) шыöдчысьлöн ов, ним, вич (бöръяыс – эм кö);3) электроннöй пошта инпас (эм кö) да пошта инпас шыöдчысьлы шыöдчöм (норасьöм) вылö вочакывсö ыстöм могысь;4) шыöдчöмлöн (норасьöмлöн) предмет;5) подувъяс, мыйяс серти шыöдчысь абу сöглас канму услугаöн могмöдан органлöн, канму услугаöн могмöдан органса чина мортлöн решениеяскöд да вöчöмъяскöд (вöчтöмторъяскöд). 6) мортлöн ас кырымпас, кадпас. </p>
<p>Гижöда норасьöмлысь вöзъяна формасö сетöма тайö Административнöй регламент дорö 3 содтöдын.28. Вомгора норасьöмöн позьö шыöдчыны ас сёрниа приём вылын, мый нуöдсьö</p>
<p xml:lang="koi">Комитетса юрнуöдысьöн.</p>
<p xml:lang="koi">Вомгора норасьöмлысь сюрöссö, а сідзжö вомгора норасьöмöн шыöдчысь йылысь юöръяссö пыртöны мортлöн ас сёрниа приём карточкаö. Вомгора норасьöмын висьталан фактъясыс да обстоятельствоясыс кö збыльöсь да оз корны содтöд прöверитöм, норасьöм вылö вочакывсö шыöдчысь сöгласие серти вермöны сетны вомгорöн мортлöн ас сёрниа приём вылын, мый пасйöны мортлöн приём карточкаын.</p>
<p xml:lang="koi">Мукöд случайын сетöны гижöмöн вочакыв норасьöмын пуктöм юалöмъяс серти тайö Административнöй регламентöн урчитöм пöрадок серти. 29. Гижöда шыöдчöмсö (норасьöмсö), сы лыдын электроннöй документöн, быть колö пасйыны Комитетын öти уджалан лун чöжöн шыöдчöм (норасьöм) Комитетö воан лунсянь да видлавны сэтшöм кадколастъясö, мыйяс урчитöма <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 112 статьяöн.30. Сэтшöм случайяслöн лыддьöг, кор шыöдчöм (норасьöм) серти вочакывйыс оз сетсьы:1) гижöда шыöдчöмын (норасьöмын) абу индöма норасьöмсö сетысь мортлысь овсö да инпассö (юридическöй кывкутысьлöн ним да сылöн меститчан инпас, кор шыöдчöмсö (норасьöмсö) сетö юридическöй кывкутысь), мый серти колö ыстыны вочакывсö.;2) шыöдчöмын (норасьöмын) обжалуйтчö ёрдлöн решение. Та дырйи шыöдчöм (норасьöм) Комитетын пасъян лунсянь сизим лун чöжöн индöм шыöдчöмсö (норасьöмсö) бергöдöны гражданинлы, ёрдлысь тайö решениесö обжалуйтан пöрадоксö гöгöрвоöдöмöн;3) шыöдчöмын (норасьöмын) эмöсь ёрччан либö дöзмöдчан кывъяс, чина мортлöн, а сідзжö сылöн семья котырö пырысьяслöн олöмлы, дзоньвидзалунлы, эмбурлы грöзитчöм. Комитет вермö кольны шыöдчöмсö (норасьöмсö) сыын сетöм юалöмъяс вылö вочавидзтöг да юöртны шыöдчысьлы, коді ыстіс шыöдчöмсö (норасьöмсö), инöд кутігöн лёк вöчны позьтöмлун йылысь татшöм шыöдчöмсö (норасьöмсö) пасъян лунсянь вит луна кадколастö;4) гижöда шыöдчöм (норасьöм) текстыс лыддьыны позьтöм, мый йылысь татшöм шыöдчöмсö (норасьöмсö) пасйöмсянь сизим лун чöжöн юöртсьö гражданинлы, коді <em type="bold">695 ст. </em>- 22 - 31 №ыстіс татшöм шыöдчöмсö (норасьöмсö), сылöн овыс да пошта инпасыс кö лыддьыны позянаöсь;5) гижöда шыöдчöмын (норасьöмын) эм юалöм, кутшöм вылö шыöдчысьлы, коді ыстіс шыöдчöмсö (норасьöмсö), коланатор серти унаысь сетлöма гижöмöн вочакывсö водзынджык ыстöм шыöдчöмъяскöд (норасьöмъяскöд) йитöдын, и сы дырйи шыöдчöмын (норасьöмын) абу вайöдöма выль подувъяс либö обстоятельствояс. Та дырйи Комитетса юрнуöдысь вермö примитны решение тайö шыöдчöмлöн подулавтöмлун йылысь да шыöдчыськöд тайö юалöм серти гижасьöмсö дугöдöм йылысь сэк, кор индöм шыöдчöмыс (норасьöмыс) да водзынджык ыстöм шыöдчöмъяс (норасьöмъяс) ыстыссисны öти да сійö жö канму органö либö öти да сійö жö чина мортлы. Тайö решение йылысь юöртöны шыöдчысьлы шыöдчöмсö (норасьöмсö) Комитетын пасъян лунсянь вит лун чöжöн; 6) шыöдчöмын (норасьöмын) сетöм юалöм серти вочакывсö оз позь сетны сэтшöм юöръяс восьтытöг, кутшöмъяс лоöны канму либö федеральнöй оланпасöн доръян мукöд гусяторйöн. Шыöдчыслы, коді ыстіс шыöдчöмсö (норасьöмсö), гижöмöн юöртсьö сыын пуктöм юалöм серти вочакыв сетны позьтöмлун йылысь индöм юöръяс восьтны позьтöмлункöд йитöдын шыöдчöмсö (норасьöмсö) пасъян лунсянь вит лун чöжöн.31. Кор помкаяссö, мый понда шыöдчöмын (норасьöмын) сетöм юалöмъяс серти эз позь сетны вочакывсö, локтан кадö вöлі бырöдöма, шыöдчысь вермö выльысь ыстыны шыöдчöмсö (норасьöмсö) Комитетö.32. Шыöдчöмсö (норасьöмсö) вочакывтöг кольöм йылысь, öти бöрся мöд мунысь шыöдчöмлöн (норасьöмлöн) подулавтöмлун, шыöдчöмын (норасьöмын) сетöм юалöмъяс серти вочавидзны позьтöмлун йылысь решениеяссö примитö Комитетса юрнуöдысь.33. Шыöдчöм (норасьöм) вылö вочакывъяссö кырымалö Комитетса юрнуöдысь.34. Комитетса чина мортлысь решениесö, вöчöмъяссö (вöчтöмторъяссö) ёрдöдзса (ёрдтöг) обжалуйтöмлöн бöртасöн лоö Комитетöн примитöм решение <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм йылысь»</span> Федеральнöй оланпаслöн 112 статья серти да шыöдчысьлы шыöдчöмын (норасьöмын) сетöм юалöмъяс серти вочакыв сетöм (сэтшöм случайяс кындзи, кутшöмъясöс индöма тайö Административнöй регламентöн 30 пунктын) шыöдчысьöн шыöдчöмын (норасьöмын) индöм инпас серти (ас сёрниöн шыöдчигöн (норасигöн) – вомгора вочакыв, кутшöмöс босьтіс шыöдчысь ас сёрниа приём вылын сылöн кöсйöм серти), <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму да муниципальнöй услугаяс сетöм йылысь»</span> </p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпаслöн 112 статьяöн урчитöм кадколастъяс тöд вылын кутöмöн.35. Шыöдчысь вермö обжалуйтны решениеяссö, кутшöмъясöс примитöма канму ус-луга олöмö пöртöм дырйи, а сідзжö Комитетса чина йöзлысь вöчöмъяс либö вöчтöмторъяс ёрд пöрадок серти Россия Федерацияса Веськöдлан котырöн урчитöм кадколастъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Кор норасьöм видлалöм дырйи либö сы подув вылын эрдöдöма административнöй инöдторкалöм либö мыж пасъяс, Комитетса юрнуöдысь пырысь-пыр ыстö вöдитчан материалъяссö прокуратура органъяссö. <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 23 - </p>
<p xml:lang="koi">Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент дорö1 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Вöзъяна форма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн вöр комитетсаюрнуöдысьлы______________________________-сянь(гражданинлöн ов, ним, вич, коді лоö асшöр уджалысьöн, либö юридическöй кывкутысьлöн ним)_________________________________(инпас, мый серти колö ыстыны вочакывсö)</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ШЫÖДЧÖМ </em>___________________________________________________________________________(тырвыйö да дженьдöдöм ним да котыртан-инöда форма, меститчанін да пошта инпас, банкса реквизитъяс – юридическöй кывкутысьлы; ов, ним, вич, оланінпас, мортöс эскöдысь документысь юöръяс – гражданинлы, коді лоö асшöр уджалысьöн)корö сетны вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöм:планируйтан уджъяс нуöдöм вылö колана вöр фондысь муяслöн меститчанін да площадь ___________________________________________________________________,вöръясöн вöдитчöмсö подулалöм _________________________________________,мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчан кадколаст – (ВВВВ.ТТ.ЛЛ)-сянь (ВВВВ.ТТ.ЛЛ)-öдз. </p>
<p xml:lang="koi">Вöдитчан мог: мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм.</p>
<p xml:lang="udm">Лэдзöм вöръясöн вöдитчан сикасöн: (гижсьö Россия Федерацияса вöр кодекслöн 25 статьяса 1 юкöнлöн 11 юкöн да 43 статья серти).</p>
<p xml:lang="koi">Содтöдъяс:а) Юридическöй кывкутысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка либö колана ногöн эскöдöм татшöм выпискалöн копия - юридическöй кывкутысьлы;</p>
<p xml:lang="koi">Асшöр уджалысьяслöн öтувъя канму реестрысь выписка либö колана ногöн эскöдöм татшöм выпискалöн копия – гражданинлы, коді лоö асшöр уджалысьöн;б) вот органын учётö босьтöм йылысь эскöдангижöд копия;в) документ, мый эскöдö мортлысь торъя уджмогъяссö пöртны олöмö вöчöмъяссö шыöдчысь нимсянь;г) мупытшöн вöдитчöм вылö лицензия копия либö канму коланлун вылö мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö канму контракт копия;д) картографическöй материалъяс, кытчö пасйöма мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс нуöдöм вылö колана вöр фондысь муяслöн меститчанін да площадь.________________ _____________ _________________ (Кадпас) (Кырымпас) (кырымпассö гöгöрвоöдöм) <em type="bold">695 ст. </em>- 24 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент дорö2 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Канму услуга сетöм дырйи административнöй вöчöмъяслöн дорвывлун серти</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">БЛОК-СХЕМА </em></p>
<p xml:lang="koi">Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö лэдзöмъяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент дорö3 СОДТÖД</p>
<p xml:lang="mrj">Шыöдчöмлöн вöзъяна форма</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса вöр комитет_____________________________ сянь (шыöдчысьлöн ов, ним, вич)__________________________________ (электроннöй пошта инпас (эм кö), да пошта инпас, мый серти колö ыстыны вочакывсö)</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">НОРАСЬÖМ </em>___________________________________________________________________________(канму услугаöн могмöдан органлöн либö канму услугаöн могмöдан органса чина мортлöн ним, кодъяслöн решениеясыс, вöчöмъясыс (вöчтöмторъясыс) обжалуйтчöны; норасянтор)___________________________________________________________________________.(подувъяс, мыйяс серти шыöдчысь абу сöглас канму услугаöн могмöдан органлöн, канму услугаöн могмöдан органса чина мортлöн решениеяскöд да вöчöмъяскöд (вöчтöмторъяскöд)) </p>
<p xml:lang="koi">Примитöм мераяс да норасьöм видлалан бöртасъяс йылысь кора юöртны меным ___________________________________________________________________________.(индыссьö юöртанног)</p>
<p xml:lang="koi">Содтöд: документъяслöн лыддьöг ___ лист вылын. 20__ вося _______ тöлысь <span type="quote" xml:lang="koi">«__»</span> лун</p>
<p xml:lang="udm">Шыöдчысьлöн кырымпас _____________</p>
<p xml:lang="udm">П.М. (юридическöй кывкутысьяслы)</p>
<p>Электроннöя шыöдчöм могысь:</p>
<p>Реквизитъяс (шыöдчысь йылысь юöръяс)</p>
<p xml:lang="koi">Гижöм вылö визьяс <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="udm">Ов* Ним* Вич <em type="bold">695 ст. </em>31 № - 25 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em></p>
<p xml:lang="mrj">Телефон, факс Электроннöй инпас (E-mail)* Пошта индекс Пошта инпас – вочакывсö кö колö ыстыны гижöмöн Юöртана текст*</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд: *-öн пасйöм визьяссö шыöдчысьлы колö гижны быть. 20__ вося __________ тöлысь <span type="quote" xml:lang="koi">«__»</span> лун</p>
<p xml:lang="udm">Шыöдчысьлöн кырымпас _____________</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">696 «Россия Федерацияса демография политика олöмö пöртан мераяс </em><em type="bold">йылысь» Россия Федерацияса Президентлöн 2012 во ода-кора тöлысь 7 лунся </em><em type="bold">606 №-а Индöд олöмö пöртöм йылысь4 </em><span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса демография политика олöмö пöртан мераяс йылысь»</span> Россия </p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса Президентлöн 2012 во ода-кора тöлысь 7 лунся 606 №-а Индöдлöн 2 пункт збыльмöдöм могысь шуа:1. Урчитны Коми Республикаын 2013 вося тöвшöр тöлысь 1 лунсянь отсöгын нуж-дайтчысь семьяяслы быдтöлысся сьöм мынтöм Коми Республикаын урчитöм челядьлы овны судзсяна сьöм мындаöн, кутшöмöс индöны 2012 вося öшым тöлысь 31 лун бöрын коймöд кага чужтöмысь либö водзö челядь чужтöмысь кагалы куим арöс тыртöдз (водзö - быдтöлысся сьöм мынтöм).2. Коми Республикаса Веськöдлан котырлы:1) 2012 во öшым тöлысь 1 лунöдз кадколастö дасьтыны Коми Республикаса нормативнöй инöда акт балаяс, кутшöмъяс могмöдöны быдтöлысся сьöм сетöмсö;2) артыштны 2013 во вылö да 2014 да 2015 вояслöн планöвöй кадколаст вылö, а сідзжö водзö вояс вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд лöсьöдігöн тайö</p>
<p xml:lang="koi">Индöдöн урчитöм мераяс збыльмöдöм вылö бюджетнöй ассигнованиеяс.3. Тайö Индöд олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса Юралысьöс вежысь В.В. Стахановлы.4. Тайö Индöдыс вынсялö 2012 во сора тöлысь 1 лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 15 лун73 № <em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунö. </em><em type="bold">695-696 ст. </em>- 26 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ЮРАЛЫСЬЛÖН ИНДÖД <em type="bold">697 «Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн тэчас </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса Юралысьлöн 2006 во урасьöм тöлысь 17 лунся </em><em type="bold">25 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь5 </em></p>
<p xml:lang="koi">Шуа:1. Пыртны <span type="quote">«Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн тэчас йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьлöн 2006 во урасьöм тöлысь 17 лунся 25 №-а Индöдö татшöм вежсьöмъяс:1) <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса министерствояс»</span> позициялöн 7 пунктув гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="udm">«7) Коми Республикаса промышленносьт да транспорт сöвмöдан министерство;»</span>;2) <span type="quote" xml:lang="udm">«мукöд олöмö пöртысь орган»</span> позицияö содтыны татшöм 7 пунктув:<span type="quote" xml:lang="mdf">«7) Коми Республикаса информатизация да связь комитет.»</span>.2. Тайö Индöдыс вынсялö сійöс кырымалан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 18 лун74 № <em type="italic">5 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунö. </em><em type="bold">697 ст. </em>31 № - 27 - </p>
<p xml:lang="udm">НЁЛЬÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">698 «2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс </em><em type="bold">мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь» </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь 23 лунся </em><em type="bold">115 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь6 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:</p>
<p xml:lang="koi">Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося ода-кора тöлысь 23 лун204 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во ода-кора тöлысь 23 лунся 204 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмын:1. <span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм»</span> республиканскöй адреснöй уджтасын, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), (водзö - </p>
<p xml:lang="koi">Уджтас):1) Уджтаслöн паспортса <span type="quote">«Уджтас сьöмöн могмöдан ыджда»</span> позицияын <span type="quote" xml:lang="koi">«368 237 076, 50»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«366 371 076, 50»</span> лыдпасöн; <em type="italic">6 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 15 лунö. </em><em type="bold">698 ст. </em>- 28 - 31 №2) <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтас збыльмöдöм вылö сьöм подулалöм»</span> IV юкöдлöн 1 таблица гижны тадзи:«1 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Муниципальнöй юкöнлöн нимпас</p>
<p xml:lang="koi">Планируйтан сьöм мында, (шайт)</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмлöн кассöвöй рöскод, ставнас (шайт)</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыръяс сетанногъяс, сы лыдын:социальнöй медалöм сёрнитчöм сертивежöм йылысь сёрнитчöм кырымалöмöнэмбур кутысьлысь ньöбöмыджда (кв. м)ыджда единицалöн дон (шайт/кв. м)олан жырлöн дон (шайт)ыджда (кв. м)ыджда единицалöн дон (шайт/кв. м)олан жырлöн дон (шайт)ыджда (кв. м)ыджда единицалöн дон (шайт/кв. м)олан жырлöн дон (шайт) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em>1.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöмин,сы лыдын:12 651 000,0012 639 155,325 818 030,445 854 177,73966 947,15415,20214,20166,7034,3027 161,6727 407,2028 190,8811 353 757,685 818 030,444 568 780,09966 947,1546,90-46,90--27 407,20-1 285 397,64-1 285 397,64------------2.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытш, сы лыдын:55 725 000,0055 675 338,7153 037 048,902 638 289,811 159,901 051,00108,9028 552,9224 226,7232 647 408,7330 009 118,922 638 289,81806,50806,50-28 552,9228 552,92-23 027 929,9823 027 929,98----------3.<span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытш, сы лыдын:56 159 400,0056 159 400,0012 226 500,003 588 000,006 813 000,002 136 900,00 9 768 000,005 352 000,008 568 000,007 707 000,001 886,78410,88119,90227,1092,80343,50189,00238,3265,327 713,1829 924,9430 000,0023 026,9428 436,6828 317,4629 958,0429 050,1353 890 692,2011 386 790,703 588 000,006 813 000,002 136 900,009 768 000,005 352 000,007 139 001,507 707 000,0078,0030,30----47,7027 713,18----29 958,042 268 707,80839 709,30---1 428 998,50------------------ <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 29 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em>4.<span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытш, сы лыдын:53 591 304,0051 403 000,00 49 998 000,00301 000,0082 000,00170 000,00657 000,00195 000,001 634,601 634,6030 000,0049 038 000,0049 038 000,0032,0032,0030 000,00960 000,00960 000,00176,00-38,00 10,90 20,20 88,80 18,10-7 921,057 522,948 415,84 7 398,6510 773,481 405 000,00-301 000,0082 000,00170 000,00657 000,00195 000,005.<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муници-пальнöй район9 105 000,007 875 004,08251,9022 245,775 603 710,53102,1022 245,772 271 293,55---6.<span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> муниципальнöй район24 000 000,0024 000 000,00565,0029 992,5016 945 763,56235,2029 992,507 054 236,44---7.<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муни-ципальнöй район, сы лыдын:9 655 148,009 256 114,003 941 700,001 911 500,001 700 085,001 702 829,00406,00166,00 80,00 80,00 80,0023 745,1823 893,7521 251,0621 285,369 256 114,003 941 700,001 911 500,001 700 085,001 702 829,00-- - - -- - - --- - - --- - - -- - - --- - - -8<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муни-ципальнöй район, сы лыдын:27 724 957,0024 118 638,662 982 566,4915 256 974,755 879 097,421 069,60102,70 639,80 327,1020 303,3820 484,6617 973,3921 070 339,972 085 157,1013 106 085,455 879 097,42149,244,20 105,00-20 303,3820 484,66-3 048 298,69897 409,392 150 889,30 --- - --- - --- - -9.<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муни-ципальнöй район, сы лыдын:26 448 740,0026 448 740,0011 004 000,001 720 400,002 468 132,484 644 587,526 611 620,00963,20432,10 42,00 68,20 193,60 227,3024 000,0022 000,0022 664,2123 990,6429 087,6424 096 306,6510 370 400,00924 000,001 545 699,134 644 587,526 611 620,00103,3026,40 36,20 40,70- -24 000,0022 000,0022 664,21- -2 352 433,35633 600,00796 400,00922 433,35- --- - - - -- - - - --- - - - - <em type="bold">698 ст. </em>- 30 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em>10.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span>, муниципальнöй район,сы лыдын:28 009 150,0025 950 733,3412 605 577,5613 345 155,78--678,30219,80458,50---27 445,1927 190,62---18 499 352,416 032 454,6212 466 898,79--271,80239,5032,30---27 445,1927 190,62---7 451 380,936 573 123,94878 256,99--------------------11.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муни-ципальнöй район,сы лыдын:17 734 553,0017 519 247,262 464 706,5215 054 540,74442,1092,00350,1026 790,2928 192,0212 334 734,072 464 706,529 870 027,55183,90-183,90-28 192,025 184 513,19-5 184 513,19--------12.<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муни-ципальнöй район,сы лыдын:11 441 647,0011 441 647,006 593 794,002 270 084,00597 484,001 980 285,00640,20368,60127,2033,60110,8017 888,7517 846,5717 782,2617 872,6111 441 647,006 593 794,002 270 084,00597 484,001 980 285,00----------------------------13.<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муни-ципальнöй район10 230 152,0010 228 462,94341,0129 994,6110 228 462,94------14.<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муници-пальнöй район,сы лыдын:27 329 190,0027 225 091,271 163 991,085 625 856,8712 894 424,16686,2044,80196,30445,1025 981,9428 659,4828 969,7219 684 272,111 163 991,085 625 856,8712 894 424,16260,30--260,30--28 969,727 540 819,16--7 540 819,16------------15.<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муниципальнöй район6 494 759,006 430 503,92219,0029 363,036 430 503,92------- </p>
<p xml:lang="mdf">Ставнас:376 300 000,00366 371 076,5011 358,99-302 521 065,772 269,20-62 445 010,73176,00-1 405 000,00»; <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 31 - 3) « </p>
<p xml:lang="koi">Аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм вылö</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса республиканскöй сьöмкуд да меставывса сьöмкуд тшöтвесьтö муниципальнöй юкöнъяс костын сьöма отсöг юклöм да пайöн сьöмöн могмöдан ыджда»</p>
<p xml:lang="koi">V юкöдын:а) медводдза абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«368 237 076,50»</span> лыдпас вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«366 371 076,50»</span> лыдпасöн; б) 2 таблица гижны тадзи:«2 таблица</p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="udm">Муниципальнöй юкöн ним</p>
<p xml:lang="udm">Планируйтана сьöм мында</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмлöн кассöвöй рöскодставыссы лыдынставыссы лыдын:аварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйын сьöмаварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйö субсидияясöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмаварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйö субсидияясöн Оланiн да коммунальнöй овмöс выльмöдöмлы отсöг сетан фондысь сьöмаварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйын сьöмаварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйö субсидияясöн</p>
<p xml:lang="koi">Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöмаварийнöй оланiн фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя мероприятиеяс могмöдöм вылö меставывса сьöмкудйö субсидияясöн Оланiн да коммунальнöй овмöс выльмöдöмлы отсöг сетан фондысь сьöм <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em>1.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöмин12 651 000,00945 000,00160 700,0011 545 300,0012 639 155,32944 116,15160 548,5911 534 490,582.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытш55 725 000,004 643 758,00400 000,0050 681 242,0055 675 338,714 639 619,55399 643,5350 636 075,633.<span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытш56 159 400,005 895 320,00239 000,0050 025 080,0056 159 400,005 895 320,00239 000,0050 025 080,004.<span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытш 53 591 304,004 483 880,00200 000,0048 907 424,0051 403 000,004 300 789,00191 835,0046 910 376,005.<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муниципаль-нöй район9 105 000,00257 977,00537 800,008 309 223,007 875 004,08222 876,91465 399,247 186 727,936.<span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> муници-пальнöй район24 000 000,001 780 600,00317 000,0021 902 400,0024 000 000,001 780 600,00317 000,0021 902 400,00 <em type="bold">698 ст. </em>- 32 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em>7.<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муници-пальнöй район9 655 148,00327 200,00516 660,008 811 288,009 256 114,00313 717,00495 268,008 447 129,008.<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муници-пальнöй район27 724 957,001 401 845,001 023 000,0025 300 112,0024 118 638,661 219 500,27889 933,4822 009 204,919.<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муници-пальнöй район26 448 740,001 137 220,001 174 400,0024 137 120,0026 448 740,001 137 220,001 174 400,0024 137 120,0010.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муни-ципальнöй район28 009 150,002 448 000,00-25 561 150,0025 950 733,342 268 094,18-23 682 639,1611.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муници-пальнöй район17 734 553,001 550 000,00-16 184 553,0017 519 247,261 543 966,72-15 975 280,5412.<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муници-пальнöй район11 441 647,001 000 000,00-10 441 647,0011 441 647,001 000 000,00-10 441 647,0013.<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муници-пальнöй район10 230 152,00894 117,00-9 336 035,0010 228 462,94893 967,70-9 334 495,2414.<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муници-пальнöй район27 329 190,002 195 433,00193 140,0024 940 617,0027 225 091,272 187 072,67192 400,7924 845 617,8115.<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муници-пальнöй район6 494 759,00567 642,00-5 927 117,006 430 503,92562 026,09-5 868 477,83 </p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:376 300 000,0029 527 992,004 761 700,00342 010 308,00366 371 076,5028 908 886,244 525 428,63332 936 761,63»;4) <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтас олöмö пöртан планируйтан петкöдласъяс»</span></p>
<p xml:lang="koi">VII юкöдын:а) мöд абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«892»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«13 866,39»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«13 656,09»</span> лыдпасъяс лöсялöмöн вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«891»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«13 804,19»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«13 593,89»</span> лыдпасъясöн;б) 3 таблица гижны тайö вежсьöмъяс дорö 1 содтöдын индöм серти.2.</p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа аварийнöй оланінъяслöн, кутшöмъяскöд йитöдын кöсйöны сетны аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм вылö сьöма отсöг, мöдлаö овмöдан ног серти лыддьöг (Уджтас дорö 1 содтöд) гижны тайö вежсьöмъяс дорö 2 содтöдын индöм серти.3.</p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа аварийнöй оланінъяслöн, кутшöмъяскöд йитöдын кöсйöны сетны аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм вылö сьöма отсöг, лыддьöг (Уджтас дорö 2 содтöд) гижны тайö вежсьöмъяс дорö 3 содтöдын индöм серти. <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 33 - <span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс дорö1 СОДТÖД«3 таблица </p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="mdf">Муниципальнöй юкöнса нимпас</p>
<p xml:lang="udm">Овмöдöм площадь</p>
<p xml:lang="koi">Овмöдöм жыр лыд</p>
<p xml:lang="koi">Мöдлаö овмöдöм олысьяслöн лыд</p>
<p xml:lang="mns">Iквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IVквартал</p>
<p xml:lang="koi">Во серти ставнас</p>
<p xml:lang="mns">Iквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IVквартал</p>
<p xml:lang="koi">Во серти ставнас</p>
<p xml:lang="mns">Iквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IIIквартал</p>
<p xml:lang="mns">IVквартал</p>
<p xml:lang="koi">Во серти ставнаскв.мкв.мкв.мкв.мкв.мед.ед.ед.ед.ед.мортмортмортмортморт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em></p>
<p xml:lang="koi">Уджтас серти ставнас0,004 267,40354,009 182,7913 804,19011182313500287155898911.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöмин0,000,000,00462,10462,100009900018182.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муни-ципальнöй район0,00626,000,000,00626,00014001404100413.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытш0,000,000,001 966,401 966,4000041410001281284.<span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытш0,000,000,001 964,781 964,7800051510001161165.<span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытш0,000,000,001 842,601 842,6000055550001511516.<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муници-пальнöй район0,000,00354,000,00354,000080800150157.<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муни-ципальнöй район0,00406,000,000,00406,00015001502700278.<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муни-ципальнöй район0,001 218,800,000,001 218,80032003207200729.<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муници-пальнöй район0,001 066,500,000,001 066,500250025078007810.<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муни-ципальнöй район0,000,000,00640,20640,200001515000383811.<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муници-пальнöй район0,000,000,00341,01341,0100099000202012.<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муници-пальнöй район0,000,000,00946,50946,5000023230004949 <em type="bold">698 ст. </em>- 34 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em>13.<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муни-ципальнöй район0,000,000,00219,00219,0000088000121214.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муни-ципальнöй район0,00950,100,000,00950,100250025069006915.<span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> му-ниципальнöй район0,000,000,00800,20800,20000202000057572011 во0,004 267,40354,009 182,7913 804,19011182313500287155898911.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöмин0,000,000,00462,10462,100009900018182.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муни-ципальнöй район0,00626,000,000,00626,00014001404100413.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытш0,000,000,001 966,401 966,4000041410001281284.<span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытш0,000,000,001 964,781 964,7800051510001161165.<span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытш0,000,000,001 842,601 842,6000055550001511516.<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муници-пальнöй район0,000,00354,000,00354,000080800150157.<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муни-ципальнöй район0,00406,000,000,00406,00015001502700278.<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муни-ципальнöй район0,001 218,800,000,001 218,80032003207200729.<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муни-ципальнöй район0,001 066,500,000,001 066,500250025078007810.<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муни-ципальнöй район0,000,000,00640,20640,200001515000383811.<span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муници-пальнöй район0,000,000,00341,01341,0100099000202012.<span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муници-пальнöй район0,000,000,00946,50946,500002323000494913.<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муни-ципальнöй район0,000,000,00219,00219,000008800381212 <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 35 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em>14.<span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муни-ципальнöй район0,00950,100,000,00950,100250025069006915.<span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> му-ниципальнöй район0,000,000,00800,20800,2000020200005757».<span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузяреспубликанскöй адреснöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс дорö2 СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö «Аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм»</span>республиканскöй адреснöй уджтас дорö 1 СОДТÖД </p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа аварийнöй оланінъяслöн, кутшöмъяскöд йитöдын кöсйöны сетны аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм вылö сьöма отсöг, мöдлаö овмöдан ног серти</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em>№ п/п </p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа керкалöн инпас</p>
<p>Овмöдöм ыджда</p>
<p xml:lang="udm">УПК стрöитöм</p>
<p>Стрöитчысьяслысь олан жыръяс ньöбöм</p>
<p>Йöзлысь, кодъяс оз лоны стрöитчысьясöн, олан жыръяс ньöбöм</p>
<p xml:lang="udm">Ас киын кутысьяслысь олан жыръяс ньöбöм</p>
<p>Доныс ставнас</p>
<p xml:lang="koi">Сьöм сетан содтöд источникъяс1 кв.м нормативнöй дон нормативнöй донысь ¾</p>
<p>Ставнас</p>
<p xml:lang="koi">Аспом эмбур с.л.</p>
<p xml:lang="koi">Ыджда</p>
<p xml:lang="koi">Дон1 кв.м удельнöй дон</p>
<p xml:lang="koi">Ыджда</p>
<p xml:lang="koi">Дон1 кв. м удельнöй дон</p>
<p xml:lang="koi">Ыджда</p>
<p xml:lang="koi">Дон1 кв.м удельнöй дон</p>
<p xml:lang="koi">Ыджда</p>
<p xml:lang="mdf">Дон1 кв.м удельнöй донкв. мкв. мкв. мшайтшайткв. мшайтшайткв. мшайтшайткв. мшайтшайтшайтшайтшайтшайт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика серти ставнас13 804,192 445,2013 593,89363999129,3526 776,6734,30966 947,1528 190,880,000,00176,001 405 000,007 982,95366 371 076,500,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöминса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:462,1046,90427,8011 672 208,1727 284,2634,30966 947,1528 190,880,000,000,000,0012 639 155,320,0030 000,0022 500,001.</p>
<p xml:lang="udm">Сосногорск к., Октябрлы 40 во ул., 10 к.34,300,000,000,000,0034,30966 947,1528 190,880,000,000,000,000,000,00966 947,150,0030 000,0022 500,00 <em type="bold">698 ст. </em>- 36 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>2. </p>
<p xml:lang="udm">Сосногорск к., Гоголь ул., 1к.213,6046,90213,605 854 177,7327 407,200,000,000,000,000,000,000,000,000,005 854 177,730,0030 000,0022 500,003.</p>
<p xml:lang="koi">Сосногорск к., Гоголь ул., 1а к.214,200,00214,205 818 030,4427 161,670,000,000,000,000,000,000,000,000,005 818 030,440,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1 966,40806,501 966,4055 675 338,7128 313,330,000,000,000,000,000,0055 675 338,710,0030 000,0022 500,004.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Карберд уличкост, 24 к. 183,600,00183,605 242 316,1128 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,005 242 316,110,0030 000,0022 500,005.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 103 к.404,50248,40404,5011 549 656,1428 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,0011 549 656,140,0030 000,0022 500,006.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 109 к.408,20205,00408,2011 655 301,9528 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,0011 655 301,950,0030 000,0022 500,007.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 113 к.403,20247,80403,2011 512 537,3428 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,0011 512 537,340,0030 000,0022 500,008.</p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Невельса 28 диви-зия ул., 27 к.402,60105,30402,6011 495 405,5928 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,0011 495 405,590,0030 000,0022 500,009.</p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Ленин ул., 133 к.55,400,0055,401 581 831,7728 552,920,000,000,000,000,000,000,000,000,001 581 831,770,0030 000,0022 500,0010.</p>
<p xml:lang="udm">Краснозатонскöй ккп., Йöзкост ул., 8 к.108,900,00108,902 638 289,8124 226,720,000,000,000,000,000,000,000,000,002 638 289,810,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1 964,7878,001 964,7856 159 400,0028 583,050,000,000,000,000,000,0056 159 400,000,0030 000,0022 500,0011.</p>
<p xml:lang="udm">Усинск к., Красноярск пурысь, 22 к.441,1830,30441,1812 226 500,0027 713,180,000,000,000,000,000,000,000,000,0012 226 500,000,0030 000,0022 500,0012.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Аэродром ул., 1 к.119,900,00119,903 588 000,0029 924,940,000,000,000,000,000,000,000,000,003 588 000,000,0030 000,0022 500,0013.</p>
<p xml:lang="mns">Парма ккп., Мир ул., 2 к.93,400,0093,402 802 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 802 000,000,0030 000,0022 500,0014.</p>
<p xml:lang="mns">Парма ккп., Мир ул., 9а к.92,800,0092,802 136 900,0023 026,940,000,000,000,000,000,000,000,000,002 136 900,000,0030 000,0022 500,0015.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Стрöитчан ул., 3 а к.67,900,0067,902 037 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 037 000,000,0030 000,0022 500,0016.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 1к.65,800,0065,801 974 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,001 974 000,000,0030 000,0022 500,0017.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 15 а к.343,500,00343,509 768 000,0028 436,680,000,000,000,000,000,000,000,000,009 768 000,000,0030 000,0022 500,0018.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 25 к.189,000,00189,005 352 000,0028 317,460,000,000,000,000,000,000,000,000,005 352 000,000,0030 000,0022 500,0019.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 31 к.286,0047,70286,008 568 000,0029 958,040,000,000,000,000,000,000,000,000,008 568 000,000,0030 000,0022 500,0020.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 31 а к.265,300,00265,307 707 000,0029 050,130,000,000,000,000,000,000,000,000,007 707 000,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1 842,60208,001 666,6049 998 000,0030 000,000,000,000,000,00176,001 405 000,007 982,9551 403 000,000,0030 000,0022 500,0021.</p>
<p xml:lang="mns">Ухта к., Совхоз ул., 14 к.327,0038,00289,008 670 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,0038,00301 000,007 921,058 971 000,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 37 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>22. </p>
<p xml:lang="udm">Воднöй ккп., Октябр ул., 2 к.85,400,0085,402 562 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 562 000,000,0030 000,0022 500,0023.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 10 к.112,0010,90101,103 033 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,0010,9082 000,007 522,943 115 000,000,0030 000,0022 500,0024.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 2а к.128,400,00128,403 852 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,003 852 000,000,0030 000,0022 500,0025.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 4 к.138,900,00138,904 167 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,004 167 000,000,0030 000,0022 500,0026.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 6 к.177,200,00177,205 316 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,005 316 000,000,0030 000,0022 500,0027.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 8 к.116,0020,2095,802 874 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,0020,20170 000,008 415,843 044 000,000,0030 000,0022 500,0028.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 11а к.196,40120,80107,603 228 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,0088,80657 000,007 398,653 885 000,000,0030 000,0022 500,0029.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 15а к.91,100,0091,102 733 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 733 000,000,0030 000,0022 500,0030.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 17а к.67,100,0067,102 013 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 013 000,000,0030 000,0022 500,0031.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 9а к.150,800,00150,804 524 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,004 524 000,000,0030 000,0022 500,0032.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Совхоз ул., 26 к.252,3018,10234,207 026 000,0030 000,000,000,000,000,000,000,0018,10195 000,0010 773,487 221 000,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:354,00102,10354,007 875 004,0822 245,770,000,000,000,000,000,007 875 004,080,0030 000,0022 500,0033.</p>
<p xml:lang="koi">Изьва с., Семяшкин ул., 29 к.354,00102,10354,007 875 004,0822 245,770,000,000,000,000,000,000,000,000,007 875 004,080,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:800,20235,20800,2024 000 000,0029 992,500,000,000,000,000,000,0024 000 000,000,0030 000,0022 500,0034.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Победалы 30 во ул., 14 к.105,8024,80105,803 173 206,0029 992,500,000,000,000,000,000,000,000,000,003 173 206,000,0030 000,0022 500,0035.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Победалы 30 во ул., 16 к.134,1058,00134,104 021 994,0029 992,500,000,000,000,000,000,000,000,000,004 021 994,000,0030 000,0022 500,0036.</p>
<p xml:lang="udm">Емва к., Дзержинский ул., 69 к.161,70108,20161,704 849 788,0029 992,500,000,000,000,000,000,000,000,000,004 849 788,000,0030 000,0022 500,0037.</p>
<p xml:lang="udm">Емва к., Дзержинский ул., 70 к.196,300,00196,305 887 529,0029 992,510,000,000,000,000,000,000,000,000,005 887 529,000,0030 000,0022 500,0038.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Туйвыв ул., 18 к.202,3044,20202,306 067 483,0029 992,500,000,000,000,000,000,000,000,000,006 067 483,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:406,000,00406,009 256 114,0022 798,310,000,000,000,000,000,009 256 114,000,0030 000,0022 500,0039.</p>
<p xml:lang="udm">Койдін п., Комаров ул., 23 к.80,000,0080,001 700 085,0021 251,060,000,000,000,000,000,000,000,000,001 700 085,000,0030 000,0022 500,0040.</p>
<p xml:lang="udm">Койдін п., Вöр ул., 10 к.166,000,00166,003 941 700,0023 745,180,000,000,000,000,000,000,000,000,003 941 700,000,0030 000,0022 500,0041.</p>
<p xml:lang="koi">Койдін п., Берегвыв ул., 3 к.80,000,0080,001 911 500,0023 893,750,000,000,000,000,000,000,000,000,001 911 500,000,0030 000,0022 500,0042.</p>
<p xml:lang="koi">Койдін п., Шöр ул, 30 к.80,000,0080,001 702 829,0021 285,360,000,000,000,000,000,000,000,000,001 702 829,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1 218,80149,201 218,8024 118 638,6619 788,840,000,000,000,000,000,000,000,000,0024 118 638,660,0030 000,0022 500,0043.</p>
<p xml:lang="mdf">Печора к., Калинин ул., 10 к.146,9044,20146,902 982 566,4920 303,380,000,000,000,000,000,000,000,000,002 982 566,490,0030 000,0022 500,00 <em type="bold">698 ст. </em>- 38 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>44. </p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Калинин ул., 8 к.89,100,0089,101 825 183,2020 484,660,000,000,000,000,000,000,000,000,001 825 183,200,0030 000,0022 500,0045.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Ленинградскöй ул., 7 к.225,6036,10225,604 621 339,2920 484,660,000,000,000,000,000,000,000,000,004 621 339,290,0030 000,0022 500,0046.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Вокзалдор ул., 10 к.212,200,00212,204 346 844,8420 484,660,000,000,000,000,000,000,000,000,004 346 844,840,0030 000,0022 500,0047.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Вокзалдор ул., 12 к.327,100,00327,105 879 097,4217 973,390,000,000,000,000,000,000,000,000,005 879 097,420,0030 000,0022 500,0048.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Юдор ул., 8 к.217,9068,90217,904 463 607,4220 484,660,000,000,000,000,000,000,000,000,004 463 607,420,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1 066,50103,301 066,5026 448 740,0024 799,570,000,000,000,000,000,0026 448 740,000,0030 000,0022 500,0049.</p>
<p xml:lang="udm">Коржинскöй п., Вöр ул., 2 к.97,000,0097,002 328 000,0024 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 328 000,000,0030 000,0022 500,0050.</p>
<p xml:lang="udm">Коржинскöй п., Вöр ул., 6 к.96,000,0096,002 304 000,0024 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 304 000,000,0030 000,0022 500,0051.</p>
<p xml:lang="mns">Пожöмаяг п., Шöр ул., 10 к.70,000,0070,001 680 000,0024 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,001 680 000,000,0030 000,0022 500,0052.</p>
<p xml:lang="mns">Лöпъювом п, Шöр ул., 6 к.36,2036,2036,20796 400,0022 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,00796 400,000,0030 000,0022 500,0053.</p>
<p xml:lang="udm">Чекши п., Вöр ул., 10 к.85,9026,4085,902 061 600,0024 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 061 600,000,0030 000,0022 500,0054.</p>
<p xml:lang="udm">Чекши п., Вöр ул., 12 к.108,9040,70108,902 468 132,4822 664,210,000,000,000,000,000,000,000,000,002 468 132,480,0030 000,0022 500,0055.</p>
<p xml:lang="udm">Летка с., Посдор ул., 4 к.193,600,00193,604 644 587,5223 990,640,000,000,000,000,000,000,000,000,004 644 587,520,0030 000,0022 500,0056.</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с., Мир ул, 220 а к.109,600,00109,602 630 400,0024 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,002 630 400,000,0030 000,0022 500,0057.</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с., Сöветскöй ул., 3 к.227,300,00227,306 611 620,0029 087,640,000,000,000,000,000,000,000,000,006 611 620,000,0030 000,0022 500,0058.</p>
<p xml:lang="udm">Слудка с., Казанскöй ул., 28 к.42,000,0042,00924 000,0022 000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,00924 000,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:950,10271,80950,1025 950 733,3427 313,690,000,000,000,000,000,0025 950 733,340,0030 000,0022 500,0059.</p>
<p xml:lang="udm">Парчöг гр., Ягвыв ул., 20 к.140,500,00140,503 820 281,9627 190,620,000,000,000,000,000,000,000,000,003 820 281,960,0030 000,0022 500,0060.</p>
<p xml:lang="udm">Выльгорт с., Рабочöй ул., 12 к.459,30239,50459,3012 605 577,5627 445,190,000,000,000,000,000,000,000,000,0012 605 577,560,0030 000,0022 500,0061.</p>
<p xml:lang="udm">Зеленеч с., Юдор пурысь, 12 к.128,5032,30128,503 493 994,5427 190,620,000,000,000,000,000,000,000,000,003 493 994,540,0030 000,0022 500,0062.</p>
<p xml:lang="udm">Зеленеч с., Сиктса ул., 4 к.83,300,0083,302 264 978,5627 190,620,000,000,000,000,000,000,000,000,002 264 978,560,0030 000,0022 500,0063.</p>
<p xml:lang="udm">Зеленеч с., Шöр ул., 10 к.138,500,00138,503 765 900,7227 190,620,000,000,000,000,000,000,000,000,003 765 900,720,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:626,00183,90626,0017 519 247,2627 986,020,000,000,000,000,000,0017 519 247,260,0030 000,0022 500,0064.</p>
<p xml:lang="koi">Визин с., Вöр ул., 12 к.92,000,0092,002 464 706,5226 790,290,000,000,000,000,000,000,000,000,002 464 706,520,0030 000,0022 500,0065.</p>
<p xml:lang="koi">Визин с., Оплеснин ул., 35 к.534,00183,90534,0015 054 540,7428 192,020,000,000,000,000,000,000,000,000,0015 054 540,740,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:640,200,00640,2011 441 647,0017 871,990,000,000,000,000,000,0011 441 647,000,0030 000,0022 500,0066.</p>
<p xml:lang="mns">Улыс Омра пос., Дизель ул., 14 к.291,600,00291,605 216 360,0017 888,750,000,000,000,000,000,000,000,000,005 216 360,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 39 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>67. </p>
<p xml:lang="udm">Якша п., Максимович ул., 8 к.127,200,00127,202 270 084,0017 846,570,000,000,000,000,000,000,000,000,002 270 084,000,0030 000,0022 500,0068.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул., 12 в к.33,600,0033,60597 484,0017 782,260,000,000,000,000,000,000,000,000,00597 484,000,0030 000,0022 500,0069.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул.,16 к.77,000,0077,001 377 434,0017 888,750,000,000,000,000,000,000,000,000,001 377 434,000,0030 000,0022 500,0070.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул., 18 а к.110,800,00110,801 980 285,0017 872,610,000,000,000,000,000,000,000,000,001 980 285,000,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:341,010,00341,0110 228 462,9429 994,610,000,000,000,000,000,0010 228 462,940,0030 000,0022 500,0071.</p>
<p xml:lang="mns">Ыджыдъяг п., Юсай ул., 8 к.238,710,00238,717 160 014,0429 994,610,000,000,000,000,000,000,000,000,007 160 014,040,0030 000,0022 500,0072.</p>
<p xml:lang="udm">Ыджыдъяг п., Тыдор ул., 11 к.34,100,0034,101 022 816,3029 994,610,000,000,000,000,000,000,000,000,001 022 816,300,0030 000,0022 500,0073.</p>
<p xml:lang="koi">Ыджыдъяг п., Тыдор ул., 8 к.68,200,0068,202 045 632,6029 994,610,000,000,000,000,000,000,000,000,002 045 632,600,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:946,50260,30946,5027 225 091,2728 763,960,000,000,000,000,000,0027 225 091,270,0030 000,0022 500,0074.</p>
<p xml:lang="udm">Микунь к., Дзержинский ул., 10 к.44,800,0044,801 163 991,0825 981,940,000,000,000,000,000,000,000,000,001 163 991,080,0030 000,0022 500,0075.</p>
<p xml:lang="koi">Микунь к., Вöр ул., 18 к.196,300,00196,305 625 856,8728 659,480,000,000,000,000,000,000,000,000,005 625 856,870,0030 000,0022 500,0076.</p>
<p xml:lang="koi">Микунь к., Овмöдчысьяс-лöн ул., 2 к., II кор.705,40260,30705,4020 435 243,3228 969,720,000,000,000,000,000,000,000,000,0020 435 243,320,0030 000,0022 500,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:219,000,00219,006 430 503,9229 363,030,000,000,000,000,000,006 430 503,920,0030 000,0022 500,0077.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 84 к.27,000,0027,00792 801,8629 363,030,000,000,000,000,000,000,000,000,00792 801,860,0030 000,0022 500,0078.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 85 к.56,000,0056,001 644 329,7729 363,030,000,000,000,000,000,000,000,000,001 644 329,770,0030 000,0022 500,0079.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 87 к.84,000,0084,002 466 494,6529 363,030,000,000,000,000,000,000,000,000,002 466 494,650,0030 000,0022 500,0080.</p>
<p xml:lang="mdf">Карпушев гр., Авиация ул., 90 к.52,000,0052,001 526 877,6429 363,030,000,000,000,000,000,000,000,000,001 526 877,640,0030 000,0022 500,00». <em type="bold">698 ст. </em>- 40 - 31 №<span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузяреспубликанскöй адреснöй уджтас йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс дорö3 СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö «Аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм»</span>республиканскöй адреснöй уджтас дорö 2 СОДТÖД </p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа керкаяслöн, кутшöмъяскöд йитöдын кöсйöны сетны сьöма отсöг аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö вуджöдöм вылö,</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЛЫДДЬÖГ </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа керкалöн инпас</p>
<p>Документ, коді эскöдö уна патераа керкасö аварийнöйöн лыддьöм</p>
<p xml:lang="mns">Мöдлаö овмöдöмлöн планируйтан кадпас</p>
<p>Уна патераа керка кисьтöм кузя планируйтан кадпас</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяслöн лыд станас</p>
<p xml:lang="koi">Олысьяслöн, кодъясöс планируйтöны мöдлаö овмöдны, лыдпас</p>
<p xml:lang="koi">Уна патераа керкаын олан жыръяслöн öтувъя ыджда</p>
<p xml:lang="koi">Овмöдöм олан жыръяслöн лыд</p>
<p xml:lang="koi">Олан жыръяслöн овмöдöм ыджда</p>
<p xml:lang="mrj">Гражданаöс мöдлаö овмöдан дон</p>
<p xml:lang="mdf">Сьöмöн могмöдан содтöд источникъяс</p>
<p xml:lang="koi">Ставнассы лыдын</p>
<p xml:lang="koi">Ставнассы лыдын</p>
<p xml:lang="koi">Ставнас:сы лыдын</p>
<p xml:lang="koi">Номер</p>
<p xml:lang="koi">Кадпасаспом эмбурмуниципальнöй эмбураспом эмбурмуниципальнöй эмбур</p>
<p xml:lang="koi">Фондлöн сьöм тшöт весьтö</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöм тшöт весьтöместавывса сьöмкудъяслöн сьöм тшöт весьтöмортморткв.мед.ед.ед.кв.мкв.мкв.мшайтшайтшайтшайтшайт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республика серти ставнас:91789117 530,103505829213 804,192 445,2011 358,99366 371 076,50332 936 761,634 525 428,6328 908 886,240,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöминса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1918495,10918462,1046,90415,2012 639 155,3211 534 490,58160 548,59944 116,150,001.</p>
<p xml:lang="koi">Сосногорск к., Октябрлы 40 во, 10 к.номертöм03.11.200904.201104.20123267,3010134,300,0034,30966 947,15882 435,7712 282,7072 228,680,00 <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 41 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>2. </p>
<p xml:lang="udm">Сосногорск к., Гоголь ул., 1 к.номертöм14.09.200604.201104.201288213,60413213,6046,90166,705 854 177,735 342 521,4674 362,02437 294,250,003.</p>
<p xml:lang="koi">Сосногорск к., Гоголь ул., 1а к.номертöм14.09.200604.201104.201288214,20404214,200,00214,205 818 030,445 309 533,3573 903,87434 593,220,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1311282 000,604116251 966,40806,501 159,9055 675 338,7150 636 075,63399 643,534 639 619,550,004.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Карберд уличкост, 24 к.2724.08.200504.201104.20121616183,60404183,600,00183,605 242 316,114 767 825,7837 629,90436 860,430,005.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 103 к.6316.11.200504.201104.20122020404,50853404,50248,40156,1011 549 656,1410 504 278,4782 904,67962 473,000,006.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 109 к.5814.11.200504.201104.20122323408,20844408,20205,00203,2011 655 301,9510 600 362,1183 663,00971 276,840,007.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Октябр шöртуй, 113 к.6516.11.200504.201104.20122727403,20853403,20247,80155,4011 512 537,3410 470 519,3682 638,22959 379,760,008.</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар, Невельса 28-öд дивизия, 27 к.5914.11.200504.201104.20122222402,60826402,60105,30297,3011 495 405,5910 454 938,2282 515,25957 952,120,009.</p>
<p xml:lang="udm">Сыктывкар, Ленин ул., 133 к.7020.11.200504.201104.2012101055,4020255,400,0055,401 581 831,771 438 657,6711 354,56131 819,540,0010.</p>
<p xml:lang="mdf">Краснозатонскöй ккп.,</p>
<p xml:lang="udm">Йöзкост ул., 8 к.6219.11.200504.201104.20121310143,10303108,900,00108,902 638 289,812 399 494,0218 937,93219 857,860,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:</p>
<p xml:lang="kal">X1161162 431,50512491 964,7878,001 886,7856 159 400,0050 025 080,00239 000,005 895 320,000,0011.</p>
<p xml:lang="udm">Усинск к., Красноярск пурысь, 22 к.номертöм01.11.200604.201104.20122626493,4011110441,1830,30410,8812 226 500,0010 890 993,1552 032,851 283 474,000,0012.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Аэродром ул., 1 к.номертöм01.11.200604.201104.201277129,50404119,900,00119,903 588 000,003 196 080,9215 269,61376 649,470,0013.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Мир ул., 2 к.номертöм01.11.200604.201104.20121010208,0060693,400,0093,402 802 000,002 495 936,1111 924,59294 139,300,0014.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Мир ул., 9а к.номертöм01.11.200604.201104.20125592,8020292,800,0092,802 136 900,001 903 485,319 094,10224 320,590,0015.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Стрöитчан ул., 3 а к.номертöм01.11.200604.201104.201244208,0040467,900,0067,902 037 000,001 814 497,458 668,95213 833,600,0016.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 1 к.номертöм01.11.200604.201104.20123365,8020265,800,0065,801 974 000,001 758 378,978 400,84207 220,190,0017.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 15 а к.номертöм01.11.200604.201104.20122323343,50606343,500,00343,509 768 000,008 701 036,3641 570,101 025 393,540,0018.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 25 к.номертöм01.11.200604.201104.20121212291,00606189,000,00189,005 352 000,004 767 398,3022 776,74561 824,960,0019.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп, Парма ул., 31 к.номертöм01.11.200604.201104.20121010334,20514286,0047,70238,308 568 000,007 632 112,9836 463,21899 423,810,0020.</p>
<p xml:lang="koi">Парма ккп., Парма ул., 31 а к.номертöм01.11.200604.201104.20121616265,30505265,300,00265,307 707 000,006 865 160,4532 799,01809 040,540,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1731512 287,60557481 842,60208,001 634,6051 403 000,0046 910 376,00191 835,004 300 789,000,0021.</p>
<p xml:lang="mns">Ухта к., Совхоз ул., 14 к.28-10/МВК14.08.200604.201104.20121919327,00817327,0038,00289,008 971 000,008 186 934,0033 480,00750 586,000,00 <em type="bold">698 ст. </em>- 42 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>22. </p>
<p xml:lang="udm">Воднöй ккп., Октябр ул., 2 к.28-17/МВК14.08.200604.201104.2012308344,2040485,400,0085,402 562 000,002 338 081,009 561,00214 358,000,0023.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 10 к.28-19/МВК14.08.200604.201104.201288144,70514112,0010,90101,103 115 000,002 842 749,0011 625,00260 626,000,0024.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 2а к.28-09/МВК14.08.200604.201104.20122323128,40404128,400,00128,403 852 000,003 515 335,0014 375,00322 290,000,0025.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 4 к.28-11/МВК14.08.200604.201104.20121515201,10404138,900,00138,904 167 000,003 802 805,0015 551,00348 644,000,0026.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 6 к.28-12/МВК14.08.200604.201104.20121414202,50606177,200,00177,205 316 000,004 851 382,0019 839,00444 779,000,0027.</p>
<p xml:lang="udm">Шудаяг ккп., Кытш пурысь, 8 к.28-18/МВК14.08.200604.201104.20121313137,00514116,0020,2095,803 044 000,002 777 954,0011 360,00254 686,000,0028.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 11а к.28-14/МВК14.08.200604.201104.201299196,40532196,40120,8075,603 885 000,003 545 451,0014 499,00325 050,000,0029.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 15а к.28-13/МВК14.08.200604.201104.2012101091,1030391,100,0091,102 733 000,002 494 136,0010 199,00228 665,000,0030.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Павлов ул., 17а к.28-08/МВК14.08.200604.201104.201244112,1010167,100,0067,102 013 000,001 837 063,007 513,00168 424,000,0031.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп, Павлов ул., 9а к.28-15/МВК14.08.200604.201104.20121212150,80303150,800,00150,804 524 000,004 128 602,0016 884,00378 514,000,0032.</p>
<p xml:lang="mns">Шудаяг ккп., Совхоз ул., 26 к.28-16/МВК14.08.200604.201104.20121616252,30716252,3018,10234,207 221 000,006 589 884,0026 949,00604 167,000,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:1515504,00826354,00102,10251,907 875 004,087 186 727,93465 399,24222 876,910,0033.</p>
<p xml:lang="koi">Изьва с., Семяшкин ул., 29 к.номертöм15.02.200603.201103.20121515504,00826354,00102,10251,907 875 004,087 186 727,93465 399,24222 876,910,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:5757871,4020713800,20235,20565,0024 000 000,0021 902 400,00317 000,001 780 600,000,0034.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Победалы 30 во ул., 14 к.24/126.09.200604.201104.20121515150,20413105,8024,8081,003 173 206,002 895 868,0041 913,00235 425,000,0035.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Победалы 30 во, 16 к.25/126.09.200604.201104.201288160,90422134,1058,0076,104 021 994,003 670 472,0053 124,00298 398,000,0036.</p>
<p xml:lang="udm">Емва к., Дзержинский ул., 69 к.3615.11.200604.201104.201299161,70431161,70108,2053,504 849 788,004 425 916,0064 058,00359 814,000,0037.</p>
<p xml:lang="udm">Емва к., Дзержинский ул., 70 к.12/126.09.200604.201104.20121313196,30404196,300,00196,305 887 529,005 372 959,0077 764,00436 806,000,0038.</p>
<p xml:lang="koi">Емва к., Туйвыв ул., 18 к.116/126.09.200604.201104.20121212202,30413202,3044,20158,106 067 483,005 537 185,0080 141,00450 157,000,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:2727406,0015015406,000,00406,009 256 114,008 447 129,00495 268,00313 717,000,0039.</p>
<p xml:lang="udm">Койдін п., Комаров ул., 23 к.11529.11.200602.201102.20127780,0030380,000,0080,001 700 085,001 551 498,0090 955,0057 632,000,0040.</p>
<p xml:lang="udm">Койдін п., Вöр ул., 10 к.11129.11.200602.201102.201277166,00404166,000,00166,003 941 700,003 597 195,00210 925,00133 580,000,0041.</p>
<p xml:lang="koi">Койдін п., Берегвыв ул., 3 к.11329.11.200602.201102.20127780,0040480,000,0080,001 911 500,001 744 435,00102 287,0064 778,000,0042.</p>
<p xml:lang="udm">Койдін, Шöр ул., 30 к.4129.11.200602.201102.20126680,0040480,000,0080,001 702 829,001 554 001,0091 101,0057 727,000,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:72722 295,30323291 218,80149,201 069,6024 118 638,6622 009 204,91889 933,481 219 500,270,0043.</p>
<p xml:lang="mdf">Печора к., Калинин ул., 10 к.5429.04.199802.201102.201288208,00312146,9044,20102,702 982 566,492 721 709,05110 051,23150 806,210,00 <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 43 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>44. </p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Калинин ул., 8 к.8527.11.200202.201102.201288266,5040489,100,0089,101 825 183,201 665 551,3567 345,9192 285,940,0045.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Ленинградскöй ул., 7 к.9415.07.199902.201102.20121313629,70918225,6036,10189,504 621 339,294 217 153,58170 518,93233 666,780,0046.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Вокзалдор ул., 10 к.3720.04.200602.201102.20121717485,40606212,200,00212,204 346 844,843 966 666,62160 390,59219 787,630,0047.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Вокзалдор ул., 12 к.3029.03.200602.201102.20121111487,80505327,100,00327,105 879 097,425 364 907,26216 927,90297 262,260,0048.</p>
<p xml:lang="koi">Печора к., Юдор ул., 8 к.13409.03.200002.201102.20121515217,90514217,9068,90149,004 463 607,424 073 217,05164 698,92225 691,450,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:78781 399,90253221 066,50103,30963,2026 448 740,0024 137 120,001 174 400,001 137 220,000,0049.</p>
<p xml:lang="udm">Коржинскöй п., Вöр ул., 2 к.6517.10.200602.201102.20126697,0020297,000,0097,002 328 000,002 124 532,79103 369,88100 097,330,0050.</p>
<p xml:lang="udm">Коржинскöй п., Вöр ул., 6 к.6617.10.200602.201102.20127796,0020296,000,0096,002 304 000,002 102 630,38102 304,2299 065,400,0051.</p>
<p xml:lang="mns">Пожöмаяг п., Шöр ул., 10 к.6316.10.200602.201102.20122270,0020270,000,0070,001 680 000,001 533 167,9974 596,8272 235,190,0052.</p>
<p xml:lang="mns">Лöпъювом п., Шöр ул., 6 к.2526.05.200602.201102.201244172,2011036,2036,200,00796 400,00726 794,6435 362,4634 242,900,0053.</p>
<p xml:lang="udm">Чекши п., Вöр ул., 10 к.5307.10.200602.201102.201288123,2031285,9026,4059,502 061 600,001 881 416,1591 540,9688 642,890,0054.</p>
<p xml:lang="udm">Чекши п., Вöр ул., 12 к.6016.10.200602.201102.201277143,00211108,9040,7068,202 468 132,482 252 417,69109 592,17106 122,620,0055.</p>
<p xml:lang="udm">Летка с., Посдор ул., 4 к.506.02.200602.201102.20121515193,60505193,600,00193,604 644 587,524 238 650,55206 233,02199 703,950,0056.</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с., Мир ул., 220 а к.7519.10.200602.201102.201277109,60202109,600,00109,602 630 400,002 400 503,03116 797,31113 099,660,0057.</p>
<p xml:lang="udm">Абъячой с., Сöветскöй ул., 3 к.710.03.200602.201102.20122020227,30505227,300,00227,306 611 620,006 033 764,38293 574,91284 280,710,0058.</p>
<p xml:lang="udm">Слудка с., Казанскöй ул.,28 к.5205.10.200602.201102.201222168,0010142,000,0042,00924 000,00843 242,4041 028,2539 729,350,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:6969994,4025718950,10271,80678,3025 950 733,3423 682 639,160,002 268 094,180,0059.</p>
<p xml:lang="udm">Парчöг гр., Ягвыв ул., 20 к.1006.03.200602.201102.20121212140,50404140,500,00140,503 820 281,963 486 389,320,00333 892,640,0060.</p>
<p xml:lang="udm">Выльгорт с., Рабочöй ул., 12 к.525.11.200502.201102.20123030503,601165459,30239,50219,8012 605 577,5611 503 850,000,001 101 727,560,0061.</p>
<p xml:lang="koi">Зеленеч с., Юдор пырысь, 12 к.606.03.200602.201102.20121010128,50312128,5032,3096,203 493 994,543 188 619,410,00305 375,130,0062</p>
<p xml:lang="udm">Зеленеч с., Сиктса ул., .4 к. 1106.03.200602.201102.20124483,3020283,300,0083,302 264 978,562 067 019,430,00197 959,130,0063.</p>
<p xml:lang="udm">Зеленеч с., Шöр ул., 10 к.928.11.200502.201102.20121313138,50505138,500,00138,503 765 900,723 436 761,000,00329 139,720,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:4141626,0014410626,00183,90442,1017 519 247,2615 975 280,540,001 543 966,720,0064.</p>
<p xml:lang="koi">Визин с., Вöр ул.,12 к.410.11.200602.201102.20124492,0020292,000,0092,002 464 706,522 247 487,910,00217 218,610,0065.</p>
<p xml:lang="koi">Визин с., Оплеснин ул.,35 к.206.11.200602.201102.20123737534,001248534,00183,90350,1015 054 540,7413 727 792,630,001 326 748,110,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:38381 122,1015015640,200,00640,2011 441 647,0010 441 647,000,001 000 000,000,0066.</p>
<p xml:lang="mdf">Улыс Омра п., Дизель ул.,14 к.924.11.200604.201104.20121616388,80606291,600,00291,605 216 360,004 760 450,000,00455 910,000,00 <em type="bold">698 ст. </em>- 44 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em><em type="italic">17 </em><em type="italic">18 </em><em type="italic">19 </em><em type="italic">20 </em>67. </p>
<p xml:lang="udm">Якша п., Максимович ул., 8 к.1402.09.200604.201104.201288329,30303127,200,00127,202 270 084,002 071 679,000,00198 405,000,0068.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул., 12 в к.1223.12.200604.201104.201222108,0010133,600,0033,60597 484,00545 264,000,0052 220,000,0069.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул., 16 к.328.08.200604.201104.201277148,8020277,000,0077,001 377 434,001 257 046,000,00120 388,000,0070.</p>
<p xml:lang="koi">Мылдін ккп., Öзын ул., 18 а к.228.08.200604.201104.201255147,20303110,800,00110,801 980 285,001 807 208,000,00173 077,000,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:2020537,90909341,010,00341,0110 228 462,949 334 495,240,00893 967,700,0071.</p>
<p xml:lang="mns">Ыджыдъяг п., Юсай ул., 8 к.1317.12.200604.201104.20121414322,20606238,710,00238,717 160 014,046 534 228,780,00625 785,260,0072.</p>
<p xml:lang="udm">Ыджыдъяг п., Тыдор ул., 11 к.517.12.200604.201104.201211106,2010134,100,0034,101 022 816,30933 422,150,0089 394,150,0073.</p>
<p xml:lang="koi">Ыджыдъяг п., Тыдор ул., 8 к.317.12.200604.201104.201255109,5020268,200,0068,202 045 632,601 866 844,310,00178 788,290,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:49491 190,3023617946,50260,30686,2027 225 091,2724 845 617,81192 400,792 187 072,670,0074.</p>
<p xml:lang="udm">Микунь к., Дзержинский ул., 10 к.номертöм09.10.200604.201104.201211215,4010144,800,0044,801 163 991,081 062 258,268 225,9293 506,900,0075.</p>
<p xml:lang="udm">Микунь к., Вöр ул.,18 к.номертöм09.10.200604.201104.20121616196,30404196,300,00196,305 625 856,875 134 156,5039 759,00451 941,370,0076.</p>
<p xml:lang="koi">Микунь к., Овмöдчысьяс-лöн ул., 2 к., II кор.номертöм09.10.200604.201104.20123232778,6018612705,40260,30445,1020 435 243,3218 649 203,05144 415,871 641 624,400,00 <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муниципальнöй районса муниципальнöй юкöн </em></p>
<p xml:lang="mns">Ставнас:</p>
<p xml:lang="kal">X1212368,00808219,000,00219,006 430 503,925 868 477,830,00562 026,090,0077.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 84 к.10-0620.11.200604.201104.20121192,0010127,000,0027,00792 801,86723 510,950,0069 290,910,0078.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 85 к.11-0620.11.200604.201104.20123392,0020256,000,0056,001 644 329,771 500 615,340,00143 714,430,0079.</p>
<p xml:lang="myv">Карпушев гр., Авиация ул., 87 к.12-0620.11.200604.201104.20124492,0030384,000,0084,002 466 494,652 250 923,010,00215 571,640,0080.</p>
<p xml:lang="mdf">Карпушев гр., Авиация ул., 90 к.13-0620.11.200604.201104.20124492,0020252,000,0052,001 526 877,641 393 428,530,00133 449,110,00». <em type="bold">698 ст. </em>31 № - 45 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">699 «Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй </em><em type="bold">уджтасъяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во </em><em type="bold">урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь7 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 5 лун 227 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 5 лунся 227 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасъяс йы-лысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмын:1. Дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасъяс лöсьöдöм йылысь решени-еяс примитан, найöс лöсьöдан да збыльмöдан пöрадокын, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд), (водзö - Пöрадок):1) <span type="quote" xml:lang="koi">«Панас»</span> I юкöдын:а) 2 пунктса 5 пунктулын <span type="quote" xml:lang="mrj">«либö олöмö пöртысь федеральнöй власьт органлöн мутас орган (сёрнитчöмöн),»</span> кывъяс бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«либö абу сьöмкуд канму фонд (сёрнитчöмöн) Россия Федерацияса оланпастэчасöн да Коми Республикаса оланпастэчасöн урчитöм случайяс дырйи,»</span> кывъяс;б) содтыны татшöм 6 пункт:<span type="quote" xml:lang="koi">«6. Торъя мога уджтаслы оз позь дублируйтны мукöд торъя мога уджтас да ведомственнöй торъя уджтасъяс (сы лыдын нимын, шöр могъясын, могъясын, меро-приятиеясын, торъя мога индикаторъясын (петкöдласъясын).»</span>;2) <span type="quote" xml:lang="koi">«Уджтас лöсьöдöм вылö мытшöдъяс торйöдöм»</span> II юкöдын:а) 5 пунктса 10 пунктув гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«10) мероприятиеяслöн ылöса лыддьöг збыльмöдан кад индöмöн, сьöм да эконо-мика боксянь найöс подулалöм (мероприятиеяслы, мый збыльмöдöм вылö артыштöма капитальнöй вложениеяс, - техническöя да экономика боксянь подулалöм);»</span>;б) 8 пунктын:медводдза абзац гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«8. Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерство тайö юкöдлöн 7 пунктын индöм кывкöртöдъяс воан кадпассянь сизим уджалан лунöн:»</span>; <em type="italic">7 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунö. </em><em type="bold">699 ст. </em>- 46 - 31 №1 пунктулын <span type="quote" xml:lang="koi">«тайö юкöдлöн 7 пунктын индöм кывкöртöдъяс воан кадпассянь сизим уджалан лунöн,»</span> кывъяс киритны;в) 11 пункт киритны;3) <span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя мога уджтас лöсьöдöм да вынсьöдöм»</span> III юкöдын:а) содтыны татшöм выль 1 пункт:<span type="quote" xml:lang="koi">«1. Торъя мога уджтас збыльмöдöм вылö подулöн лоö торъя мога уджтас лöсьöдöм йылысь Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн тшöктöм, мый урчитö торъя мога уджтаслысь лöсьöдан кадсö, уджалан группасö, заказчиксö (заказчик-координаторсö).»</span>;б) 1 да 2 пунктъяс лöсялöмöн лыддьыны 2 да 3 пунктъясöн;в) 3 пункт лыддьыны 4 пунктöн, сэтчö <span type="quote" xml:lang="koi">«торъя мога уджтас»</span> кывъяс бöрын <span type="quote" xml:lang="koi">«стöч мероприятиеяс лыддьöг торъя мога уджтас (уджтасув) бала лöсьöдыссянь воан кадпас-сянь вит уджалан лунöн»</span> кывъяс содтöмöн;г) 4 пункт лыддьыны 5 пунктöн, тадзи гижöмöн:«5. Уджалан группа торъя мога уджтас заказчиксянь (заказчик-координаторсянь) стöч мероприятиеяс лыддьöг воан кадпассянь дас уджалан лунöн видлалö индöм ме-роприятиеяс лыддьöгсö, вöчö найöс торъя мога уджтасö пыртöм кузя кывкöртöдъяс да мöдöдö индöм кывкöртöдсö торъя мога уджтас заказчиклы (заказчик-координаторлы). </p>
<p xml:lang="koi">Заказчик (заказчик-координатор) сетö уджалан группалысь кывкöртöдсö торъя мога уджтас (уджтасув) бала лöсьöдысьлы уджалан группасянь сійöс босьтан лунсянь куим уджалан лунöн.»;д) 5 пункт лыддьыны 6 пунктöн, сэтчö <span type="quote" xml:lang="koi">«уджалан группа»</span> кывъяс бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«уджалан группасянь кывкöртöд воан кадпассянь кызь уджалан лунöн»</span> кывъяс;е) 6 пункт лыддьыны 7 пунктöн;ж) 7 да 8 пунктъяс лöсялöмöн лыддьыны 8 да 9 пунктъясöн, найöс тадзи гижöмöн:«8. Лöсьöдöм торъя мога уджтас баласö, а сідзжö тайö юкöдлöн 7 пунктын индöм материалъяссö торъя мога уджтас (уджтасув) бала воан кадпассянь кызь уджалан лунöн сетö заказчик (заказчик-координатор) Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоö, медым нуöдны экспертиза, лöсялö-ö торъя мога уджтас (уджтасув) балаыс тайö Пöрадоклöн положениеяслы (водзö - экспертиза).9. Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерство тайö юкöдлöн 8 пунктын индöм материалъяс воан кадпассянь дас вит уджалан лунöн нуöдö экспертиза, дасьтö торъя мога уджтас (уджтасув) балалысь лöсяланлунсö (лöсявтöмлунсö) тайö Пöрадоклöн положениеяс серти да мöдöдö сійöс закачиклы (заказчик-координаторлы).</p>
<p>Сэтшöм случай дырйи, кор мöдöдсьö тайö Пöрадоклöн положениеяс серти торъя мога уджтас (уджтасув) балалöн лöсявтöмлун йылысь кывкöртöд, сэки сэні индöны помкасö, мый лоис подулöн татшöм кывкöртöд мöдöдöм вылö.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö Пöрадоклöн положениеяс серти торъя мога уджтас (уджтасув) балалöн лöсявтöмлун йылысь кывкöртöд дасьтöм да мöдöдöм вылö подулöн лоö заказчикöн (заказчик-координаторöн) торъя мога уджтас (уджтасув) бала дорö корöмъясö кутчысьтöмлун, мый урчитöма тайö Пöрадокöн.</p>
<p xml:lang="koi">Кор воö тайö Пöрадоклöн положениеяс серти торъя мога уджтас (уджтасув) балалöн лöсявтöмлун йылысь кывкöртöд, сэки заказчик (заказчик-координатор) татшöм кывкöртöд воан кадпассянь дас вит уджалан лунöн помалö торъя мога уджтас (уджтасув) баласö колана ногöн да выльысь сетö сійöс Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерствоö тайö Пöрадокöн урчитöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="koi">Кор воö воö тайö Пöрадоклöн положениеяс серти торъя мога уджтас (уджтасув) балалöн лöсяланлун йылысь кывкöртöд, сэки заказчик (заказчик-координатор) татшöм кывкöртöд воан кадпассянь вит уджалан лунöндасьтö да сетö урчитöм ногöн Коми Ре-спубликаса Веськöдлан котырлы видлалöм вылö торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь шуöм бала.»;з) 9 пункт лыддьыны 10 пунктöн; <em type="bold">699 ст. </em>31 № - 47 - 4) <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя мога уджтас збыльмöдöм»</span> IV юкöдын:а) <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя мога уджтас сьöмöн могмöдöм»</span> юкöдулын:2 пункт гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«2. Торъя мога уджтасъяс (уджтасувъяс) збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö сьöмкуд ассигнованиеяс ыдждаыс вынсьöдсьö лöсялана финансöвöй во вылö да планöвöй кадколаст вылö Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкуд йылысь Коми Республикаса оланпасöн Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкуд рöскодлöн ведомствоса тэчасын Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд рöскодлöн лöсялана торъя мога статья серти быд торъя мога уджтас (уджтасув) кузя Коми Рспубликаса нормативнöй инöда акт серти, мый вынсьöдіс уджтассö.»</span>;3 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«муниципальнöй торъя мога уджтасъяс»</span> кывъяс бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«, кутшöмъяс збыльмöдсьöны меставывса сьöмкудлöн сьöм тшöт весьтö»</span> кывъяс;4 пунктын:медводдза абзацын <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса республиканскöй бала лöсьöдан пöрадок»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса республиканскöй бала лöсьöдан пöрадок,»</span> кывъясöн;содтыны татшöм выль мöд абзац:<span type="quote">«Öчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмöн могмöдöм йылысь петкöдласъяслы колö лöсявны уджтас мероприятиеяс сьöмöн могмöдан ыдждалы, мый артыштöма торъя мога уджтас вынсьöдöм йылысь Коми Республикаса нормативнöй инöда актöн либö торъя мога уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь Коми Республикаса нормативнöй инöда акт балаöн, мый сöгласуйтöма урчитöм пöрадок серти.»</span>;5 пунктö содтыны татшöм абзац:<span type="quote" xml:lang="koi">«Лöсьöдана торъя мога уджтас кузя öчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмöн могмöдöм йылысь петкöдласъяс оз вермыны лоны унджык сьöмöн могмöдан ыдждаысь, мый петкöдлöма торъя мога уджтаслöн концепцияын, мый сöгласуйтöма тайö Пöрадоклöн «Уджтас лöсьöдöм вылö мытшöдъяс торйöдöм»</span> </p>
<p xml:lang="koi">II юкöдöн урчитöм пöрадокöн.»;6 пунктын <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса республиканскöй бала лöсьöдан пöрадок»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса республиканскöй бала лöсьöдан пöрадок,»</span> кывъясöн;б) <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя мога уджтасöн быдлунъя веськöдлöм»</span> юкöдув гижны тадзи:<span type="quote">«Торъя мога уджтасöн быдлунъя веськöдлöм8. Торъя мога уджтасöн быд лун веськöдлö торъя мога уджтаслöн заказчик (за-казчик-координатор).9. Торъя мога уджтас збыльмöдан кадсö позьö нюжöдны, но 1 воысь оз дырджык вылö.10. Кор колö торъя мога уджтассö корректируйтны, сэки торъя мога уджтас збыльмöдысь (сьöмкудйысь сьöм босьтысь) сетö заказчиклы (заказчик-координатор-лы) торъя мога уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь вöзйöмъяс торъя мога уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь Коми Республикаса нормативнöй инöда акт балаöн.11. Торъя мога уджтас збыльмöдысьясöн сетöм положениеяс вылö подуласьöмöн, мый индöма тайö юкöдса 10 пунктын, торъя мога уджтаслöн заказчик (заказчик-коорди-натор) дасьтö да пыртö урчитöм пöрадок серти Коми Республикаса Веськöдлан котырö торъя мога уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь Коми Республикаса нормативнöй инöда актлысь своднöй бала.12. Торъя мога уджтас збыльмöдысь (заказчик) вермö пыртны урчитöм пöрадок сер-ти Коми Республикаса Веськöдлан котырлы торъя мога уджтасö вежсьöмъяс пыртöм йы-лысь Коми Республикаса нормативнöй инöда акт бала торъя мога уджтаслöн заказчиккöд (заказчик-координаторкöд) лöсялана вежсьöмъяс сöгласуйтöм бöрын.»</span>; <em type="bold">699 ст. </em>- 48 - 31 №5) Республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтасъяс лöсьöдöм кузя инструкцияын (Пöрадок дорö содтöд):а) <span type="quote" xml:lang="koi">«Торъя мога уджтаслöн да торъя мога уджтасса юкöдъяслöн паспорт сюрöс»</span> </p>
<p xml:lang="mrj">III юкöдын:<span type="quote" xml:lang="mns">«Торъя мога уджтаслöн паспорт»</span> юкöдувса таблицаö содтыны татшöм позиция:«</p>
<p>Уджтас збыльмöдöмысь виччысяна помшуöмъяс</p>
<p xml:lang="koi">Дженьыда гижöны уджтас збыльмöдöмысь виччысяна помшуö- мъяс лыда да качество серти петкöдласъяс индöмöн, мый тöдчö тайö тшöктöдлöн <span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя мога уджтас юкöдувъяслöн сюрöс»</span> юкö- дувса 6 пунктлöн 1 пунктулын»;<span type="quote" xml:lang="udm">«Торъя мога уджтас юкöдувлöн сюрöс»</span> юкöдулын:2 пунктса 2 пунктулын:коймöд, нёльöд да витöд абзацъясын <span type="quote" xml:lang="koi">«1), «2), «3) лыдпасъяс лöсялöмöн киритны;4 пункт гижны тадзи:«4. «Уджтас мероприятиеяс система»</span> юкöдö колö пыртны уджтас мероприятиеяс-лысь лыддьöг, мый вöзйöма збыльмöдны торъя мога уджтаслысь могъяс решитöм да индöм могъяс збыльмöдöм вылö. Уджтас мероприятиеяслысь лыддьöгсö лöсьöдöны татшöм форма серти тайö пунктын индöм корöмъяс тöд вылö босьтöмöн:д/в №</p>
<p xml:lang="udm">Юкöдлöн, меропрятиелöн ним</p>
<p xml:lang="koi">Мероприятие збыльмöдан (олöмö пöртан) кад</p>
<p xml:lang="udm">Сьöмöн могмöдан источник</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмöн могмöдан ыджда, сюрс шайт</p>
<p xml:lang="koi">Збыльмöдысьставыссы лыдын вояс серти:1 во 2 во n во1 юкöд (юкöдлöн нимлы колö лöсявны 1 моглы) 1. Мероприятие … 2. ...1 юкöд кузя ставыс2 юкöд (юкöдлöн нимлы колö лöсявны 2 моглы) 3. ... 4. ...2 юкöд кузя ставысn юкöд (юкöдлöн нимлы колö лöсявны n моглы) ... ... ... ...n юкöд кузя ставыс Уджтас кузя ставыс, сы лыдын капитальнöй вложениеяс</p>
<p>Уджтас мероприятиеяссö öтувтöны юкöдъясö (юкöдувъясö) торъя мога уджтасын индöм могъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас мероприятиеяслысь сюрöссö колö гижны дженьыда да öти нога. Уджтас мероприятиеяссö колö урчитны сьöмöн могмöдан кад да источникъяс серти, налы колö воöдчыны могъясöдз да решайтны торъя мога уджтаслысь лöсялана могъяссö.</p>
<p xml:lang="koi">Уджтас мероприятиеяслöн системаö колö пыртны котыртан сяма мероприятиеяс, кутшöмъяс колöны медшöр могъясöдз воöдчöм вылö да торъя мога уджтасъяслысь лöсялана могъяс збыльмöдöм вылö.»;5 пунктса медводдза абзацын <span type="quote" xml:lang="koi">«да сьöмöн могмöдан источникъяс»</span> кывъяс вежны <span type="quote" xml:lang="koi">«, сьöмöн могмöдан источникъяслы да сьöмкудйысь сьöм босьтысьяслы»</span> кывъясöн;6 пунктса 2 пунктув гижны тадзи:«2) торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс) система. <em type="bold">699 ст. </em>31 № - 49 - </p>
<p xml:lang="koi">Торъя мога индикаторъяс (петкöдласъяс) система лöсьöдсьö татшöм форма серти тайö пунктулын индöм корöмъяс тöд вылö босьтöмöн:д/в №</p>
<p xml:lang="udm">Торъя мога индикатор (петкöдлас) ним</p>
<p xml:lang="udm">Мерайтан единица</p>
<p xml:lang="rus">Торъя мога индикаторлöн (петкöдласлöн) значение вояс сертибазöвöй (отчётнöй) во(яс)1 во2 воn во1 мог1. 2.2 мог3. 4.n мог...</p>
<p>Торъя мога индикаторъяссö (петкöдласъяссö) колö донъявны лыда критерийяс серти.</p>
<p xml:lang="koi">Торъя мога индикатор (петкöдлас) бöрйигöн колö артыштны могъясöдз воöдчыны сылысь позянлунсö торъя мога уджтасын артыштöм мероприятиеяс да сьöмöн могмöдан ыджда тшöт весьтö.</p>
<p xml:lang="koi">Торъя мога индикаторъяслы (петкöдласъяслы) колö лöсявны татшöм корöмъяслы:лöсяланлун (торъя мога индикаторъяслы (петкöдласъяслы) колö стöча петкöдлыны мунанногсö, кыдзи воöдчыны медшöр могъясöдз да збыльмöдны могъяссö, да шымыр-тны став позянлунсö, кыдзи воöдчыны медшöр могъясöдз да збыльмöдны могъяссö );стöчлун (торъя мога индикаторъяслысь (петкöдласъяслысь) значениеяс урчитöм вылö колана даннöйяс арталöмын торкалöмъяслы оз позь кежöдны торъя мога уджтас збыльмöдöм йылысь видзöдлассö);веськыдлун (оз позь вöдитчыны торъя мога индикаторъясöн (петкöдласъясöн), кутшöмъяслöн отчётнöй значениеясыс вермасны лёкмыны лоöм серпасысь; вöдитчана торъя мога индикаторъяслы (петкöдласъяслы) колö кыдз позьö этшаджык ышöдны торъя мога уджтас збыльмöдысьясöс сэтшöмтор вылö, медым дзугны торъя мога уджтаслысь помшуöмъяссö);збыльлун (колö босьтны тöд вылö, мый торъя мога индикатор (петкöдлас) бöрся видзöдöм вылö колöны статистическöй лыдпасъяс либö мукöд отчётность, кутшöмъяс артыштöны позянлун чукöртны юöр, медым босьтны збыль значенияс воöдчöм помшуöмъяс йылысь);öткодьлун (торъя мога индикаторъяслысь (петкöдласъяслысь) нимъяссö колö гижны сідзи, медым найöс öткодя гöгöрвоисны йöз, кодъяслöн эм либö абу лöсялана тöдöмлунъясыс торъя мога уджтасын);экономика боксянь серпас (отчётнöй даннöйяссö колö босьтны сідзи, медым этшад-жык вöчсис рöскод; вöдитчана торъя мога индикаторъяслы (петкöдласъяслы) колö кыдз позьö унджык подуласьны юöр чукöртан вöвлöм нин процедураяс вылö);öтластитöм (торъя мога индикаторсö (петкöдлассö) колö збыльмöдны сы вылö видзöдöмöн, колö-ö сувтлытöг чукöртны даннöйяссö да öтластитны найöс торъя кадколастъясö);торъя мога индикаторлöн (петкöдласлöн) збыль значенияеяс йылысь даннöйяс ас кадö да öткодь кадколастö воöм (отчётнöй даннöйяс колö мöдöдны стöч урчитöм кадко-ласт мысти да юöр воöмсянь да сыöн вöдитчан кад костын недыр мысти (мониторингöн вöдитчöм вылö отчётнöй даннöйяссö колö мöдöдны вонас 1-ысь оз гежöдджыка да отчётнöй кад кольöм бöрын 3 тöлысьысь оз сёрджык).</p>
<p xml:lang="koi">Торъя мога индикаторъяссö (петкöдласъяссö) колö гижны сідзи, медым налöн нимыс петкöдліс налысь сюрöссö. Вöзйöма торъя мога индикаторлысь (петкöдласлысь) нимсö заводитны <span type="quote" xml:lang="koi">«лыд»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«лыдпас»</span>, <span type="quote">«ыджда»</span>, <span type="quote">«мында»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«удельнöй сьöкта»</span> да сэтшöмсяма <em type="bold">699 ст. </em>- 50 - 31 №кывъяссянь. Торъя мога индикаторлöн (петкöдласлöн) нимын колö гижны öти сёрникузя да сійö оз вермы петкöдлыны удж мунанног, удж сикас (пример вылö, <span type="quote" xml:lang="rus">«стрöитчöм»</span>, <span type="quote" xml:lang="koi">«ньöбöм»</span>, <span type="quote">«уджалысьяс видзöм»</span> да сэтшöмсяма кывъяс). </p>
<p xml:lang="koi">Торъя мога индикатор (петкöдлас) мерайтан единициаын позьö индыны <span type="quote" xml:lang="udm">«штукаяс»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«единицаяс»</span>, <span type="quote" xml:lang="udm">«квадратнöй метръяс»</span>, <span type="quote" xml:lang="myv">«прöчентъяс»</span> да сэтшöмсяма кывъяс (оз позь ме-райтан единицаöн индыны <span type="quote" xml:lang="yrk">«небöг»</span>, <span type="quote" xml:lang="mdf">«материалъяс»</span> да сэтшöмсяма кывъяс).»;7 пунктса 1 пунктулын <span type="quote" xml:lang="mdf">«схема»</span> кыв вежны <span type="quote" xml:lang="yrk">«механизм»</span> кывйöн.2. Республиканскöй дыр кадся торъя мога уджтасъяс збыльмöдöмлысь окталун до-нъялан пöрадокын да критерийясын, мый вынсьöдöма шуöмöн (3 №-а содтöд):1) 2 пунктын <span type="quote" xml:lang="udm">«збыльмöдö»</span> кыв бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерство»</span> кывъяс;2) 6 пунктын <span type="quote" xml:lang="koi">«сетöны»</span> кыв бöрын содтыны <span type="quote" xml:lang="koi">«быд во рака тöлысь 30 лунöдз»</span> кывъяс.</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">700 «Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд </em><em type="bold">проектировкаяс кузя Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 31 лунся </em><em type="bold">172 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь8 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote" xml:lang="koi">«Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд проекти-ровкаяс кузя Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 31 лунся 172 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöд серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 14 лун239 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 14 лунся 239 №-а шуöм дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД<span type="quote" xml:lang="koi">«Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд проектировкаяс кузя Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 31 лунся 172 №-а шуöмö пыртöм</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em>«Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд проектировкаяс кузя </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 31 лунся 172 №-а шуöмын:</p>
<p xml:lang="koi">Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд проектировкаяс кузя</p>
<p xml:lang="mns">Веськöдлан котырлöн комиссия составö, мый вынсьöдöма шуöмöн (1 №-а содтöд), (водзö – Веськöдлан котырлöн комиссия):1) пыртны Веськöдлан котырлöн комиссия составö А.В. Фридманöс - Коми Респу-бликаса экономика сöвмöдан министрöс, сылöн составысь А.И. Шереметöс киритöмöн; <em type="italic">8 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунö. </em><em type="bold">699-700 ст. </em>31 № - 51 - 2) И.М. Башаринлысь чин нимсö гижны тадзи:«Коми Республикаса Юралысьöс вежысьлöн секретариатса юрнуöдысьöс – Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса сьöм овмöсса министр В.А. Тукмаковöс вежысь» (Комиссияса секретар)».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="koi">ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">701 Коми Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн </em><em type="bold">керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö </em><em type="bold">пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса </em><em type="bold">республиканскöй сьöмкудйысь 2012 воö субсидияяс юклöм йылысь9 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«2012 во вылö да 2013 да 2014 воясся план серти кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 38 статья серти да «2012 да 2013 вояс кежлö Коми Республикаса туй фондлöн сьöм тшöт весьтö Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетан правилöяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунся 236 №-а шуöм олöмö пöртöм могысь Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуö:1. Вынсьöдны Коми Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 2012 воö субсидияяс юклöм содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерстволы.3. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 14 лун240 №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 14 лунся 240 №-а шуöмöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö</p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 2012 воö субсидияяс</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">ЮКЛÖМ </em></p>
<p xml:lang="rus">Д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Муниципальнöй юкöнса нимпас2012 во вылö субсидияяслöн öтувъя мында, сюрс шайт <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>1. <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывкар»</span> кар кытш42 412,22. <span type="quote" xml:lang="mdf">«Ухта»</span> кар кытш19 437,1 <em type="italic">9 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунö. </em><em type="bold">700-701 ст. </em>- 52 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>3. <span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута»</span> кар кытш17 689,74. <span type="quote" xml:lang="myv">«Инта»</span> кар кытш 9 324,75. <span type="quote" xml:lang="mrj">«Усинск»</span> кар кытш6 073,26. <span type="quote" xml:lang="mhr">«Вуктыл»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:1 360,7<span type="quote" xml:lang="mhr">«Вуктыл»</span> кар овмöдчöмин1 360,77. <span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:15 340,6<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора»</span> кар овмöдчöмин15 340,68. <span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:6 417,0<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск»</span> кар овмöдчöмин5 342,7<span type="quote" xml:lang="koi">«Улыс Одес»</span> кар овмöдчöмин1 074,39. <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктывдін»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:1 991,0<span type="quote" xml:lang="koi">«Выльгорт»</span> сикт овмöдчöмин1 991,010. <span type="quote" xml:lang="koi">«Сыктыв»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:2 406,4<span type="quote" xml:lang="koi">«Визин»</span> сикт овмöдчöмин2 406,411. <span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:1 675,9<span type="quote" xml:lang="koi">«Койгорт»</span> сикт овмöдчöмин1 675,912. <span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:4 855,7<span type="quote" xml:lang="udm">«Абъячой»</span> сикт овмöдчöмин4 855,713. <span type="quote" xml:lang="udm">«Кöрткерöс»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:1 733,2<span type="quote" xml:lang="udm">«Кöрткерöс»</span> сикт овмöдчöмин1 733,214. <span type="quote" xml:lang="koi">«Кулöмдін»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:2 091,2<span type="quote" xml:lang="koi">«Кулöмдін»</span> сикт овмöдчöмин2 091,215. <span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> муниципальнöй район, сы лыдын:4 583,6<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін»</span> кар овмöдчöмин4 583,616. <span type="quote" xml:lang="koi">«Емдін»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:8 006,9<span type="quote" xml:lang="mrj">«Айкатыла»</span> сикт овмöдчöмин2 019,6<span type="quote" xml:lang="udm">«Зöвсьöрт»</span> кар овмöдчöмин2 793,1<span type="quote" xml:lang="koi">«Микунь»</span> кар овмöдчöмин3 194,217. <span type="quote" xml:lang="koi">«Княжпогост»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:8 694,4<span type="quote" xml:lang="koi">«Емва»</span> кар овмöдчöмин8 694,418. <span type="quote" xml:lang="koi">«Удора»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:3 108,2<span type="quote" xml:lang="udm">«Усогорск»</span> кар овмöдчöмин1 059,9<span type="quote" xml:lang="koi">«Кослан»</span> сикт овмöдчöмин2 048,319. <span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:1 833,4<span type="quote" xml:lang="koi">«Изьва»</span> сикт овмöдчöмин1 833,420. <span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> муниципальнöй район,сы лыдын:1 589,9<span type="quote" xml:lang="koi">«Чилимдін»</span> сикт овмöдчöмин1 589,9 </p>
<p xml:lang="mdf">Ставнас:160 625,0 <em type="bold">701 ст. </em>31 № - 53 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p>ВЕСЬКÖДЛАН КОТЫРЛÖН ШУÖМ <em type="bold">702 «Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй </em><em type="bold">инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы </em><em type="bold">субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс </em><em type="bold">бöрйöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во </em><em type="bold">öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь10 </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котыр шуис:1. Пыртны <span type="quote">«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</span> Коми Республи-каса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмö вежсьöмъяс содтöдын индöм серти.2. Тайö шуöмыс вынсялö сійöс примитан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысь</p>
<p xml:lang="udm">В. ГАЙЗЕР</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 15 лун247 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 15 лунся 247 №-а шуöм дорö</p>
<p>СОДТÖД «Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмö пыртан</p>
<p><em type="bold">ВЕЖСЬÖМЪЯС </em>«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмын:1) нимсö гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö, торъя оланін стрöитöм мо-гысь водзö сетöм вылö да торъя оланін стрöитöм могысь найöс водзö вузалöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</span>; <em type="italic">10 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 20 лунö. </em><em type="bold">702 ст. </em>- 54 - 31 №2) водзкыв гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын оланін стрöитöм сöвмöдöм вылö ышöдöм (2011-2015 вояс)»</span> дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтаслöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Оланін стрöитöм улö му участокъяс комплекснöя лöсьöдöм да сöвмöдöм»</span> уджтасув олöмö пöртöм могысь Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котыр шуис:»;3) 1 пунктлысь медводдза абзац гижны тадзи:<span type="quote" xml:lang="koi">«1. Индыны, мый оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöръян критерийясöн (водзö – инвестиция проектъяс) лоöны:»</span>;4) содтыны татшöм 1.1 пункт:«1.1. Индыны, мый торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö да торъя оланін стрöитöм могысь найöс водзö вузалöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм вылö Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöръян критерийясöн лоöны:1) артыштöм му участокъяссö, тайö участокъяс (участок) дорö инженернöй да туй инфраструктура нюжöдöм кузя мероприятиеяс помалöм бöрын, вузавны нюжöдöм инженернöй да туй инфраструктураö пуктöм сьöмысь сійöс оз донтöмджыкысь;2) лöсялана муниципальнöй юкöнса сьöмкудысь да сьöмкудйö пырттöм сьöмысь торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм кузя мероприя-тиеяс софинансируйтöмын муниципальнöй юкöнъяс костын медыджыд вöзйöм лыдпас.»;5) 2 да 3 пунктъяс гижны тадзи:«2. Вынсьöдны:</p>
<p xml:lang="koi">Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм кузя Коми</p>
<p>Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн удж котыртöм йылысь положение 1 №-а содтöдын индöм серти;</p>
<p xml:lang="koi">Торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö да торъя оланін стрöитöм мо-гысь найöс водзö вузалöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм кузя Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн удж котыртöм йылысь положение 2 №-а содтöдын индöм серти.3. Тайö шуöмсö олöмö пöртöм бöрся видзöдны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс кузя министр Н.Н. Смышляевлы.»;6) Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм кузя Коми</p>
<p>Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн удж котыртöм йылысь положение, мый вынсьöдöма шуöмöн (содтöд), гижны тайö вежсьöмъяс дорö 1 содтöдын индöм серти;7) шуöм дорö содтыны 2 №-а содтöд тайö вежсьöмъяс дорö 2 содтöдын индöм серти. <em type="bold">702 ст. </em>31 № - 55 - «Оланін стрöитöм могысь выль му участокъясинженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузяинвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö </p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысьместавывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмöпыртан вежсьöмъяс дорö1 СОДТÖД «ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмöн(1 №-а СОДТÖД)</p>
<p>Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм кузя Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн удж котыртöм йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö öчереднöй финансöвöй во вылö </p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс босьтöм могысь (водзö – субсидияяс) меставывса асвеськöдлан органъяс сетöны Коми</p>
<p xml:lang="mdf">Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерствоö (водзö –</p>
<p xml:lang="koi">Министерство) öчереднöй финансöвöй во водзын мунысь волöн вöльгым тöлысь 1 лунöдз (бöръясö пыртöмöн) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöмын участвуйтöм вылö заявка (водзö – бöрйöм) татшöм документъяс содтöмöн:1) стрöитчöм улö сетöм мутас планируйтан проектлысь, мый вынсьöдöма урчитöм пöрадок серти, копия;2) оланін стрöитöм могысь инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдны вöзйöм му участок вылö инöд урчитысь документъяслысь меставывса асвеськöдлан органъясöн эскöдöм копияяс;3) комплекснöя стрöитан объектъяс инженерно-техническöя могмöдан везъяс дорö йитöм вылö техническöй условиеяслысь меставывса асвеськöдлан органъясöн эскöдöм копияяс; 4) оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй да туй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проект дорö гöгöрвоöдана гижöд (водзö – инвестиция проект);5) лöсялана финансöвöй воын збыльмöдöм вылö вöзйöм инвестиция проектъяс кузя проектнöй документъяслысь либö электроннöй формаын документъяслысь копия да канму экспертизалысь ошкана кывкöртöд.</p>
<p xml:lang="koi">Министерство меставывса асвеськöдлан органъясысь тайö пунктын индöм доку-ментъяс воан лунö сетö меставывса асвеськöдлан органлы лыддьöдлöм документъяс босьтöм йылысь гижсьöг, налысь лыддьöгсö да босьтан кадпассö индöмöн.2. Министерство видлалö тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö да найöс видлалан бöртасъяс серти дасьтö муниципальнöй юкöнъяслысь заявкаяс видлалан бöртасъяс йылысь кывкöртöд (водзö – кывкöртöд) öчереднöй финансöвöй во водзын мунысь волöн öшым тöлысь 25 лунöдз. Министерстволысь кывкöртöдсö тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяскöд öттшöтш мöдöдöны Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм <em type="bold">702 ст. </em>- 56 - 31 №могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм кузя ведомствокостса уджалан группаö (водзö – Комиссия) öчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь оланпас вынсялан лунсянь 5 уджалан лунысь оз сёрöнджык. Комиссияö пырысьясöс, сылысь уджалан пöрадок (сы лыдын тайö Положениелöн 3 пунктын индöм решениеяс примитан пöрадок) вынсьöдöны Министерстволöн тшöктöдöн, мый йöзöдöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын Министерстволöн официальнöй сайтын индöм тшöктöд йöзöдан лунсянь 5 уджалан лунöн.3. Комиссия тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяс да Министерствоысь кывкöртöд воан лунсянь 15 уджалан лун чöжöн видлалö найöс, донъялö, лöсялöны-ö бöрйöмын участвуйтöм вылö заявка (водзö – заявка) сетысь муниципальнöй юкöнъяс </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуö- млöн (водзö – Шуöм) 1 пунктöн урчитöм муниципальнöй юкöнъяс бöръян критерийяс-лы, примитö заявка сетысь муниципальнöй юкöнъяслысь Шуöмлöн 1 пунктöн урчитöм муниципальнöй юкöнъяс бöръян критерийяслы лöсялöм (лöсявтöм) йылысь лöсялана решение.4. Комиссияöн примитöм решениеяс найöс примитан лунсянь 5 уджалан лунöн оформитöны Комиссиялöн заседаниеса сёрнигижöдöн да мöдöдöны Министерствоö.</p>
<p xml:lang="koi">Министерство Комиссиялöн тайö решениеяс подув вылын налöн воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö бöрйöм муниципальнöй юкöнъяслöн меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь решение, индöм могъяс вылö Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм лöсялана финансöвöй во вылö урчитöм сьöм лимит мындаын, татшöм пöрадок серти.</p>
<p>Медводз субсидияяс сетöны муниципальнöй юкöнъяслы тайö Шуöмлöн 1 пунктса 1 пунктулын индöм инвестиция проектъяс серти – Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм тшöт весьтö инвестиция проектъяс софинансируйтöм вылö колана сьöм мында.</p>
<p xml:lang="udm">Та бöрын субсидияяс сетöны муниципальнöй юкöнъяслы тайö Шуöмлöн 1 пунктса 2 пунктулын индöм инвестиция проектъяс серти – Министерствоöн да меставывса асвеськöдлан органöн кырымалöм сёрнитчöмöн урчитöм сьöм мында.</p>
<p xml:lang="koi">Водзö субсидияяс сетöны муниципальнöй юкöнъяслы тайö Шуöмлöн 1 пунктса 3 да 4 пунктувъясын индöм инвестиция проектъяс серти – заявкаясын индöм сьöм мын-да. Та дырйи субсидияяс медводз сетöны сэтшöм муниципальнöй юкöнъяслы, кодъяс индісны заявкаын меставывса сьöмкудйысь да (либö) сьöмкудйысь öтдор источникъя-сысь софинансируйтöмын медыджыд лыдпас.</p>
<p xml:lang="koi">Кор заявкаяс тыр объёмын могмöдöм вылö лöсялана финансöвöй во вылö Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн сьöмыс оз тырмы, сэки муниципальнöй юкöнъяслы субсидияяссö сетöны заявкаö пыртöм инженернöй да туй инфраструктура-лысь торъя объектъяс, мый вылö вичмöдöны субсидиясö, индöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Министерство примитö субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь решение, кор эм татшöм помкаясысь öти:1) меставывса асвеськöдлан органъяс эз сетны тайö Положениелöн 1 пунктын индöм став документсö;2) Комиссия примитіс Шуöмлöн 1 пунктöн урчитöм бöръян критерийяслы муниципальнöй юкöнъяслöн лöсявтöм йылысь решение;3) тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö сетісны öчереднöй финансöвöй во водзын мунысь волöн вöльгым тöлысь 1 лун бöрын;4) тайö Положениелöн 1 пункт серти меставывса асвеськöдлан органъясöн сетöм документъясын эм абу збыль юöр. Министерство прöверитö индöм юöръяслысь збыльлунсö органъясö да организацияясö, кытöн эм колана юöрыс, запросъяс мöдöдöмöн. <em type="bold">702 ст. </em>31 № - 57 - </p>
<p xml:lang="koi">Та дырйи тайö Министерствоса юрнуöдысь либö сыöн уполномочитöм морт нюжöдö тайö Положениелöн 4 пунктын индöм субсидияяс сетöм йылысь (субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитан кадколастсö корöм юöр босьтöм могысь ко-лана кад вылö, но 30 календарнöй лунысь оз унджык вылö, мый йылысь юöртöны муниципальнöй юкöнъяслы гижöда уведомлениеöн лöсялана запрос (запросъяс) мöдöдан лунсянь 5 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="koi">Воöм юöр подув вылын, мый оз эскöд сетöм юöръяслысь збыльлунсö, Министер-ство индöм юöр воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь решение.</p>
<p xml:lang="koi">Воöм юöр подув вылын, мый эскöдö сетöм юöръяслысь збыльлунсö, Министерство индöм юöр воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö субсидияяс сетöм йылысь решение.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöмын öткажитöм йылысь подулалöм решениесö да тайö Положениелöн 1 пункт серти меставывса асвеськöдлан органъясöн сетöм документъяссö мöдöдöны муниципальнöй юкöнлы татшöм решение примитан лунсянь 5 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="udm">Муниципальнöй юкöнъяс, кутшöмъяс серти тайö пунктлöн 1 пунктув да (либö) 3 пунктув подув вылын примитöма субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь реше-ние, субсидияяс сетöмын öткажитöм вылö подулöн лоысь помкаяс бырöдöм бöрын вермöны выльысь сетны тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö, тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 1 пунктын индöм кад тöд вылын кутöмöн (сэк, кор тайö Положениелöн 1 пунктын индöм кадыс колис – öчереднöй финансöвöй воын тайö Положениеöн урчитöм пöрадок серти).5. Министерство субсидияяс сетöм йылысь решение примитöм бöрын 5 уджалан лун чöжöн лöсьöдö лöсялана финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм субсидияяс юклöм йылысь Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлысь шуöм бала да урчитöм пöрадок серти сетö Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлы видлалöм вылö.6. Сэк, кор субсидияяс сетöм вылö лöсялана финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм сьöмсö юклöма абу ставнас, а сідзжö кор бöрйöм муниципальнöй юкöн сыöн сетöм инвестиция проектсö öткажитчö пöртны олöмö, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь юклытöм сьöмсö колö выльысь юкны бöрйöм муниципальнöй юкöнъяс костын муниципальнöй юкöнлы урчитöм субсидия ыджда серти пропорциональнöя. Коми Республикаса</p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлысь лöсялана шуöм баласö лöсьöдö Министерство тайö Положениелöн 5 пункт серти.7. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь субсидияяс сетöм могысь муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм кузя бöртасъяс йылысь юöр тайö Положениелöн 5, 6 пунктъясын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь лöсялана шуöм прими-тан кадпассянь 5 уджалан лунöн йöзöдöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын Министерстволöн официальнöй с айтын http://www.arch.rkomi.ru.». <em type="bold">702 ст. </em>- 58 - 31 №«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъясинженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузяинвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö </p>
<p>Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысьместавывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмöпыртан вежсьöмъяс дорö2 СОДТÖД «ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмöн(2 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö да торъя оланін стрöитöм могысь найöс водзö вузалöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм кузя Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъясöн удж котыртöм йылысь</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПОЛОЖЕНИЕ </em>1. Торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö да торъя оланін стрöитöм могысь найöс водзö вузалöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс лöсьöдöм вылö öчереднöй финансöвöй во вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс босьтöм могысь (водзö – субсидияяс) меставывса асвеськöдлан ор-ганъяс сетöны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерствоö (водзö – Министерство) öчереднöй финансöвöй во водзын мунысь волöн вöльгым тöлысь 1 лунöдз (бöръясö пыртöмöн) Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöмын участвуйтöм вылö заявка (водзö – бöрйöм) татшöм документъяс содтöмöн:1) му участокъяс (му участок) вылö, кытчö артыштöма нюжöдны инженернöй да туй инфраструктура оланін стрöитöм могысь найöс (сійöс) водзö вузалöм вылö, инöд урчитысь документъяслысь меставывса асвеськöдлан органъясöн эскöдöм копияяс;2) торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö муниципальнöй юкöнъясын лöсьöдöм му участокъяс инженернöй инфраструктура везъяс дорö йитöм вылö техническöй условиеяслысь меставывса асвеськöдлан органъясöн эскöдöм копияяс;3) му участокъяслысь (участоклысь), кытчö артыштöма нюжöдны инженернöй да туй инфраструктура торъя оланін стрöитöм могысь водзö вузалöм вылö, параметръяс индöмöн гöгöрвоöдана гижöд;4) стрöитчöм улö сетöм мутас планируйтан проектлысь, мый вынсьöдöма урчитöм пöрадок серти, копия;5) лöсялана инженернöй да туй инфраструктураöн торъя оланін стрöитöм могысь водзö сетöм вылö муниципальнöй районъяслöн да кар кытшъяслöн муниципальнöй юкöнъяс мутасысь му участокъяс могмöдöм да лöсьöдöм вылö колана инженернöй да туй везъяс вылö проектнöй документъяслысь, мый вынсьöдöма урчитöм пöрадок серти, копия;6) финансово-экономическöй подулалöм му участокъяс (участок), кытчö артыштöма нюжöдны инженернöй да туй инфраструктура торъя оланін стрöитöм могысь водзö вузалöм вылö, вузалöмысь чöжöс рöштшöтöн. <em type="bold">702 ст. </em>31 № - 59 - </p>
<p xml:lang="udm">Министерство меставывса асвеськöдлан органъясысь тайö пунктын индöм доку-ментъяс воан лунö сетö меставывса асвеськöдлан органлы лыддьöдлöм документъяс босьтöм йылысь гижсьöг, налысь лыддьöгсö да босьтан кадпассö индöмöн.2. Министерство видлалö тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö да найöс видлалан бöртасъяс серти дасьтö муниципальнöй юкöнъяслысь заявкаяс видлалан бöртасъяс йылысь кывкöртöд (водзö – кывкöртöд) лöсялана финансöвöй во водзын мунысь волöн öшым тöлысь 25 лунöдз. Министерстволысь кывкöртöдсö тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 1 пунктын индöм документъяскöд öттшöтш мöдöдöны Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм кузя ведомствокостса уджалан группаö (водзö – Комиссия) öчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь оланпас вынсялан лунсянь 5 уджалан лунысь оз сёрöнджык. Комиссияö пырысьясöс, сылысь уджалан пöрадок (сы лыдын тайö Положениелöн 3 пунктын индöм решениеяс примитан пöрадок) вынсьöдöны Министерстволöн тшöктöдöн, мый йöзöдöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын Министерстволöн официальнöй сайтын индöм тшöктöд йöзöдан лунсянь вит уджалан лунöн.3. Комиссия тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяс да Министерствоысь кывкöртöд воан лунсянь 15 уджалан лун чöжöн видлалö найöс, донъялö, лöсялöны-ö бöрйöмын участвуйтöм вылö заявка (водзö – заявка) сетысь муниципальнöй юкöнъяс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуö- млöн (водзö – Шуöм) 1.1 пунктöн урчитöм муниципальнöй юкöнъяс бöръян крите-рийяслы, примитö заявка сетысь муниципальнöй юкöнъяслысь Шуöмлöн 1.1 пунктöн урчитöм муниципальнöй юкöнъяс бöръян критерийяслы лöсялöм (лöсявтöм) йылысь лöсялана решение.4. Комиссияöн примитöм решениеяс найöс примитан лунсянь 5 уджалан лунöн оформитöны Комиссиялöн заседаниеса сёрнигижöдöн да мöдöдöны Министерствоö.</p>
<p xml:lang="koi">Министерство Комиссиялöн тайö решениеяс подув вылын налöн воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö бöрйöм муниципальнöй юкöнъяслöн меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм (сетöмын öткажитöм) йылысь решение, индöм могъяс вылö Коми</p>
<p>Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм лöсялана финансöвöй во вылö урчитöм сьöм лимит мындаын, татшöм пöрадок серти.</p>
<p xml:lang="udm">Муниципальнöй юкöнъяслы субсидияяс сетöны заявкаясын индöм мындаын.</p>
<p xml:lang="koi">Министерство примитö субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь решение, кор эм татшöм помкаясысь öти:1) меставывса асвеськöдлан органъяс эз сетны тайö Положениелöн 1 пунктын индöм став документсö;2) Комиссия примитіс Шуöмлöн 1.1 пунктöн урчитöм бöръян критерийяслы муниципальнöй юкöнъяслöн лöсявтöм йылысь решение;3) тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö сетісны финансöвöй во водзын мунысь волöн вöльгым тöлысь 1 лун бöрын;4) тайö Положениелöн 1 пункт серти меставывса асвеськöдлан органъясöн сетöм документъясын субсидия босьтöм могысь эм абу збыль юöр. Министерство прöверитö индöм юöръяслысь збыльлунсö органъясö да организацияясö, кытöн эм колана юöрыс, запросъяс мöдöдöмöн. Та дырйи тайö Министерствоса юрнуöдысь либö сыöн уполномочитöм морт нюжöдö тайö Положениелöн 4 пунктын индöм субсидияяс сетöм йылысь (субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь) решение примитан кадколастсö корöм юöр босьтöм могысь колана кад вылö, но 30 календарнöй лунысь оз унджык вылö, мый йылысь юöртöны муниципальнöй юкöнъяслы гижöда уведомлениеöн лöсялана запрос (запросъяс) мöдöдан лунсянь 5 уджалан лунöн. <em type="bold">702 ст. </em>- 60 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">Воöм юöр подув вылын, мый оз эскöд сетöм юöръяслысь збыльлунсö, Министер-ство индöм юöр воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь решение.</p>
<p xml:lang="koi">Воöм юöр подув вылын, мый эскöдö сетöм юöръяслысь збыльлунсö, Министерство индöм юöр воан лунсянь 5 уджалан лунöн примитö субсидияяс сетöм йылысь решение.</p>
<p xml:lang="koi">Субсидия сетöмын öткажитöм йылысь подулалöм решениесö да тайö Положениелöн 1 пункт серти меставывса асвеськöдлан органъясöн сетöм документъяссö мöдöдöны муниципальнöй юкöнлы татшöм решение примитан лунсянь 5 уджалан лунöн.</p>
<p xml:lang="udm">Муниципальнöй юкöнъяс, кутшöмъяс серти тайö пунктлöн 1 пунктув да (либö) 3 пунктув подув вылын примитöма субсидияяс сетöмын öткажитöм йылысь реше-ние, субсидияяс сетöмын öткажитöм вылö подулöн лоысь помкаяс бырöдöм бöрын вермöны выльысь сетны тайö Положениелöн 1 пунктын индöм документъяссö, тайö</p>
<p xml:lang="koi">Положениелöн 1 пунктын индöм кад тöд вылын кутöмöн (сэк, кор тайö Положениелöн 1 пунктын индöм кадыс колис – öчереднöй финансöвöй воын тайö Положениеöн урчитöм пöрадок серти).5. Министерство субсидияяс сетöм йылысь решение примитöм бöрын 5 уджалан лун чöжöн лöсьöдö лöсялана финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм субсидияяс юклöм йылысь Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлысь шуöм бала да урчитöм пöрадок серти сетö Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлы видлалöм вылö.6. Сэк, кор субсидияяс сетöм вылö лöсялана финансöвöй во вылö Коми Республи-каса республиканскöй сьöмкудйын артыштöм сьöмсö юклöма абу ставнас, а сідзжö кор бöрйöм муниципальнöй юкöн тайö Положениелöн 1 пунктса медводдза абзацын индöм мероприятиеяссö öткажитчö пöртны олöмö, Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь юклытöм сьöмсö колö выльысь юкны бöрйöм муниципальнöй юкöнъяс костын муниципальнöй юкöнлы урчитöм субсидия ыджда серти пропорциональнöя.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь лöсялана шуöм баласö лöсьöдö Министерство тайö Положениелöн 5 пункт серти.7. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь субсидияяс сетöм могысь муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм кузя бöртасъяс йылысь юöр тайö Положениелöн 5, 6 пунктъясын индöм Коми Республикаса Веськöдлан котырлысь лöсялана шуöм прими-тан кадпассянь 5 уджалан лунöн йöзöдöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Öтуввез»</span> юöртан да телекоммуникационнöй везйын Министерстволöн официальнöй с айтын http://www.arch.rkomi.ru.». <em type="bold">702 ст. </em>31 № - 61 - </p>
<p xml:lang="udm">КВАЙТÖД ЮКÖД</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="udm">ЭКОНОМИКА СÖВМÖДАН МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">703 «Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд </em><em type="bold">йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) </em><em type="bold">босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок вынсьöдöм </em><em type="bold">йылысь» Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во </em><em type="bold">моз тöлысь 1 лунся 241 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь11 </em></p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА пыртны <span type="quote">«Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволысь 2011 во моз тöлысь 1 лунся 241 №-а тшöктöдö (водзö - тшöктöд) татшöм вежсьöмъяс:1. Гижны Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок (тшöктöд дорö 1 №-а содтöд) тайö тшöктöд дорö содтöдын индöм серти.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö сійöс кырымалöмсянь.</p>
<p xml:lang="udm">Министр</p>
<p xml:lang="udm">А.В. ФРИДМАН</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 9 лун265 №</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунся 265 №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="udm">СОДТÖД«ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн2011 во моз тöлысь 1 лунся 241 №-а тшöктöдöн(1 №-а СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Ичӧт предпринимательство субъектъяслысь асшӧр удж восьтӧмкӧд йитчӧм рӧскод юкӧн субсидируйтӧм ног канмусянь отсӧг (грантъяс) босьтӧм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бӧръян</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">ПӦРАДОК </em>1. Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь биз-нес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок (водзö - Конкурс) урчитö Конкурс нуöдан условиеяс да пöрадок, а сідзжö Конкурсын участвуйтысьяслöн бизнес-проектъяс дорö (водзö - бизнес-проектъяс) корöмъяс.2. Конкурсыс восьса да нуöдсьö кыкысь вонас. <em type="italic">11 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунö. </em><em type="bold">703 ст. </em>- 62 - 31 № </p>
<p xml:lang="udm">Тайö Пöрадоклöн 7 пунктын индöм документъяссö босьтöны татшöм кадколастъясö:</p>
<p xml:lang="koi">I Конкурс вылö: мунан волöн рака тöлысь 1 лунсянь рака тöлысь 15 лунöдз,</p>
<p xml:lang="koi">II Конкурс вылö: мунан волöн моз тöлысь1 лунсянь моз тöлысь 15 лунöдз.3. Конкурс котыртысьöн лоö Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерство (водзö - Министерство).4. Конкурс нуöдöм йылысь юöртöм, кытчö пасйöма тайö Пöрадоклöн 7 пунктын индöм документъяс босьтанін йылысь да Министерстволöн уджаланног йылысь юöр (водзö - юöртöм), Министерств о йöзöдö www.mbrk.ru с айтын.5. Конкурс бöртасöн лоö вермысьясöс урчитöм, кодъяслöн эм инöд босьтны ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) Коми Республикаын ичöт да шöр пред-принимательство сöвмöдöм кузя торъя мога республиканскöй уджтасъяс збыльмöдöм вылö (водзö - Уджтасъяс) артыштöм Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь сьöм тшöт весьтö.6. Конкурсын участвуйтысьясöн лоöны граждана, кодъяс кöсйöны котыртны асшöр удж, да ичöт предпринимательство субъектъяс (водзö - кöсйысьяс).7. Тайö Пöрадоклöн 2 п.-ын урчитöм кадколастъясö кöсйысьяс вермöны сетны</p>
<p xml:lang="koi">Конкурс вылö заявка тайö Пöрадок дорö 1 №-а содтöдын индöм форма серти, тайö</p>
<p xml:lang="mrj">Пöрадок дорö 2 №-а содтöдын индöм форма серти лöсьöдöм бизнес-проект пуктöмöн.</p>
<p xml:lang="koi">Министерствоö заявкасö да бизнес-проектсö бумага вылын кöсйысьяс сетöны асьныс либö дöвереннöй морт пыр, либö пошта либö абу пошта организацияясöн кор-респонденция вайöм кузя гражданскöй-инöда сёрнитчöм серти.8. Министерство босьтö да пасйö кöсйысьяслысь заявкаяссö налöн воан лунö.9. Юöртöмын индöм кадколастöдз да кадколаст бöрын воöм заявкаяссö видлалöм вылö оз босьтны да бöр бергöдöны найöс сетысь кöсйысьяслы.10. Заявка воан кадпасöн лыддьöны кадпас, мый индöма Министерствоö пыран регистрация штамп вылын.11. Тайö пöрадоклöн 2 пунктöн урчитöм заявкаяс примитан да пасъян кад кольöм бöрын Министерство видлалö кöсйысьясöн сетöм документъяслысь тайö Пöрадокöн урчитöм корöмъяслы лöсялöмсö, арталö налысь коэффициентсö да мöдöдö Конкур-сын водзö участвуйтöм вылö Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöрйöм кузя комиссияö (водзö - Комиссия), кытчö быд пырысьöс вынсьöдöны Министерстволöн тшöктöдöн.12. Комиссия видлалö да донъялö кöсйысьяслысь Конкурс вылö сетöм бизнес-проектъяссö татшöм критерийяс да баллъяса донъялан система серти:</p>
<p xml:lang="rus">Донъялан критерий</p>
<p xml:lang="koi">Донъялан петкöдлас</p>
<p xml:lang="myv">Бизнес-проект лöсьöдан качество</p>
<p xml:lang="koi">К0</p>
<p xml:lang="rus">Бизнес-проектлöн экономическöй окталун</p>
<p xml:lang="koi">К1</p>
<p xml:lang="koi">К2</p>
<p xml:lang="koi">К3</p>
<p xml:lang="koi">К4</p>
<p xml:lang="rus">Бизнес-проектлöн социальнöй окталун</p>
<p xml:lang="koi">К5</p>
<p xml:lang="koi">К6</p>
<p xml:lang="rus">Бизнес-проектлöн сьöмкуд окталун</p>
<p xml:lang="koi">К7</p>
<p xml:lang="koi">Бизнес-проектлысь öтувъя дон арталöм</p>
<p xml:lang="kmr">SUMК = К1 x 0,1 + К2 x 0,1 + К3 x 0,1 + К4 x 0,1 +</p>
<p type="listitem" xml:lang="mrj">К5 x 0,2 + К6 x 0,2 + К7 x 0,21) К0 - бизнес-проект сюрöс:а)  К0  =  0,  кор  бизнес-проект  сюрöс  оз  сет  позянлун  вöчны  бизнес-проектлöн экономическöй, социальнöй да сьöмкуд окталунлысь анализ татшöм помкаяс вöсна:</p>
<p type="listitem" xml:lang="mrj">бизнес-проектсö лöсьöдöма абу тайö тшöктöдöн вынсьöдöм форма серти;703 ст.31 № - 63 -</p>
<p type="listitem" xml:lang="udm">бизнес-проектын эм арифметическöй сорсьöмъяс;</p>
<p type="listitem" xml:lang="mrj">бизнес-проектлöн чöжöс да (либö) рöскод юкöнлысь лыдпасъяссö лэптöма либö чинтöма;</p>
<p type="listitem" xml:lang="koi">бизнес-проектын индöм асшöр удж восьтысьяслы субсидияын колана мында лоö унджык Уджтаслöн Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтан (грантъяс сетан) пöрадокöн урчитöм öти субсидия босьтысь вылö медпозяна субсидия мындысь;</p>
<p type="listitem" xml:lang="koi">коран субсидия вылö артыштöм рöскод характеризуйтан статьяяс оз лöсявны</p>
<p type="listitem" xml:lang="koi">Уджтаслöн Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтан (грантъяс сетан) пöрадокöн урчитöм субсидируйтан рöскод сикаслы;</p>
<p type="listitem">сьöм средство бергалан планлöн петкöдласъяс серти бизнес-проект абу ликвиднöй;</p>
<p type="listitem" xml:lang="koi">бизнес-проект збыльмöдöм вылö ас сьöм эскöдысь юöръяс абу сетöма;</p>
<p type="listitem" xml:lang="koi">тайö Пöрадок дорö 2 №-а содтöдлöн титульнöй листын индöм шöр удж сикас оз лöсяв бизнес-проект сюрöслы;б)  К0  =  1,  кор  бизнес-проект  сюрöс  сетö  позянлун  вöчны  бизнес-проектлöн экономическöй, социальнöй да сьöмкуд окталунлысь анализ.2) К1 – удж юкöн:- йöзлы вузалöм вылö да производственнöй тöдчанлуна сёян-юан да прöмышленнöй вузöс лэдзöм, сы лыдын видз-му овмöс производство – 3 балл;- <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын кипод удж сикас лыддьöг вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Ре-спубликаса Веськöдлан котырлöн 2011 во урасьöм тöлысь 16 лунся 16 №-а шуöмöн вынсьöдöм Коми Республикаын кипод удж сикас лыддьöг серти торъя кипод удж сикас (водзö – лыддьöг):</p>
<p xml:lang="koi">Мазі видзöм (лыддьöглöн 2 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Киöн дöра кыöм, Киöн да машинаöн кысьöм, сы лыдын серлöдлöмöн кысьöм, Киöн да машинаöн вышивайтчöм, сы лыдын зарни сунисöн вурсьöм, бисерöн вышивайтчöм, а сідзжö аппликация, Дöра торъясысь вурсьöм, Дöра серлöдлöм, Кружева кыöм (лыддьöглöн 4 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Авторскöй паськöм, чышъян-шапка да аксессуаръяс вурöм, сы лыдын национальнöй паськöм вурöм (лыддьöглöн 5 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Ку песöм, куысь вурсьöм, сийöс-кöлуй вурöм, торъя мортлы кöм вурöм да дзоньталöм, гындысьöм, гындöм вурунысь, кучикысь да куысь художественнöй изделие вöчöм, сы лыдын чучелöяс (лыддьöглöн 6 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Пуысь вöчасян, плöтничайтан, пельса вöчан удж, торъя мортлы авторскöй мебель вöчöм (лыддьöглöн 7 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Небöг мышкалöм, вурöм (лыддьöглöн 8 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Стеклö пöльтöм (лыддьöглöн 9 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Сёйысь вöчасьöм, керамикаысь изделие вöчöм, сы лыдын плитка (лыддьöглöн 10 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Кузнечалан, жöчысь вöчасян да лужитчан удж, кöртысь вöчасьöм да дорччöм, чеканитчöм, торъя авторскöй технология серти инструментъяс, кöрта кöлуй да мукöд бытöвöй кöрт изделие вöчöм (лыддьöглöн 11 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Пач вöчан удж, пачъяс, каминъяс тэчöм да найöс дöзьöритöм (лыддьöглöн 12 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Шылада инструментъяс вöчöм, сы лыдын йöзкостса (лыддьöглöн 14 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Спорт да спортивнöй ворсöмъяс вылö кöлуй да оборудование вöчöм (лыддьöглöн 15 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Быд сикас материалысь ворсанторъяс да чачаяс вöчöм, сы лыдын йöзкостса чача (лыддьöглöн 16 поз.);</p>
<p xml:lang="koi">Овмöс да бытöвöй тöдчанлуна да торъя мортлы вöдитчöм вылö кöлуй вöчöм да дзоньталöм (лыддьöглöн 17 поз.) – 2 балл; <em type="bold">703 ст. </em>- 64 - 31 № </p>
<p xml:lang="bxr">Мукöдтор - 1 балл.</p>
<p xml:lang="koi">Удж юкöн урчитöны тайö Пöрадок дорö 2 №-а содтöдлöн титульнöй листын индöм шöр ЭУССК код серти.3) К2 – чöжöс индекс:1,5 этшаджык - 0 балл;1,5-сянь 2-öдз бöръясö лыддьöмöн - 1 балл;2-ысь унджык 2,5-öдз бöръясö лыддьöмöн 2 балл;2,5 унджык - 3 балл.</p>
<p xml:lang="mns">Чöжöс индекс петкöдлö проектö пуктöм сьöмлысь <span type="quote" xml:lang="udm">«бергöдчöмсö»</span>. Чöжöс индекс арталöны тайö Пöрадок дорö 2 №-а содтöдлöн 2.7. таблицаысь мыччöдъяс серти, кыдзи воöм (чöжöм) сьöм мындалысь мунöм (чöжöм мынтöмъяс) сьöм мында дорö йитöд.4) К3 – бизнес-проектлöн вешман кадколаст:вешман кадколаст 1 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 3 балл;вешман кадколаст 1 воысь дырджык 2 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 2 балл;вешман кадколаст 2 воысь дырджык 3 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 1 балл;вешман кадколаст 3 воысь дырджык – 0 балл.</p>
<p xml:lang="udm">Вешман кадколастсö арталöны тайö Пöрадок дорö 2 №-а содтöдлöн 2.7. таблицаысь мыччöдъяс серти.5) К4 – коран субсидия мында серти бизнес-проект збыльмöдöмö ас сьöм пуктöм:0-сянь 5 прöчентöдз бöръясö лыддьöмöн – 0 балл;5-ысь унджык 50 прöчентöдз бöръясö лыддьöмöн – 1 балл;50-ысь унджык 100 прöчентöдз бöръясö лыддьöмöн – 2 балл;100 прöчентысь унджык – 3 балл.</p>
<p xml:lang="udm">Ас сьöм пуктöмлысь мындасö да коран субсидиялысь мындасö босьтöны тайö</p>
<p xml:lang="koi">Пöрадок дорö 2 №-а содтöдлöн 1 п.-ысь мыччöдъяс серти.6) К5 – бизнес-проект олöмö пöртны заводитігкежлö содтöд уджалан местаяс лöсьöдöм:бизнес-проект серти уджалан местаяс лöсьöдöмсö абу артыштöма – 0 балл;бизнес-проект серти артыштöма лöсьöдны 1-сянь 3 уджалан местаöдз:</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкарлы, Ухта карлы, Усинск карлы – 1 балл, мукöд карлы да олан пунктлы – 2 балл;бизнес-проект серти артыштöма лöсьöдны 4-сянь 10 уджалан местаöдз:</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкарлы, Ухта карлы, Усинск карлы – 2 балл, мукöд карлы да олан пунктлы – 3 балл;бизнес-проект серти артыштöма лöсьöдны 11 да унджык уджалан места:</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкарлы, Ухта карлы, Усинск карлы – 3 балл, мукöд карлы да олан пунктлы – 4 балл.7) К6 – медалöм уджалысьяслы бизнес-проект олöмö пöртны заводитіг кежлö урчитöм шöр удждон Коми Республикаса торъя ывла да климат зонаяс серти уджавны вермысь олысьяслöн Конкурс вылö заявка сетігкежлö урчитöм овны судзсяна сьöм тшупöдкöд öткодялöмöн:овны судзсяна сьöмысь этшаджык – 0 балл;овны судзсяна сьöмкöд öткодь – 1 балл;овны судзсяна сьöмысь 25 прöчентöдз унджык бöръясö лыддьöмöн – 2 балл;овны судзсяна сьöмысь 25-ысь унджык 50 прöчентöдз бöръясö лыддьöмöн – 3 балл;овны судзсяна сьöмысь 50-ысь унджык 75 прöчентöдз бöръясö лыддьöмöн – 4 балл;овны судзсяна сьöмысь 75 прöчентысь унджык – 5 балл.8) К7 – вот да абу вот мынтöмъяс моз быд сикас тшупöда сьöмкудъясö да абу сьöмкуд фондъясö субсидия бергöдан кадколаст: 1 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 3 балл; <em type="bold">703 ст. </em>31 № - 65 - 1 воысь дырджык 2 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 2 балл;2 воысь дырджык 3 воöдз бöръясö лыддьöмöн – 1 балл;3 воысь дырджык – 0 балл. </p>
<p xml:lang="koi">Петкöдлас</p>
<p xml:lang="mns">Петкöдлас лыдпас (балл)</p>
<p xml:lang="koi">Петкöдлас сьöкта</p>
<p xml:lang="udm">К00 1- Бизнес-проект оз босьтны да водзö оз донъявны- Бизнес-проект босьтöны видлалöм вылö</p>
<p xml:lang="mrj">К10 либö 10,1</p>
<p xml:lang="koi">К20-сянь 3 баллöдз0,1</p>
<p xml:lang="koi">К30-сянь 3 баллöдз0,1</p>
<p xml:lang="koi">К40-сянь 3 баллöдз0,1</p>
<p xml:lang="koi">К50-сянь 4 баллöдз0,2</p>
<p xml:lang="koi">К60-сянь 5 баллöдз0,2</p>
<p xml:lang="koi">К70-сянь 3 баллöдз0,213. Комиссия вермö корлыны кöсйысьöс бизнес-проект серти юалöмъяс гöгöрвоöдöм могысь.14. Комиссия урчитö бизнес-проектлöн öтувъя донъялöмлысь медічöт колана лыдпассö, кор кöсйысьясöн сетöм бизнес-проектъяссö лыддьöны конкурснöй бöрйöмын вермысьясöн.</p>
<p xml:lang="koi">Бизнес-проектлöн öтувъя донъялöмлысь медічöт колана лыдпассö, кор кöсйысьясöн сетöм бизнес-проектъяссö лыддьöны конкурснöй бöрйöмын вермысьясöн, урчитöны ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм вылö (грантъяс сетöм вылö) Уджтасöн артыштöм Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь сьöм мындалысь да конкурсын бöрйöм, сы лыдын водзын-джык нуöдöм Конкурсъяс серти, бизнес-проект сьöмöн могмöдан öтувъя коланлунлысь öта-мöдкöд лöсялöмсö тöд вылö босьтöмöн.15. Комиссиялысь бизнес-проектъяс конкурснöй бöрйöмын вермысьясöн лыддьöм йылысь, бизнес-проектъяс конкурснöй бöрйöм прöйдиттöмöн лыддьöм йылысь да кöсйысьяслысь заявкаяс босьтöмын öткажитöм йылысь решениеяс лöсьöдöны сёрнигижöдöн да йöзöдöны www.mbrk.ru сайтын заседание вылын вöлöм Комиссиялöн став пырысьöн сійöс кырымалан лунсянь 3 уджалан лунöн.16. Конкурснöй бöрйöмын вермысь вермö шыöдчыны <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса эко-номика сöвмöдöмлы отсöг сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму учреждениеö ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь тайö Пöрадоклöн 15 пунктын индöм сёрнигижöд www.mbrk.ru сайтын йöзöдöм лунсянь 3 тöлысь чöжöн. <em type="bold">703 ст. </em>- 66 - 31 № </p>
<p xml:lang="mns">Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок дорö1 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm">Бизнес-проектъяс конкурсын бöрйöм вылö</p>
<p xml:lang="mdf">ЗАЯВКА ФОРМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикасаэкономика сöвмöдан министерствоö167010, Коми Республика, Сыктывкар,</p>
<p xml:lang="mns">Интернациональнöй ул., 108 к., 514 жыр</p>
<p xml:lang="koi">Бизнес-проектъяс конкурсын бӧрйӧм вылӧ</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЗАЯВКА </em></p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлöн ним _________________________________________________________ (тыр ним)</p>
<p xml:lang="koi">КПМП (кор эм) ____________________ пасъян кадпас (кор эм) _____________________ ВМП _________________________ ППК (кор эм) ________________________________ Пошта инпас (меститчанін) _____________________________________________________________________________________________________________________________ Телефон (________________) Факс _______________ E-mail _________________________ Йитчан морт ________________________________________________________________ (ОНВ, чин, телефон)</p>
<p xml:lang="udm">Кора видлавны пуктöм бизнес-проектсö _______________________________________________________________________________________________________________(бизнес-проект ним)ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö бизнес-проектсö збыльмöдöм вылö ас сьöм эскöдысь юöръяс пукта. Содтöд: бизнес-проект ____ лист вылын, юöръяс ____ документын ____ лист вылын. Тайö бизнес-проектсö: □ сетöма видлалöм вылö йöзöдны позьтöг, сöмын проект сьöмöн могмöдöм кузя решение примитöм вылö;□ позьö копируйтны либö вöдитчыны мукöд могкöд йитöдын, а сідзжö сетны бокöвöй йöзлы.(колана пунктсö пасйыны V-öн)201__ вося _________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун ___________ / _________________ / ________________ (чин) (юрнуöдысьлöн кырымпас) (Ов Ним Вич)</p>
<p xml:lang="mdf">П.М. <em type="bold">703 ст. </em>31 № - 67 - </p>
<p xml:lang="mns">Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок дорö2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="udm">БИЗНЕС-ПРОЕКТ ФОРМА</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">БИЗНЕС-ПРОЕКТ </em>_________________________________________ (бизнес-проект ним) </p>
<p xml:lang="koi">Шыöдчысьлöн ним _________________________________________________________(тыр ним)</p>
<p xml:lang="mrj">Пошта инпас (меститчанін) ________________________________________________________________________________________________________________________________ Телефон (_________) ____________ Факс ______________ E-mail _____________________ Йитчан морт ________________________________________________________________ (ОНВ, чин, телефон)</p>
<p>Бизнес-проект серти шöр экономическöй удж сикас: ЭУССК серти код ____________________ ЭУССК ним ____________________________ Бизнес-проект серти содтöд экономическöй удж сикас: ЭУССК серти код _____________________ ЭУССК ним ___________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________1. АС СЬӦМЫН, ЗАЁМ СЬӦМЫН ДА АСШӦР УДЖ</p>
<p xml:lang="udm">ВОСЬТЫСЬЯСЛЫ СУБСИДИЯЯСЫН КОЛАНЛУН</p>
<p xml:lang="koi">ПАРАМЕТРЪЯС1.1. Бизнес-проект олöмö пöртны заводитöм вылö инвестицияяслöн источникъяс (шайт)д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Ним</p>
<p xml:lang="koi">Мында (шайт) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em>1. Проект збыльмöдöм вылö колана öтувъя рöскод дон, ставнас1.1. На пиысь ас сьöм тшöт весьтö 1.2. Заём сьöмын (кредитын) коланлун (1.2. таблицаса 4 стрöкалöн 9 графа) 1.3. Асшöр удж восьтысьяслы субсидияын коланлун 1.2. Заём сьöмын (кредитын) коланлун характеристика (шайт)д/в № </p>
<p>Удждысьöм сикас201_ вося кварталъяс серти 201_201_</p>
<p xml:lang="mns">Ставнас1234 <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Кредит босьтöма (артыштöма босьтны) _______ -ын (финансово-кредитнöй организация ним) ____% вонас, _____ кад кежлö.1.1.</p>
<p xml:lang="koi">Кредит сьöм воöм 1.2.</p>
<p xml:lang="koi">Шöр уджйöз да кредит серти прöчентъяс мынтöм2.</p>
<p xml:lang="koi">Лизинг босьтöма (артыштöма босьтны) ________ -ын (лизингöвöй компания ним), ____ кад кежлö.2.1.</p>
<p xml:lang="koi">Лизинг объектъяс воöм, медводдза пай да лизинг вештысьöмъяс кузя мынтöмъяс кындзи <em type="bold">703 ст. </em>- 68 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>2.2. Лизинг объектъясысь медводдза пай кузя мынтöмъяс ставнас2.3. Лизинг вештысьöмъяс кузя мынтöмъяс медводдза пай кындзи3. </p>
<p xml:lang="koi">Заём босьтöма (артыштöма босьтны) _______ -лысь (заём сетысь субъект ним), ____% вонас, _____ кад кежлö.3.1.</p>
<p xml:lang="mrj">Заём воöм3.2. Шöр уджйöз да заёмöн вöдитчöмысь дон мынтöм.4.</p>
<p xml:lang="mdf">Ставнас заём сьöм воöм (1.1. стр. + 2.1. стр. + 3.1.стр.)5.</p>
<p xml:lang="mdf">Ставнас заём сьöмöн вöдитчöмысь мынтöмъяс (1.2 стр. + 2.2. стр. + 2.3. стр. + 3.2. стр.)2. БИЗНЕС-ПРОЕКТ</p>
<p xml:lang="udm">ТЕХНИКО-ЭКОНОМИЧЕСКӦЯ ПОДУЛАЛӦМ</p>
<p xml:lang="mns">Бизнес-проект опишитöм (2 лист бокысь абу унджык)*____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________* Бизнес-проект опишитöмö пыртöны бизнес-проектлысь сюрöссö, сійöс збыльмöдöм вылö помкаяс, виччысяна бöртасъяс.2.1. Коран субсидия вылö артыштöм рöскодлöн характеристикад/в №</p>
<p xml:lang="udm">Рöскод ним</p>
<p xml:lang="koi">Единицаысь дон (шайт)</p>
<p>Лыд</p>
<p xml:lang="koi">Мында (шайт) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>1. Шöр да бергалан средствояс ньöбöм1.1.... 2. Проектно-сметнöй документация дасьтöм кузя рöскод мынтöм2.1.... 3. Асшöр удж вöчöм могысь вöдитчан жыръяс кöртымалöмысь дон мынтöм3.1.... 4. Уджтас нуöдöм кузя услугаяс ньöбöм да мынтöм4.1.... 5. Методическöй да справочнöй литература ньöбöм5.1.... <em type="bold">703 ст. </em>31 № - 69 - <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em>6. Россия Федерацияса оланпастэчас серти лицензируйтан удж сикас вöчöм могысь лицензия босьтöм вылö рöскод мынтöм6.1.... 7. изобретениеяс, пöльза вайысь модель, промышленнöй образец, селекционнöй вермöм (племеннöй материал пыртöмöн) вылö патент босьтöм вылö да (либö) авторскöй инöд пасйöм йылысь эскöдангижöд босьтöм вылö рöскод мынтöм7.1.... 8. Реклама дасьтöм да (либö) иналöм, тшöтш и реклама стендъяс да реклама пöвъяс, реклама буклетъяс, листовкаяс, брошюраяс да каталогъяс, кöнi эм иналан вузöсъяс (уджъяс, услугаяс) йылысь юöр8.1.... 9. СТАВЫС </p>
<p xml:lang="mrj">X2.2. Прöдукция (уджъяс, услугаяс) вузалöмысь артыштöм петкöдласъясд/в №</p>
<p xml:lang="udm">Кварталъяс/</p>
<p xml:lang="mdf">Вояс</p>
<p xml:lang="koi">Прöдукция (удж, услуга) ним:</p>
<p xml:lang="mrj">Арталан ед.</p>
<p xml:lang="udm">Вузалöмысь петкöдласъяс</p>
<p xml:lang="udm">Вузалöм мында (ед.)</p>
<p xml:lang="mrj">Вузалан дон (шайт/ед.)</p>
<p xml:lang="koi">Вузалöмысь выручка (шайт) <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em>1/201_1. 1/201_ во серти ставнас </p>
<p xml:lang="myv">Х2/201_ 2. 2/201_ во серти ставнас</p>
<p xml:lang="myv">Х3/201_ 3. 3/201_ во серти ставнас</p>
<p xml:lang="myv">Х4/201_ 4. 4/201_ во серти ставнас</p>
<p xml:lang="myv">Х201_5. 201_ во серти ставнас</p>
<p xml:lang="myv">Х201_ 6. 201_ во серти ставнас</p>
<p xml:lang="yrk">Х7.</p>
<p>Ставнас</p>
<p xml:lang="koi">Прöдукция (удж, услуга) вузалан петкöдласъяслысь рöштшöт юкöн подулалöм (2 лист бокысь абу унджык)*___________________________________________________________________________ <em type="bold">703 ст. </em>- 70 - 31 №____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________* Подулалöмö колö пыртны татшöм юкöдъяс:а) рыноклысь конъюнктура туялöм;б) ассортимент планируйтöм;в) конкурентъяскöд панласьны верманлун донъялöм;г) донъяс артыштöм; д) вузалöм мында планируйтöм;е) заказъяс: - быдлунъя заказъяс во кежлö;- шöр кадколаст вылö заказъяс 1 - 2 во кежлö;- водзö вылö заказъяс 2 воысь дырджык кадколаст вылö. </p>
<p xml:lang="koi">Быдлунъя заказъяс вермöны кö эскöдöны сёрнитчöм копияясöн. 2.3. Планируйтöм чöжöс петкöдласъяс (шайт)л.б. №201_ вося кварталъяс серти201_201_</p>
<p xml:lang="mns">Ставнас1234 <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>1 </p>
<p>Планируйтöм чöжöс, сы лыдын:*1.1. Прöдукция (удж, услуга) вузалöмысь выручка (2.2. таблицаса 7 графалöн 1- 7 стрöкаяс)1.2. Ас сьöм воöм 1.3. Заём сьöм воöм ** 1.4. Асшöр удж восьтысьяслы субсидия воöм1.5. Мукöд воöм (гöгöрвоöдны)* 1 стрöка серти 3-8 графаяслöн öтувъя мындалы колö лöсявны 9 графа серти 1.1.-1.5. стрöкаяслöн öтувъя мындалы.** 1.2. таблицалöн 4 стрöка.2.4. Вот гöгöртас:*</p>
<p xml:lang="udm">Вот ним</p>
<p xml:lang="bxr">База</p>
<p xml:lang="koi">Кадколаст</p>
<p xml:lang="myv">Ставка % <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em></p>
<p xml:lang="udm">УСНчöжöс – рöскодквартал15 (10)</p>
<p xml:lang="udm">УСНчöжöсквартал6</p>
<p xml:lang="myv">Патент......6</p>
<p xml:lang="udm">ЕНВД.........</p>
<p xml:lang="yrk">ЕСХН………</p>
<p xml:lang="mrj">Вот перъян öтувъя система………*</p>
<p xml:lang="koi">Колана пункт пасйыны V-öн.2.5. Уджалысьяслöн план (шайт)д/в №</p>
<p xml:lang="koi">Чин201_ вося кварталъяс серти удждон фонд201_ воысь удждон фонд201_ воысь удждон фонд</p>
<p xml:lang="mns">Ставнас1234</p>
<p>Ставнас</p>
<p xml:lang="mdf">Пасйöд: 2.5. таблицаын быд уджалысьлысь чинсö индöны торйöн. <em type="bold">703 ст. </em>31 № - 71 - </p>
<p xml:lang="koi">Проект олöмö пöртны заводитігкежлö шöр удждон лоö ______ шайт да артавсьö кыд-зи проект олöмö пöртны заводитан кварталысь удждон фонд/медалöм уджалысьяслöн, кодъяслы вöлі вештöма удждон, лыд/ 3 тöлысь.</p>
<p xml:lang="koi">Бизнес-проект серти рöштшöт вöчан кад кежлö Коми Республикаса торъя ывла да климат зонаяс серти уджавны вермысь олысьяслöн овны судзсяна сьöм лоö _____ шайт.</p>
<p xml:lang="koi">Бизнес-проектöн артыштöма лöсьöдны ____ уджалан места.** Медалан уджалысьяслöн, кодъяслы вöлі вештöма удждон проект заводитан квар-талысь, лыд.2.6. Планируйтöм сьöм мынтöмъяс (шайт)д/в №</p>
<p>Рöскод сикас201_ вося кварталъяс серти201_201_</p>
<p xml:lang="koi">Ставнас1234 <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>1. Материально-техническöй ресурсъяс ньöбöм вылö рöскод, ставнас сы лыдын: Сырьё да материалъяс ГСМ да ломтас Ньöбан полуфабрикатъяс да комплектующöй изделиеяс, конструкцияяс да детальяс Доз да доз вöчан материалъяс Запаснöй часьтъяс Мукöд материал Стрöитчан материал Инвентар да овмöсын коланатор … (гöгöрвоöдны)2. Шöр средствояс ньöбöм вылö рöскод, заём сьöм отсöгöн ньöбöм шöр средствояс кындзи3. Удждон мынтöм вылö рöскод НДФЛ-тöг 4. Кöртымалöмысь мынтысьöм 5. Ваöн, электричествоöн, телефонöн могмöдöмысь рöскод6. Транспорт рöскод 7. Сьöмкудйö вот да мынтысьöм, ставнассы лыдын:организацияяслöн чуктöс вылö вот удждон вештан фондысь торъя йöзлöн чöжöс вылö вот СДВ вот перъян кокньöдöм системаöн вöдитчöм вöсна перъян öти нога вот торъя удж сикасъяслы виччысяна чöжöс вылö öти нога вот Öти нога видз-му овмöс вот организацияяслöн эмбур вылö вот торъя йöз эмбур вылö вот (асшöр удж вöчöм могысь вöдитчан эмбур серти) паськыда тöдса мупытшса озырлун перйöм вылö вот муöн вöдитчöмысь вот транспорт вылö вот ва вот ывлавыв гöгöртаслы лёк вöчöмысь мынтöм вöрысь чöжöс <em type="bold">703 ст. </em>- 72 - 31 № <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>звер-пöткаöн вöдитчöмысь да биологическöй ва озырлунöн вöдитчöмысь öктас канму мын8. социальнöй коланлун вылö мынтöм сьöм (пенсия фонд, социальнöя страхуйтан фонд, медицинскöя быть страхуйтан фонд, виччысьтöмторъясысь да уджсикас серти висьöмъясысь страхуйтöм)9. Заём сьöмöн вöдитчöмысь мынтöмъяс (1.2. табл. 5 стр.)10. Проектын участвуйтысьяслы чöжöс мынтöмъяс11. Мукöд рöскод (гöгöрвоöдны)12. РÖСКОД СТАВНАС** 12 стрöка серти 3-8 графаясысь öтувъя мындалы колö лöсявны 9 графа серти 1-11 стрöкаясысь öтувъя мындалы.2.7. Сьöмöн (шайт) вöдитчан план д/в № </p>
<p xml:lang="koi">Петкöдлас ним</p>
<p xml:lang="koi">Петкöдлас лыдпас201_201_ 201_1234</p>
<p xml:lang="koi">СТАВНАС <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em>1. Квартал заводитчигкежлö сьöм (водзын мунысь столбиклöн 4 стрöка)2. Виччысяна сьöм, ставнас (2.3 табл. 1 стрöка) *3. Бала серти артыштöм рöскод, ставнас (2.6 табл. 12 стрöка)**4. Квартал пом вылö сьöм (1 стрöка + 2 стрöка – 3 стрöка)* 2 стрöка серти 9 графаысь лыдпаслы колö лöсявны 2.3. таблицаса 1 стрöкалöн 9 графаысь лыдпаслы.** 3 стрöка серти 9 графаысь лыдпаслы колö лöсявны 2.6. таблицаса 12 стрöкалöн 9 графаысь лыдпаслы.2.8. Бала збыльмöдöмысь сьöмкуд эффект донъялöм (шайт)д/в № </p>
<p xml:lang="koi">Статья ним1 во 2 во 3 во Ставнас <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em>1. Проектлы артыштöм канмусянь отсöг 2. Сьöмкудйö да абу сьöмкуд фондъясö артыштöм мынтöмъяс, ставнас сы лыдын: а) сьöмкудйö вот да мынтöмъяс (2.6. таблица, 7 пункт) б) социальнöй коланлун вылö мынтöм сьöм (пенсия фонд, социаль- нöя страхуйтан фонд, медицинскöя быть страхуйтан фонд, виччы- сьтöмторъясысь да уджсикас серти висьöмъясысь страхуйтöм (2.6. таблица, 8 пункт) в) проектын участвуйтысьяслöн чöжöсысь сьöм мынтöмъяс г) сьöмкудйö да абу сьöмкуд фондъясö мукöд мынтöм (гöгöрвоöдны)3. Сьöмкуд эффект (мунан кадколастлöн 2 п. – мунан кадколастлöн 1 п.) * 3 стрöкалöн 3 – 5 графаясысь öтувъя мындалы колö лöсявны 6 графа серти 1 стрöка да 2 стрöка костын торъялöмлы. <em type="bold">703 ст. </em>31 № - 73 - 3. БИЗНЕС-ПРОЕКТЛӦН ОКТАЛУН3.1. Сöдз чуктöс ____________________________ (шайт) (2.7. таблицалöн 4 стрöкаса 8 графаысь петкöдлас).3.2. Чöжöс индекс ___________ (2.7. таблицаса 9 графалöн 2 стрöкаысь лыдпаслöн 2.7. таблицаса 9 графалöн 3 стрöкаысь лыдпас дорö йитöд).3.3. Тайö проектлöн вешман кадколастыс лоö ___ во.(Проект вешъян кадколаст улын гöгöрвосьö кадколаст, кор проект збыльмöдöмысь сöдз чуктöсыс абу унджык инвестицияяс мындаысь (субсидияяс + ас сьöм + заём сьöм).3.4. Быд сикас тшупöда сьöмкудъясö да абу сьöмкуд фондъясö вот да абу вот мынтöмъяс ног субсидия бöр бергöдан кадколаст лоö ___ во.(Кадколаст, кор быд сикас тшупöда сьöмкудъясö да абу сьöмкуд фондъясö вот да абу вот мынтöмъяс мында лоö унджык субсидия мындаысь). </p>
<p xml:lang="koi">Артыштöм иналан ыджда эскöдысь да тайö бизнес-проектсö олöмö пöртöм вылö ас сьöм эскöдысь юöръяс пукта. Содтöд: ____ документ ______ лист вылын. Бизнес-проектын индöм юöръяслысь збыльлунсö да тырвыйöлунсö эскöда: Юрнуöдысь: ________________________________________________________________ (чин) (кырымпас) (кырымпас гöгöрвоöдöм)201__ вося _______________ <span type="quote" xml:lang="koi">«___»</span> лун</p>
<p xml:lang="mdf">П.М.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА</p>
<p xml:lang="mdf">СЬÖМ ОВМÖС МИНИСТЕРСТВОЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">704 Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь öчереднöй </em><em type="bold">финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс </em><em type="bold">планируйтан методика вынсьöдöм йылысь12 </em></p>
<p>Россия Федерацияса сьöмкуд кодекслöн 174.2 статья серти, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 68 статьяса 3 юкöн серти</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТА: 1. Вынсьöдны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методика.2. Лыддьыны вынтöмöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь лок-тан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методика вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволысь 2011 во ода-кора тöлысь 30 лунся 121 №-а тшöктöд.3. Тайö тшöктöдыс вынсялö сійöс кырымалан лунсянь.</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Юралысьöс вежысь -</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн сьöм овмöсса министр</p>
<p xml:lang="udm">В.А. ТУКМАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 18 лун87 № <em type="italic">12 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Документсö официальнöя йöзöдöма медводдзаысь. </em><em type="bold">703-704 ст. </em>- 74 - 31 № </p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 87 №-а тшöктöдöн(СОДТÖД)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">МЕТОДИКА </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">I. Панас </em>1. Тайö методикаыс урчитö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь лок-тан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтігöн вöдитчан пöрадоксö да шöр положениеяссö.2. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методикаын (водзö – методика) вöдитчöны Россия Федерацияса сьöмкуд оланпастэчасöн урчитöм кыв вежöртасъясöн да терминъясöн.3. Сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтöны Коми Республикаса сьöм овмöс мини-стерство да Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн ведомственнöй рöскодъяс структураын индöм Коми Республикаса канму власьт органъяс (Коми Республикаса кан-му органъяс) (водзö - сьöмкуд планируйтан субъектъяс), Коми Республикаса Веськöдлан котырöн вынсьöдöм Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Респу-бликаса республиканскöй сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадокöн урчитöм кадколастъясö да положениеясö кутчысьöмöн (водзö – Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадок), да тайö методика серти.4. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс (водзö – сьöмкуд ассигнованиеяс) планируйтан процессö пырöны татшöм тшупöдъяс.4.1. Дасьтысян тшупöд. </p>
<p xml:lang="koi">Тайö тшупöдас сьöмкуд планируйтан субъектъяс чукöртöны да видлалöны кола-на юöр, водзвыв донъялöны локтан финансöвöй во да планируйтан кадколаст вылö рöскодъяслысь ыджда, лöсьöдöны колана инöда актъяслысь балаяс, дасьтöны да сетöны</p>
<p>Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтігöн вöдитчан материалъяс Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадок серти.4.2. Сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда лöсьöдан тшупöд.</p>
<p xml:lang="udm">Тайö тшупöдас Коми Республикаса сьöм овмöс министерство лöсьöдö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда да юöртö та йылысь сьöмкуд планируйтан субъектъяслы.4.3. Сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда юклан да сьöмкуд ассигнова-ниеяслысь подулалöмъяс лöсьöдан тшупöд.</p>
<p xml:lang="koi">Тайö тшупöдас сьöмкуд планируйтан субъектъяс юöртöм сьöмкуд ассигнованиеяслöн медпозяна ыджда серти дасьтöны сьöмкуд ассигнованиеяслысь стöчмöдöм рöштшöтъяс да сьöмкуд планируйтан субъектъяслысь да Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяс веськöдлöм улö пырысь Коми Республикаса канму казённöй учреждениеяслысь удж могмöдан юкöнын лöсьöдöны сьöмкуд ассигнованиеяслысь подулалöмъяс, найöс</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоö сетöм вылö.5. Сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтігöн рöскод кöсйысьöм сикаскöд йитöдын вöдитчöны татшöм типöвöй планируйтан методъясöн. 5.1. Нормативнöй метод, мый артыштö сьöмкуд ассигнованиеяслысь планируйтöмсö нормативнöй инöда актöн вынсьöдöм рöскод норматив подув вылын либö канму услу-гаяс сетöм (уджъяс вöчöмö) вылö нормативнöй рöскод урчитан пöрадок подув вылын. <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 75 - 5.2. Натуральнöй петкöдласъяс метод, мый артыштö сьöмкуд ассигнованиеяслысь планируйтöмсö потребляйтан ресурс планируйтан мында йылысь мыччöдъяс подув вылын да сылöн единицаысь дон подув вылын.5.3. Учёт нуöдан метод, мый артыштö сьöмкуд ассигнованиеяслысь планируйтöмсö базиснöй кадколастлысь рöскодсö инфляция тшупöд вылö либö мукöд коэффициент вылö индексируйтöмöн.5.4. Планöвöй метод, мый артыштö сьöмкуд ассигнованиеяслысь планируйтöмсö </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса оланпасöн, Коми Республикаса Юралысьлöн, Коми Республикаса</p>
<p>Веськöдлан котырлöн инöда актöн либö лöсялана Коми Республикаса оланпаслöн, Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса Юралысьлöн, Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн инöда актлöн положениеяс серти кырымалöм сёрнитчöмöн (артмöдчöмöн) урчитöм мында серти.6. Сьöмкуд планируйтан субъектъяс локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь бала лöсьöдігöн планируйтöм сьöмкуд ассигнованиеяс дасьтöны <span type="quote" xml:lang="koi">«АЦК-Планируйтöм»</span> уджтас комплекс отсöгöн.7. Сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтöм вылö базиснöй кадколастъясöн (водзö – базиснöй кадколаст):локтан финансöвöй во да планöвой кадколастлöн медводдза во вылö лоö лöсялана финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд йылысь оланпаслöн планöвöй кадколастлöн лöсялана во;планöвой кадколастлöн мöд во вылö – мунан финансöвöй воын планируйтан планöвöй кадколастлöн медводдза во.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">II. Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö </em><em type="bold">сьöмкуд ассигнованиеяслöн медпозяна ыджда </em>8. Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда, мый йылысь юöртöма сьöмкуд планируйтан субъектъяслы Коми </p>
<p xml:lang="koi">Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь бала лöсьöдігöн, Сьöм овмöс министер-ство арталö тайö методика серти, примитöм кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс вичмöдöмöн. Кор эм Коми Республикаса оланпасöн, Коми Республикаса нормативнöй инöда мукöд актöн урчитöм рöскод кöсйысьöмлöн öтувъя ыджда да (либö) ыджда урчитан (арталан) пöрадок (методика), сэки сьöмкуд ассигнованиеяслысь мед-позяна ыджда лöсялана рöскод кöсйысьöм серти урчитöны индöм нормативнöй инöда актъяслысь положениеяс тöд вылö босьтöмöн.9. Рöскодъяс серти сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда лöсьöдöм вылö подув мыччöдъясöн (водзö – подув мыччöдъяс):локтан финансöвöй во да планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö лоöны мунан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикалöн республиканскöй сьöмкудса öтувъя сьöмкуд росписьлöн планöвöй кадколастлöн лöсялана вося лыдпасъяс, сора тöлысь 1 лун вылö вежсьöмъясöн (кор тайö методикаöн торъя рöскод кöсйысьöмъяс планируйтöм вылö абу урчитöма мукöдтор);планöвöй кадколастлöн мöд во вылö – мунан финансöвöй воын планируйтан планöвöй кадколастлöн медводдза вося лыдпасъяс.</p>
<p xml:lang="koi">Подув мыччöдъяс стöчмöдöны татшöм пöрадок серти: 9.1. Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда лöсьöдігöн:1) оз пыртны сьöмкуд планируйтан субъектъяслöн уджмогъяс вежсьöм вöсна, лöсялана рöскöд кöсйысьöмъяс урчитысь нормативнöй инöда актъясö вежсьöмъяс пыртöм вöсна либö найöс вынтöмöн лыддьöм вöсна вын воштöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс;2) кор рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöм артыштöма базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс индексируйтан параметръяс серти, мый Локтан финансöвöй во да <em type="bold">704 ст. </em>- 76 - 31 №планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд балаяс лöсьöдöм кузя правительственнöй комиссиялы (водзö – Сьöмкуд комиссия) видлалöм вылö вöзйöм локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь рöскодъяс индекси-руйтан выль параметръяс серти колö вежны, сэки лöсялана рöскодъяс стöчмöдöны тадзи:а) кор базиснöй кадколаст вылö рöскод кöсйысьöм индексируйтан параметръясöн артыштöма рöскодъяслöн öти индексация, сэки вöдитчöны татшöм формулаöн: </p>
<p xml:lang="mrj">БА1=БА0/(1+k0*n0/12), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БА1 – локтан финансöвöй во либö планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö подув мыччöдъяс, мый стöчмöдöны рöскодъяс индексируйтöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм индексируйтан параметръяс планируйтöм вежöмкöд йитöдын;</p>
<p xml:lang="koi">БА0 – рöскодъяс индексируйтöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;k0 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан индексация ко-эффициент (0&lt; ki-1&lt;1);n0 – индексация заводитчöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);б) кор базиснöй кадколаст вылö рöскод кöсйысьöм индексируйтан параметръясöн артыштöма базиснöй кадколаст дырйи рöскодъяслöн кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь индексация, сэки вöдитчöны татшöм формулаöн:</p>
<p xml:lang="mrj">БА2=БА0/(1+k01*n01/12+k02*(1+k01)*n02/12), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БА2 – локтан финансöвöй во либö планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö подув мыччöдъяс, мый стöчмöдöны базиснöй кадколаст дырйи рöскодъяслысь кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь индексация нуöдöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм индексируйтан параметръяс планируйтöм вежöмкöд йитöдын;</p>
<p xml:lang="koi">БА0 – рöскодъяслысь кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь индексация нуöдöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;k01 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан медводдза индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);k02 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан мöд индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);n01 – медводдза индексация заводитчöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);n02 – мöд индексация заводитчöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (ин-дексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);</p>
<p xml:lang="koi">Вылынджык индöм стöчмöдöмъяс бöрын артмöм подув мыччöдъяссö индексируйтöны тайö методикалöн 10 пунктса 1 пунктулöн урчитöм пöрадок серти.9.2. Планöвöй кадколастлöн мöд во вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда лöсьöдігöн: 1) оз пыртны рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс, кутшöмъяс вынаöсь сöмын планöвöй кадколастлöн медводдза воын либö кутшöмъяслöн выныс помасьö планöвöй кадколастлöн медводдза воын.2) рöскодъяс содöны вося потребносьтöдз <span type="quote" xml:lang="koi">«лыддьöмöн»</span>, сэк, кор рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöм артыштöма базиснöй кадколаст вылö:а) сьöмöн абу во заводитчöмсянь могмöдöм вылö (сэк, кор татшöм коланлунсö подулалöма лöсялана рöскод кöсйысьöм урчитысь Коми Республикаса нормативнöй инöда актöн); <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 77 - б) Коми Республикаса нормативнöй инöда акт серти, мый артыштö рöскöдъяслысь индексациясö оз во заводитчöмсянь, татшöм формула серти:- öти индексация дырйи: </p>
<p xml:lang="mrj">БА1=БА0/(1+k0*n0/12)*(1+k0), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БА1 – планöвöй кадколастлöн мöд во вылö подув мыччöдъяс, мый урчитöны <span type="quote" xml:lang="koi">«лыд-дян»</span> пöрадок серти абу во заводитчöмсянь збыльмöдан рöскодъяс индексируйтöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмлöн вося потребносьтöдз;</p>
<p xml:lang="koi">БА0 – абу во заводитчöмсянь збыльмöдан рöскодъяс индексируйтöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;k0 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан индексация ко-эффициент (0&lt; ki-1&lt;1);n0 – индексация заводитöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);- кор базиснöй кадколаст дырйи рöскодъяслöн кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь ин-дексация:</p>
<p xml:lang="mrj">БА2=БА0/(1+k01*n01/12+k02*(1+k01)*n02/12)*(1+k01)*(1+k02), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БА2 – планöвöй кадколастлöн мöд во вылö подув мыччöдъяс, мый урчитöны <span type="quote" xml:lang="koi">«лыд-дян»</span> пöрадок серти рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмлöн вося потребносьтöдз, мый артыштöма базиснöй кадколаст дырйи рöскодъяслысь кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь индексация нуöдöмöн;</p>
<p xml:lang="koi">БА0 – базиснöй кадколаст дырйи рöскодъяслысь кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь ин-дексация нуöдöмöн базиснöй кадколаст вылö артыштöм рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;k01 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан медводдза индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);k02 – базиснöй кадколаст вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан мöд индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);n01 – медводдза индексация заводитöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);n02 – мöд индексация заводитöмсянь базиснöй кадколаст помöдз тöлысь лыд (ин-дексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);10. Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö лöсялана финансöвöй во вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны тайö методикалöн 9-9.2 пунктъяс серти лöсьöдöм подув мыччöдъяс кузя, татшöмтор тöд вылö босьтöмöн:1) Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь рöскодъяс индексируйтан параметръяс:а) кор планируйтан во вылö рöскодъяс индексируйтан параметръясöн артыштöма нуöдны рöскöдъяслысь индексациясö абу во заводитчöмсянь, сэки вöдитчöны татшöм формулаöн:</p>
<p xml:lang="koi">БАпл=БАi*(1+kпл*nпл/12), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БАпл – планируйтан во вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;</p>
<p xml:lang="koi">БАi – учёт нуöдан методöн рöскодъяс планируйтöм могысь подув пыдди босьтöм подув мыччöдъяс; <em type="bold">704 ст. </em>- 78 - 31 №kпл – лöсялана во вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан индексация коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);nпл – индексация заводитöмсянь планируйтан во помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);б) кор планируйтöм во вылö рöскодъяс индексируйтан параметръясöн артыштöма во чöжöн нуöдны рöскодъяслысь кык сьöрсьöн-бöрсьöн мунысь индексация, сэки вöдитчöны татшöм формулаöн: </p>
<p xml:lang="koi">БАпл=БАi*(1+kпл1*nпл1/12+kпл2*(1+kпл1)*nпл2/12), кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">БАпл – планируйтан во вылö сьöмкуд ассигнованиеяс;</p>
<p xml:lang="koi">БАi – учёт нуöдан методöн рöскодъяс планируйтöм могысь подув пыдди босьтöм подув мыччöдъяс;kпл1 – лöсялана во вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан медводдза индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);kпл2 – лöсялана во вылö рöскодъяс планируйтігöн вöдитчан мöд индексациялöн коэффициент (0&lt; ki-1&lt;1);nпл1 – медводдза индексация заводитöмсянь планируйтан во помöдз тöлысь лыд (индексация нуöдан тöлысь лыддьöмöн);nпл2 – мöд индексация заводитöмсянь планируйтан во помöдз тöлысь лыд (индек-сация нуöдан тöлысь лыддьöмöн).</p>
<p xml:lang="koi">Кор базиснöй кадколаст вылö рöскод кöсйысьöм збыльмöдöм вылö сьöм артыштöма рöскодъяс индексируйтан параметръяс серти, мый колö вежны Сьöмкуд комиссиялы видлалöм вылö вöзйöм выль индексация параметръяс серти мунан финансöвöй воын локтан финансöвöй волысь рöскöдъяс планируйтігöн (тшöтш и локтан финансöвöй волысь рöскодъяс, кутшöмъяслысь базиснöй кадколастлöн лöсялана воын индексация абу артыштöма, индексируйтöм), сэки учёт нуöдан методöн планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö рöскодъяс планируйтöм вылö подув мыччöдъясöн лоöны мунан финансöвöй воын лöсялана финансöвöй волöн планируйтан лыдпасъяс, мый стöчмöдöма вося потребносьтöдз <span type="quote" xml:lang="koi">«лыддьöмöн»</span>, сэк, кор найöс рöскодъяслысь индексация артыштöм параметръяс серти артыштöма абу во заводитчöмсянь, тайö методикалöн 9.2 пунктса 2 пунктулын вайöдöм формула серти.2) лöсялана рöскод кöсйысьöмъяс урчитысь Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясö вежсьöмъяс пыртігöн рöскод стöчмöдöм;3) рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöмкöд йитчöм локтан финансöвöй во да планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö рöскодъяс стöчмöдöм, мый сьöмöн могмöдöны сьöмкудкостса субсидияяс, субвенцияяс да мукöд сьöмкудкостса трансферт сьöм тшöт весьтö, кутшöмъяс мунан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö федеральнöй сьöмкуд йылысь федеральнöй оланпаст серти лоöны торъя могаöн, а сідзжö Коми Ре-спубликаса республиканскöй сьöмкудлы сьöм вичмöдöм йылысь инöда акт да (либö) артмöдчöм серти - торъя мога мукöд водзöстöг воöм сьöм тшöт весьтö;4) рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöмкöд йитчöм планöвöй кадколастлöн мöд во вылö рöскодъяс, мый сьöмöн могмöдöны субвенцияяс сьöм тшöт весьтö, мунан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö федеральнöй сьöмкуд йылысь федеральнöй оланпасöн планируйтан воводзвывса во вылö урчитöм мындаын;5) примитöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс:а) тайö методикалöн медшöр могъясын примитöм кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс дорö пырö локтан финансöвöй во да (либö) планöвöй кадколаст вылö республиканскöй сьöмкудлöн рöскодъяс содтöм, мый урчитöма Коми Республикаса оланпас либö мукöд нормативнöй инöда акт вынсьöдны либö лöсьöдны (вынсьöдны) <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 79 - коланлунöн, кутшöм артыштö збыльмöдöм вылö Коми Республикалысь выль рöскод кöсйысьöм, локтан финансöвöй во либö планöвöй кадколастлöн лöсялана во заводитчöмсянь;б) примитан кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс дорö тайö методика серти пырттöм рöскодъяс лыддьöны вына рöскоднöй кöсйысьöмъяс пытшкын;6) тайö методикалöн улынджык мунысь пунктъясын вайöдöм торъяланлунъяс серти рöскод кöсйысьöмъяс планируйтöм дорö подходъяс.11. Гражданалы социальнöй мынтöмъяс сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны татшöм пöрадок серти.11.1. Йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмъясö пырысь гражданалы социальнöй мынтöмъяс сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны нормативнöй инöда актöн индöм мынтöм ыджда подув вылын нормативнöй рöштшöт метод, Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм лöсялана планируйтан во вылö мынтöмъяс индексируйтан параметръяс да мунан волöн сора тöлысь 1 лун кежлö артмöм мынтöмъяс босьтысьяслöн лыд отсöгöн, во чöжöн мынтöмъяс сетан тшöкыдлун тöд вылö босьтöмöн. </p>
<p xml:lang="koi">Индöм могъяс вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмъяс могмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь рöскод ыджда дон тöд вылö босьтöмöн Коми Республикаса лöсялана оланпастэчасöн да мукöд нормативнöй инöда актöн урчитöм мынтöмъяс сикас серти, мый сетöма сьöмкуд планируйтан субъектъяслы тайö методика дорö 1 №-а содтöдын индöм форма серти, Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадокöн урчитöм кадколастъясö.11.2. Йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмъясö абу пырысь гражданалы социальнöй мынтöмъяс сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны тайö</p>
<p>Методикалöн 11.1 пункт серти сэк, кор мынтöмлысь ыджда урчитöма нормативнöй инöда актö, мукöддырйи – учёт нуöдан метод отсöгöн, тайö методикалöн 9-9.2 пунктъяс серти лöсьöдöм подув мыччöдъяс да Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм мынтöмъяс индекси-руйтан параметръяс подув вылын.11.3. Гражданалы социальнöй мынтöмъяс сетöмкöд йитчöм вайöм, ыстöм да банклысь услугаяс вештöм вылö рöскодъяс урчитöны отчётнöй финансöвöй во-ысь республиканскöй сьöмкуд збыльмöдöм йылысь мыччöдъяс подув вылын, мый петкöдлöны индöм рöскодъяслысь удельнöй сьöктасö мынтöмъяслöн став мында да планöвöй кадколастлöн лöсялана во вылö мынтöмъяслöн планируйтан мында серти.12. Туй удж сьöмöн могмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыд-жда планируйтöны Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлöн артыштöм чöжöс ыдждаысь абу этшаджык мындаын, <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын сьöмкуд система да сьöмкуд удж йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпаслöн 68(2) статьяöн урчитöм сикасъяс серти,</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса туй агентствоöн сетöм локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса туй инфраструктура капитальнöя стрöитан объектъяслысь лыддьöг бала, мый сьöмöн могмöдны артыштöма Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь сьöмкуд инвестицияяс тшöт весьтö, да Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадок серти Коми Республикаса туй агентствоöн сетöм мукöд материал тöд вылö босьтöмöн.13. Капитальнöя стрöитчöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыд-жда урчитöны Коми Республикаса архитектура, стрöитчöм да коммунальнöй овмöс министерствоöн сетöм Коми Республикалöн канму коланлун вылö стрöйбаяслысь да объ-ектъяслысь лыддьöг бала тöд вылö босьтöмöн, мый колö стрöитны Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь сьöм тшöт весьтö локтан финансöвöй воын да планöвöй кадколастын.14. Меставывса сьöмкудъяслы сьöмкудкоста трансфертъяс сетöм вылö сьöмкуд ас-сигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны Коми Республикаса лöсялана оланпасöн, <em type="bold">704 ст. </em>- 80 - 31 № </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса мукöд нормативнöй инöда актöн урчитöм арталан пöрадок (методи-ка) серти. Кор Коми Республикаса лöсялана оланпасöн либö Коми Республикаса мукöд нормативнöй инöда актöн урчитöм дотация, субвенция, субсидия либö сьöмкудкостса мукöд трансферт ыджда урчитан (арталан) пöрадок либö методика абу, сэки места-вывса сьöмкудъяслы сьöмкудкоста трансферт ыджда урчитöны базиснöй кадколаст-лысь рöскодъяс индексируйтöмöн, Сьöмкуд комиссияöн сöгласуйтöм меставывса сьöмкудъяслы быд сикас сьöмкудкоста трансферт кузя индексируйтан параметръяс серти.15. Коми Республикалысь канму уджйöз могмöдöм кузя вына рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда артыштöма нормативнöй инöда актъяс серти, заём сьöм кыскöм йылысь сёрнитчöмъяс да артмöдчöмъяс серти, мый урчитöны заём сьöм кыскöм, сыöн вöдитчöм да Коми Респу-бликалысь канму уджйöз кöсйысьöмъяс вештöм.</p>
<p xml:lang="koi">Кор локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö республиканскöй сьöмкудлысь дефицит сьöмöн могмöдан источникъясын планируйтöма кыскыны выль заёмъяс, сэки заём кыскан мында арталігöн да планируйтігöн тöд вылö босьтöны такöд йитöдын артмöм локтан финансöвöй воын да планöвöй кадколастын лöсялана уджйöз кöсйысьöмъяс могмöдöм кузя примитöм рöскод кöсйысьöмъяс.16. Удждон мынтöм вылö начисление кузя сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса пенсия фондö, Россия Федерацияса социальнöя страхуйтан фондö, Медицинскöя быть страхуйтан федеральнöй фондö да медицинскöя быть страхуйтан мутас фондъясö страхöвöй мынтысьöмъяс йылысь»</span> 2009.07.24 лунся 212-ФЗ №-а Федеральнöй оланпасöн вынсьöдöм страхöвöй мынтысьöмъяслысь тарифъ-яс тöд вылö босьтöмöн да мунан финансöвöй воын дасьтöм локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Россия Федерацияса вот политикалöн шöр туйвизьяс серти налысь планируйтан вежсьöмъяс тöд вылö босьтöмöн.17. Казённöй учреждениеяслы сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда лöсьöдöны Коми Республикаса казённöй учреждениеясöн сетан мынтысяна услугаясысь артыштöм чöжöс тöд вылö босьтöмöн, сьöмкуд планируйтан субъектъясöн Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадок серти сетöм юöр кузя.18. Коми Республика мутасын медицинскöй отсöг сетан организацияяс кузя примитöм кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозя-на ыджда урчитöны <span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияын медицинскöя быть страхуйтöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Федеральнöй оланпас примитöмкöд йитöдын Россия Федерацияса торъя оланпастэчас актъясö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» 2010.11.29 лунся 313-ФЗ №-а Федеральнöй олан-паслысь положениеяс тöд вылö босьтöмöн.19. Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн уджалысьяслы, Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса олöмö пöртан власьт системаын Коми Республикаса канму органъяслöн уджалысьяслы удждон мынтöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны удждон мынтан фондъяс вылö мыджсьöмöн:</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во ода-кора тöлысь 4 лунся 176-р №-а тшöктöмöн вынсьöдöм органъяслöн аппаратса уджалысьяслы;охранникъяслы да здание дöзьöритысьяслы, служебнöй автотранспортса води-тельяслы, органъяс штатысь <span type="quote" xml:lang="koi">«Комфорт»</span> канму асшöрлуна учреждениеö служебнöй жыръяс мыськалысьясöс вуджöдан План-график тöд вылö босьтöмöн да служебнöй автотранспортса водительясöс да мукöд обслуживайтан персоналöс вуджöдан План-график тöд вылö босьтöмöн.20. Коми Республикаса канму органъяслöн, тайö Методикалöн 19 п.-ын индöм Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса канму органъясысь кындзи, уджалысьяслы удждон мынтöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны мунан финансöвöй волöн сора тöлысь 1 лун кежлö индöм органъяслысь збыль тэчас тöд вылö босьтöмöн. <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 81 - 21. Коми Республикаса канму учреждениеяслöн уджалысьяслы удждон мынтöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда урчитöны Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2012 во рака тöлысь 23 лунся 96-р №-а тшöктöмöн вынсьöдöм удждон мынтан фондъяс вылö мыджсьöмöн.22. Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслысь, инöд боксянь могмöдан, бухгалтерия боксянь могмöдан, а сідзжö материально-техническöя могмöдан юкöнын</p>
<p>Коми Республикаса олöмö пöртан власьт системаын Коми Республикаса канму органъ-яслысь öткодь уджъяс öтувтöм могысь котыртöм Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеяслы Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь субсидияяс сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс урчитöны Коми Республикаса Юралысьöн вынсьöдöм графикъяс серти.23. Планöвöй кадколаст вылö условнöя вынсьöдан (вынсьöдöм) рöскод лыддьöны</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса сьöм овмöс министерство кузя сьöмкуд ассигнованиеяслöн медпо-зяна ыдждакöд, татшöм мындаын:планöвöй кадколастлöн медводдза во вылö республиканскöй сьöмкудлöн плани-руйтан рöскодъяс öтувъя ыдждаысь 2,5 прöчент мында;планöвöй кадколастлöн мöд во вылö республиканскöй сьöмкудлöн планируйтан рöскодъяс öтувъя ыдждаысь 5 прöчент мында.</p>
<p xml:lang="koi">Планöвöй кадколастлöн лöсялана во вылö республиканскöй сьöмкудлысь условнöя вынсьöдан (вынсьöдöм) рöскод ыджда урчитöны татшöм формула серти:</p>
<p xml:lang="yid">УУРi=БАi*(100/(100-di)-1), кытöн</p>
<p xml:lang="koi">УУРi – планöвöй кадколастлöн лöсялана во вылö республиканскöй сьöмкудлöн условнöя вынсьöдан (вынсьöдöм) рöскод ыджда;</p>
<p xml:lang="koi">БАi – планöвöй кадколастлöн лöсялана во вылö планируйтан рöскодлöн öтувъя ыджда (условнöя вынсьöдан (вынсьöдöм) кындзи);di – республиканскöй сьöмкудлöн условнöя вынсьöдан (вынсьöдöм) рöскодлöн медічöт лыдпас, планöвöй кадколастлöн лöсялана во вылö Россия Федерацияса сьöмкуд оланпастэчасöн урчитöм республиканскöй сьöмкудлöн планируйтан рöскод öтувъя лыдпас серти (%).24. Кор лöсялана планöвöй кадколастö тайö методика серти лöсьöдöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö медпозяна сьöмкуд ассигнованиеяслöн öтувъя ыд-жда лоö унджык сьöм ресурсъяслöн артыштöм öтувъя ыдждаысь (Коми Республикаса республиканскöй сьöмкуд чöжöслöн да сьöмкуд дефицит сьöмöн могмöдан источникъ-ясысь воöм сьöмлöн öтувъя ыджда, сьöмкуд дефицит сьöмöн могмöдан источникъясысь мынтöмъяс чинтöмöн), сэки сбалансируйтöм сьöмкуд принципö кутчысьöм могысь став сикас рöскод кöсйысьöм кузя сьöмкуд ассигнованиеяс арталігöн вöдитчöны стöчмöдан (чинтан) коэффициентöн, Коми Республикаса канму уджйöз могмöдöм кузя йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмъясысь да рöскод кöсйысьöмъясысь кындзи.25. Тайö методика серти лöсьöдöм рöскодъяс кузя сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда Коми Республикаса сьöм овмöс министерство мöдöдö сьöмкуд пла-нируйтан субъектъяслы Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадокöн урчитöм кадколастъясö, тайö методика дорö 2 №-а содтöдын индöм форма серти.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">III. Сьöмкуд планируйтан субъектъясöн локтан финансöвöй </em><em type="bold">во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс </em><em type="bold">планируйтöмлöн торъяланлунъяс </em>26. Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь Коми Республикаса сьöмкуд канму учреждениеяслы (водзö – сьöмкуд учреждениеяс) да Коми Республикаса канму <em type="bold">704 ст. </em>- 82 - 31 №эмбурын лоысь эмбур подув вылын котыртöм асшöрлуна канму учреждениеяслы (водзö - асшöрлуна учреждениеяс) субсидияяс сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс арталöны сьöмкуд планируйтан субъектъяс <span type="quote" xml:lang="mdf">«Коми Республикаса сьöмкуд да асшöрлуна учрежде-ниеяслы Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь субсидияяс ыджда да найöс сетан условиеяс урчитан пöрадок вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2011 во косму тöлысь 29 лунся 173 №-а шуöм серти. </p>
<p xml:lang="koi">Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд учреждениелы либö асшöрлуна учреждениелы субсидия сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь ыджда урчитöны татшöм формула серти:</p>
<p xml:lang="mrj">S= Fy+ΣRj , кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">S – лöсялана финансöвöй во вылö сьöмкуд учреждениелы либö асшöрлуна учреж-дениелы субсидия сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслöн ыджда;</p>
<p xml:lang="koi">Fy – лöсялана финансöвöй воын канму задание серти канму услугаяс сетöмкöд (уджъяс вöчöмкöд) йитчöм нормативнöй рöскод мынтöм вылö сьöмкуд учреждениелы либö асшöрлуна учреждениелы субсидия сетöм вылö (водзö - канму задание вöчöм вылö субсидияяс) сьöмкуд ассигнованиеяслöн ыджда;</p>
<p xml:lang="koi">Rj – мукöд мог вылö субсидия сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяс (j) лöсялана финансöвöй воын.</p>
<p xml:lang="koi">Лöсялана финансöвöй воын сьöмкуд учреждениелы либö асшöрлуна учреждениелы канму задание вöчöм вылö субсидия сетöм вылö сьöмкуд ассигнованиеяслысь ыджда (Fy) урчитöны <span type="quote" xml:lang="koi">«АЦК-Планируйтöм»</span> уджтас комплекс отсöгöн лöсьöдöм канму заданиеяс бала подув вылын, сьöмкуд учреждениеясöн да асшöрлуна учреждениеясöн урчитöм пöрадок серти вынсьöдöм канму услугаяс сетöм вылö нормативнöй рöскод урчитан пöрадокъяс подув вылын, татшöм формула серти:</p>
<p xml:lang="koi">Fy=ΣNi*ki+Nим , кытöн:</p>
<p xml:lang="koi">Ni – лöсялана финансöвöй воын і канму услуга (удж) сетöм (вöчöм) вылö нормативнöй рöскод;ki – лöсялана финансöвöй воын і канму услуга (удж) сетан (вöчан) ыджда (единица лыд);</p>
<p xml:lang="koi">Nим – лöсялана финансöвöй воын эмбур видзöм вылö нормативнöй рöскод.27. Мукöд рöскод кöсйысьöм кузя сьöмкуд ассигнованиеяс урчитöны тайö методикалöн I да II юкöдъясын гижöм подходъяс серти.</p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">IV. Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö </em><em type="bold">сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда юклöм да </em><em type="bold">сьöмкуд ассигнованиеяслысь подулалöмъяс лöсьöдöм </em>28. Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн юöртöм сьöмкуд ассигнова-ниеяслысь медпозяна ыджда колö юклыны сьöмкуд планируйтан субъектъяслы канму веськöдлан юкöнöн нуöдан операция кодъяс серти да рöскодъяс детализируйтан кодъяс серти (содтöд ФК, содтöд ЭК, содтöд КР) <span type="quote" xml:lang="koi">«АЦК-Планируйтöм»</span> уджтас комплекс отсöгöн, </p>
<p>Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадокöн урчитöм кадколастö. Коми Республикаса канму уд-жтасъяс збыльмöдöм вылö рöскодъяс юкöнын сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда юклöны рöскодъяс детализируйтан функциональнöй кодъяс кузя (Содтöд ФК)</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму уджтасъяс вынсьöдöм йылысь нормативнöй инöда актын индöм шöр мероприятиеяс серти.29. Сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыджда юклігöн да сьöмкуд ассигнова-ниеяслысь подулалöмъяс лöсьöдігöн сьöмкуд планируйтан субъектъяслы позьö выльысь <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 83 - юкны сьöмкуд ассигнованиеяслысь медпозяна ыдждасö сьöмкуд классификациялöн рöскод юкöдъяс, юкöдувъяс, торъя мога статьяяс да сикасъяс костын Коми Республи-каса сьöм овмöс министерстволöн рöскодъяслысь лöсялана туйвизь курируйтысь тэчас юкöдувкöд сёрнитчöм серти.30. Сьöмкуд планируйтысь субъектъяс Коми Республикаса сьöм овмöс министерствоöн юöртöм сьöмкуд ассигнованиеяслöн медпозяна ыджда серти да Сьöмкуд бала лöсьöдан пöрадокöн урчитöм кадколастö дасьтöны сьöмкуд ассигнованиеяслысь подулалöмъяс Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнова-ниеяслысь подулалöмъяс дасьтöм кузя методическöй вöзйöмъяс вынсьöдöм йылысь </p>
<p xml:lang="mdf">Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн тшöктöдöн урчитöм формаяс серти да найöс гижöм кузя вöзйöмъяс серти. <em type="bold">704 ст. </em>- 84 - 31 № </p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысьöчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылöсьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методика дорö1 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн урчитöм мынтöм сикасъяс серти локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö Коми Республикаса йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмъяслысь збыльмöдöмсö могмöдöм вылö сьöмкуд планируйтан субъект серти Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь рöскод ыджда</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ДОНЪ </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЯЛÖМ </em>_________________________________________________________ (сьöмкуд планируйтан субъект ним)д/в № </p>
<p xml:lang="koi">Нормативнöй инöда актлöн ним да реквизитъяс/мынтöм сикас (йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмлöн дженьыд сюрöс)</p>
<p xml:lang="koi">Мынтöм ыджда да нормативнöй инöда акт серти сійöс арталан пöрадок</p>
<p xml:lang="udm">Инöда подув (статья, юкöн, пункт, пунктув, абзац номер)</p>
<p xml:lang="udm">Мынтöм босьтысьяслöн категория</p>
<p>Медшöр вöдитчысьлöн код (КВСР)</p>
<p>Торъя мога рöскодъяс статьялöн код (КЦСР)</p>
<p xml:lang="koi">Мынтöм ыджда (районнöй коэф. да войвыв содтöд лыддьытöг), шайт, ур:</p>
<p xml:lang="koi">Босьтысьяслöн лыд, морт</p>
<p xml:lang="koi">Сьöмкуд ассигнованиеяс мында, сюрс шайт (öти десятичнöй пасöдз ылöсалöмöн)нормативнöй инöда актöн урчитöм, шайт, ур.районнöй коэффициент ыджда (0&lt;k&lt;1)войвыв содтöд ыджда (0&lt;k&lt;1)локтан финансöвöй вопланöвöй кадколастлöн медводдза вопланöвöй кадколастлöн мöд волоктан финансöвöй вопланöвöй кадколастлöн медводдза вопланöвöй кадколастлöн мöд во <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="italic">12 </em><em type="italic">13 </em><em type="italic">14 </em><em type="italic">15 </em><em type="italic">16 </em>1. </p>
<p xml:lang="koi">Нормативнöй инöда актлöн ним да реквизитъяс1.1.мынтöм сикас (йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмлöн дженьыд сюрöс)1.2.…1.3.…2.</p>
<p xml:lang="koi">Нормативнöй инöда актлöн ним да реквизитъяс2.1.мынтöм сикас (йöзöдöм нормативнöй кöсйысьöмлöн дженьыд сюрöс)2.2.…2.3.…</p>
<p>Юрнуӧдысь__________________________________ (кырымпас) (кырымпас гӧгӧрвоӧдӧм)</p>
<p xml:lang="udm">Олӧмӧ пӧртысь_________________________________________ (кырымпас) (кырымпас гӧгӧрвоӧдӧм) (тел. №) <em type="bold">704 ст. </em>31 № - 85 - </p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысьöчереднöй финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылöсьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методика дорö2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяслöн</p>
<p xml:lang="mdf"><em type="bold">МЕДПОЗ </em></p>
<p><em type="bold">ЯНА МЫНДА </em></p>
<p xml:lang="koi">Код ним</p>
<p xml:lang="koi">КВ</p>
<p xml:lang="udm">СР</p>
<p xml:lang="koi">КФСР</p>
<p xml:lang="koi">КЦСР</p>
<p xml:lang="koi">КВР</p>
<p xml:lang="koi">Локтан финансöвöй во, сюрс шайт:</p>
<p xml:lang="koi">Планöвöй кадколастлöн медводдза во, сюрс шайт:</p>
<p xml:lang="koi">Планöвöй кадколастлöн мöд во, сюрс шайтставыссы лыдын примитöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылöставыссы лыдын примитöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылöставыссы лыдын примитöм рöскод кöсйысьöмъяс збыльмöдöм вылö <em type="italic">1 </em><em type="italic">2 </em><em type="italic">3 </em><em type="italic">4 </em><em type="italic">5 </em><em type="italic">6 </em><em type="italic">7 </em><em type="italic">8 </em><em type="italic">9 </em><em type="italic">10 </em><em type="italic">11 </em><em type="bold">704 ст. </em>- 86 - 31 № </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ГРАЖДАНАЛЫСЬ</p>
<p xml:lang="udm">ОЛАННОГ ПАСЙӦМӦН ВЕСЬКӦДЛАНІНЛӦН</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТӦД <em type="bold">705 Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн веськöдланінö </em><em type="bold">воöм гражданалысь шыöдчöмъяс видлалöм кузя канму могмöс сетан </em><em type="bold">административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь13 </em><span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса öткымын оланпастэчас актö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> 2011 во öшым тöлысь 3 лунся 383-ФЗ №-а Федеральнöй оланпаслысь корöмъяс збыльмöдöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Пыртны Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн веськöдланінö воöм гражданалысь шыöдчöмъяс видлалöм кузя канму могмöс сетан административнöй уджаланартö, мый вынсьöдöма <span type="quote">«Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн веськöдланінö воöм гражданалысь шыöдчöмъяс видлалöм кузя канму могмöс се-тан административнöй уджаланарт вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса загс веськöдланінлöн 2010 во кöч тöлысь 27 лунся 78 №-а тшöктöдöн, татшöм вежсьöм <span type="quote" xml:lang="koi">«Канму могмöс сетысь органлысь, а сідзжö сылöн чина йöзлысь помшуöмъяссö да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) ёрдöдз (абу ёрдын) обжалуйтан пöрадок серти»</span> V юкöд выль редакцияын гижöмöн тайö тшöктöд дорö содтöдын индöм серти. 2. Тайö тшöктöд збыльмöдöм бöрся кута видзöдны ачым.</p>
<p xml:lang="rus">Начальник</p>
<p xml:lang="udm">Д.К. СИЧКАРЬ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 18 лун44-ОД №</p>
<p xml:lang="udm">ВЫНСЬÖДÖМА</p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн веськöдланінлöн2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 44-ОД №-а тшöктöд дорö</p>
<p xml:lang="koi">СОДТÖД«V. Канму могмöс сетысь органлысь, а сідзжö сылöн чина йöзлысь помшуöмъяссö да вöчöмторъяссö (вöчтöмторъяссö) ёрдöдз (абу ёрдын) обжалуйтан пöрадок 5.1. Шыöдчысь вермö шыöдчыны норасьöмöн сэк, кор:5.1.1. торкöма шыöдчысьлысь канму могмöс сетöм йылысь корöм пасъян кадколаст;5.1.2. торкöма канму могмöс сетан кадколаст;5.1.3. корöма шыöдчысьлысь документъяс, мый абу урчитöма Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн канму могмöс сетöм могысь; 5.1.4. öткажитöма примитны шыöдчысьлысь документъяс, мый урчитöма Рос-сия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн канму могмöс сетöм могысь; 5.1.5. öткажитöма сетны канму могмöс, подувъясыс кö абу урчитöмаöсь федеральнöй оланпасъясöн да на подув вылын примитöм Россия Федерацияса мукöд нормативнöй инöда актöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн; <em type="italic">13 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 22 лунö. </em><em type="bold">705 ст. </em>31 № - 87 - 5.1.6. канму могмöс сетігöн корöма шыöдчысьлысь мынтысьöм, мый абу урчитöма </p>
<p xml:lang="koi">Россия Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Россия Федерацияса субъектъяслöн нормативнöй инöда актъясöн;5.1.7. канму могмöс сетысь орган, канму могмöс сетысь чина морт öткажитöма бырöдны вöчöм опечаткаяссö да шыбöльяссö канму могмöс збыльмöдöм бöрын сетöм документъясын либö татшöм правитöмъяссö вöчан урчитöм кадколаст торкöм;5.2. Норасьöмсö сетöны Коми Республикаса загс веськöдланінö.</p>
<p xml:lang="koi">Норасьöмсö позьö сетны устнöя, бумага вылын гижöмöн да электроннöя.5.3. Норасьöмыс позьö мöдöдны пошта пыр, <span type="quote" xml:lang="udm">«Ӧтуввез»</span> юöра-телекоммуникационнöй вез пыр, канму могмöс сетысь органлöн официальнöй сайт пыр, канму да муниципальнöй могмöсъяс öтувъя портал пыр либö канму да муниципальнöй могмöсъяс дінму портал пыр, а сідзжö шыöдчысьлöн веськыда шыöдчигöн.</p>
<p>Устнöй норасьöмлысь сюрöссö, а сідзжö шыöдчысь йылысь, коді шыöдчис устнöй норасьöмöн, юöръяссö пыртöны шыöдчысьлöн личнöй приём карточкаö. Сэк, кор устнöй норасьöмын висьталöм фактъясыс да лоöмторъясыс збыльöсь да оз ков содтöд прöверка, шыöдчысьлöн кöсйöм серти норасьöм вылö вочакывсö сетöны устнöя личнöй приём дырйи, мый йылысь пасйöны шыöдчысьлöн личнöй приём карточкаö.</p>
<p xml:lang="koi">Мукöд случай дырйи сетöны гижöда вочакыв норасьöмын сувтöдöм юалöмъяс серти.5.4. Норасьöмын быть колö пасйыны:5.4.1. канму могмöс сетысь органлысь ним, канму могмöс сетысь органса чина мортлысь либö канму служащöйлысь ним, кодлöн решениеыс да вöчöмыс (абу вöчöмыс) обжалуйтсьö;5.4.2. шыöдчысьлысь ов, ним, вич (бöръяыс - эм кö), шыöдчысьлöн-торъя мортлöн оланiн йылысь юöр либö шыöдчысьлöн-юридическöй кывкутысьлöн ним, сылöн инпас йылысь юöр, а сідзжö йитöд вылö телефон номер (номеръяс), электроннöй пошта инпас (инпасъяс) (эм кö) да пошта инпас, кытчö колö мöдöдны шыöдчысьлы вочакывсö;5.4.3. канму могмöс сетысь органлöн, канму могмöс сетысь органса чина мортлöн либö канму служащöйлöн обжалуйтана решениеяс да вöчöмъяс (абу вöчöм) йылысь юöр;5.4.4. канму могмöс сетысь органлöн, канму могмöс сетысь органса чина мортлöн либö канму служащöйлöн обжалуйтана решениеöн, вöчöмöн (абу вöчöмöн) шыöдчысьлысь öти кывйö вотöмлысь помкаяс. Шыöдчысь вермö петкöдлыны докумен-тъяс (эм кö), кодъяс эскöдöны шыöдчысьлысь норасян подувсö, либö налысь копияяс.5.4.5. Гижöда норасьöмлöн вöзъяна формаыс вайöдöма тайö Уджаланарт дорö 1 №-а содтöдын.5.5. Канму могмöс сетысь органö воöм норасьöмсö колö видлавны чина морт-лы, кодлöн эм норасьöмъяс видлавны уджмог, дас вит уджалан лун чöж сійöс пасъян лунсянь, а обжалуйтчö кö канму могмöс сетысь органлысь, канму могмöс сетысь органса чина мортлысь шыöдчысьлысь документъяс примитны либö опечаткаяссö да шыбöльяссö бырöдны öткажитöм либö татшöм правитöмъяссö вöчан кадколаст торкалöм обжалуйтігöн - вит уджалан лун чöж сійöс пасъян лунсянь.5.6. Норасьöм видлалöм бöрын канму могмöс сетысь орган примитö индöм помшуöмъясысь öтиöс:5.6.1. збыльмöдö норасьöмсö, сы лыдын примитöм решение вынтöммöдöмöн, вöчöм опечаткаяс да öшыбкаяс канму могмöс збыльмöдöм бöрын сетöм документъясын бырöдöмöн, шыöдчысьлы сьöм бергöдöмöн, мый вештысьöмыс абу урчитöма Россия</p>
<p xml:lang="koi">Федерацияса нормативнöй инöда актъясöн, Коми Республикаса нормативнöй инöда актъясöн, а сідзжö мукöд ног; 5.6.2. öткажитö збыльмöдны норасьöм.5.7. Норасьöм видлалöм бöртас йылысь помкаяс индöмöн гижöда либö шыöдчысь кöсйöм серти электроннöя вочакыв ыстыссьö шыöдчысьлы тайö Уджаланартлöн 5.5. пунктын индöм решение примитан лун бöрся мунан лунысь оз сёрöнджык. <em type="bold">705 ст. </em>- 88 - 31 №5.8. Норасьöм видлалігöн либö видлалöм бöрын кö казялöма административнöй инöд торкалöм либö мыж вöчöм, чина морт пыр жö мöдöдö прокуратура органъясö материалъяссö.5.9. Норасьöмъяссö примитöны тайö Уджаланартлöн 1.3. пунктын индöм </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдланінлöн инпас серти либö электроннöй пошталöн инпас серти.5.10. Ыштысь морт вермö босьтны юöрсö да документъяссö, мый колö гижöда норасьöм подулалöм да видлалöм могысь, Веськöдланінысь.5.11. Ёрдöдз обжалуйтöмлöн бöртасöн лоö норасьöмын сувтöдöм став юалöмсö видлалöм, колана мераяс примитöм да норасьöмын сувтöдöм став юалöм вылö гижöда вочакыв мöдöдöм.5.12. Ыштысь морт вермö обжалуйтны Веськöдланінлысь да сылöн чина йöзлысь канму могмöс сетігöн примитöм (вöчöм) помшуöмъяссö да вöчöмъяссö (абу вöчöмсö) ёрдын Россия Федерацияса оланпастэчасöн урчитöм ногöн.».</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛӦН</p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТӦД <em type="bold">706 Социальнöй услугаяс вылö тарифъяс ладмöдан юкöнын, мый </em><em type="bold">сетсьöны гражданалы Коми Республикаса социальнöя могмöдан канму </em><em type="bold">учреждениеясöн, Коми Республикаса тариф службалöн нормативнöй инöда </em><em type="bold">актъясын торъя положение вынтöмöн лыддьöм йылысь14 </em><span type="quote">«Коми Республикаса тариф служба йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во косму тöлысь 23 лунся 148 №-а шуöм серти </p>
<p>ТШӦКТА: 1. Лыддьыны вынтöмöн:<span type="quote" xml:lang="koi">«Печора карса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяслы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 24 лунся 103/1 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Сосногорск карса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяс-лы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 30 лунся 106/45 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Усинск карса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяслы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 30 лунся 106/46 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Вуктыл карса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяслы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во вöльгым тöлысь 30 лунся 106/47 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Воркута карса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяслы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 2 лунся 107/1 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кулöмдін районса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяс- <em type="italic">14 </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 21 лунö. </em><em type="bold">705-706 ст. </em>31 № - 89 - лы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 20 лунся 115/1 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Мылдін районса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяс-лы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2011 во öшым тöлысь 29 лунся 119/3 №-а тшöктöдлысь 5 пункт;<span type="quote" xml:lang="koi">«Луздор районса олысьясöс социальнöя доръян юкöнын канму услугаяс сетан шöрин»</span> Коми Республикаса канму сьöмкуд учреждениеöн Коми Республикаса олысьяс-лы сетан социальнöй услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во тöвшöр тöлысь 20 лунся 5/1 №-а тшöктöдлысь 5 пункт.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö 2012 во сора тöлысь 1 лунсянь. </p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 18 лун39/1 №</p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="koi">ТШÖКТÖД <em type="bold">707 Кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс </em><em type="bold">вылö да кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя </em><em type="bold">услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс вынсьöдöм </em><em type="bold">йылысь15 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерация торъя оланпастэчаса актö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> 2011 во косму тöлысь 21 лунся 69-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас збыльмöдöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Вынсьöдны кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс 1 №-а содтöд серти ыдждаöн.2. Вынсьöдны кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс 2 №-а содтöд серти ыдждаöн.3. Тайö тшöктöдлöн 1, 2 пунктъясöн вынсьöдöм тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяслöн выныс инмö веськöдлана организацияяслы, кодъяс сетöны Коми</p>
<p xml:lang="koi">Республикаса мутасын кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс да кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя услугаяс.4. Тайö тшöктöдыс вынсялö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса мутасын кутöм транспорт сред-ствояс торъя стоянкаö индан, найöс дöзьöритан, индöм да дöзьöритöм вылö рöскод мын-тан, а сідзжö торъя стоянкаысь кутöм транспорт средствояс бергöдан пöрадок йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Оланпас вынсялан лунсянь.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 19 лун40/1 № <em type="italic">15 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунö. </em><em type="bold">706-707 ст. </em>- 90 - 31 № </p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунся 40/1 №-а тшöктöд дорö 1 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс вылö</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ТАРИФЪЯСЛÖН МЕДЫДЖЫД ПОЗЯНА </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ÖТУВЪЯ ТШУПÖДЪЯС </em></p>
<p xml:lang="koi">Кутöм транспорт средство олан пунктö индöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъясшайт*</p>
<p xml:lang="koi">Кутöм транспорт средство олан пунктысь бокö индöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъясшайт 1 км-ысь*(СДВ-тöг)(СДВ-öн)(СДВ-тöг)(СДВ-öн)1100,01300,034,040,0*</p>
<p xml:lang="koi">Кутöм транспорт средство олан пунктö да олан пунктысь бокö индöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъясöн оз позь вöдитчыны öти кадö.</p>
<p xml:lang="udm">Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунся 40/1 №-а тшöктöд дорö 2 №-а СОДТÖД</p>
<p xml:lang="koi">Кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя услугаяс вылö</p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ТАРИФЪЯСЛÖН МЕДЫДЖЫД ПОЗЯНА </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ÖТУВЪЯ ТШУПÖДЪЯС </em></p>
<p xml:lang="udm">Транспорт средство категорияяс</p>
<p xml:lang="koi">Медыджыд позяна тарифъяс тшупöд (öти часöн öти машина-места вылö дон), шайт (СДВ-тöг)</p>
<p xml:lang="koi">Медыджыд позяна тарифъяс тшупöд (öти часöн öти машина-места вылö дон), шайт (СДВ-öн)</p>
<p xml:lang="mdf">А категория12,5014,75</p>
<p xml:lang="koi">В да D категорияяс 3,5 тонна сьöктаöдз25,0029,50</p>
<p xml:lang="udm">D категория 3,5 тоннаысь сьöкыдджык, С да Е50,0059,00</p>
<p xml:lang="koi">Абу габаритнöй транспорт средствояс75,0088,50</p>
<p xml:lang="koi">Пасйöд. Кутöм транспорт средство дöзьöритöмысь донсö босьтöны торъя стоянка вылын сылöн сулалöмысь быд тыр часысь. <em type="bold">707 ст. </em>31 № - 91 - </p>
<p xml:lang="udm">КОМИ РЕСПУБЛИКАСА ТАРИФ СЛУЖБАЛÖН</p>
<p xml:lang="udm">ТШÖКТÖД <em type="bold">708 Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь16 </em><span type="quote" xml:lang="koi">«Россия Федерация торъя оланпастэчаса актö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> 2011 во косму тöлысь 21 лунся 69-ФЗ №-а Федеральнöй оланпас збыльмöдöм могысь </p>
<p xml:lang="koi">ТШӦКТА: 1. Лыддьыны вынтöмöн Коми Республикаса тариф службалысь татшöм тшöктöдъяс:<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс торъя автостоянкаясö транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span> 2005 во йирым тöлысь 10 лунся 2/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="udm">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö тариф вынсьöдöм йылысь»</span> 2006 во косму тöлысь 19 лунся 11/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Драйвер»</span> ИКК-öн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь» 2007 во тöвшöр тöлысь 25 лунся 3/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Спецавтодор»</span> районнöй муниципальнöй öтувъя предприятиеöн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь» 2007 во ода-кора тöлысь 8 лунся 15/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны асшöр уджалысь А.Ю. Стрекозовöн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span> 2008 во урасьöм тöлысь 5 лунся 7/6 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны асшöр уджалысь А.А. Озерковöн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span> 2008 во рака тöлысь 12 лунся 15/2 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс торъя автостоянкаясын транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса та-риф службалысь 2005 во йирым тöлысь 10 лунся 2/1 №-а тшöктöд мыйтакö вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2008 во сора тöлысь 22 лунся 51/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны асшöр уджалысь А.А. Озерковöн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалысь 2008 во рака тöлысь 12 лунся 15/2 №-а тшöктöд мыйтакö вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2008 во сора тöлысь 22 лунся 51/3 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны асшöр уджалысь А.Ю. Стрекозовöн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса тариф службалысь 2008 во урасьöм тöлысь 5 лунся 7/6 №-а тшöктöд мыйтакö вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2008 во сора тöлысь 22 лунся 51/4 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Ухтаспецавтодор»</span> муниципальнöй öтувъя предприятиеöн, тарифъ-яс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалысь 2007 во öшым тöлысь 14 лунся 65/2 №-а тшöктöд мыйтакö вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2008 во сора тöлысь 22 лунся 51/5 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство транспортируйтöм да сійöс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Драйвер»</span> ИКК-öн, тарифъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Респу-бликаса тариф службалысь 2007 во тöвшöр тöлысь 25 лунся 3/1 №-а тшöктöд мыйтакö вынтöмöн лыддьöм йылысь» 2008 во сора тöлысь 22 лунся 51/6 №-а; <em type="italic">16 </em></p>
<p xml:lang="mdf"><em type="italic">Медводдзаысь йöзöдöма Коми Республикаса официальнöй Öтуввез-порталын 2012 во лöддза-номъя тöлысь 25 лунö. </em><em type="bold">708 ст. </em>- 92 - 31 №<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс торъя автостоянкаясын иналöм да видзöм кузя услугаяс вылö тарифъяс вынсьöдöм йылысь»</span> Коми Республикаса Тариф комитетлöн - </p>
<p xml:lang="koi">Дінмуса энергетическöй комиссиялöн 2004 во моз тöлысь 13 лунся 15/1 №-а решениеö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» 2008 во вöльгым тöлысь 25 лунся 80/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="udm">«Кутöм транспорт средство дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Усинск карса автотранспорт предприятие»</span> ВАК-öн, тариф вынсьöдöм йылысь» 2009 во урасьöм тöлысь 5 лунся 9/3 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Транс-порт новлöдлысь карса служба»</span> ИКК-öн, тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъяс вынсьöдöм йылысь» 2009 во вöльгым тöлысь 13 лунся 100/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Транс-порт новлöдлысь карса служба»</span> ИКК-öн, тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъяс вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса тариф службалöн 2009 во вöльгым тöлысь 13 лунся 100/1 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» 2009 во öшым тöлысь 1 лунся 107/22 №-а;<span type="quote" xml:lang="udm">«Кутöм транспорт средствояс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Печо-раса автотранспорт предприятие»</span> ИКК-öн, тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъяс вынсьöдöм йылысь» 2010 во рака тöлысь 11 лунся 12/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Ух-таспецавтодор»</span> муниципальнöй öтувъя предприятиеöн, тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъяс вынсьöдöм йылысь» 2012 во рака тöлысь 12 лунся 19/1 №-а;<span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средствояс торъя автостоянкаын дöзьöритöм кузя услугаяс вылö, мый сетсьöны «Воркута»</span> кар кытшса муниципальнöй юкöнлöн <span type="quote" xml:lang="koi">«Туйясöн торъя веськöдланін»</span> муниципальнöй сьöмкуд учреждениеöн, тарифъяслöн медыджыд позяна тшупöдъяс вынсьöдöм йылысь» 2012 во ода-кора тöлысь 30 лунся 36/3 №-а.2. Тайö тшöктöдыс вынсялö <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса мутасын кутöм транспорт сред-ствояс торъя стоянка вылö индан, найöс дöзьöритан, индöм да дöзьöритöм вылö рöскод мынтан, а сідзжö торъя стоянкаысь кутöм транспорт средствояс бергöдан пöрадок йылысь»</span> Коми Республикаса Оланпас вынсялан лунсянь.</p>
<p xml:lang="udm">Юрнуöдысь</p>
<p xml:lang="udm">И.Е. ПЕРВАКОВ</p>
<p xml:lang="koi">Сыктывкар2012 вося лöддза-номъя тöлысь 19 лун40/2 № <em type="bold">708 ст. </em></p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">ЮРИНДАЛЫСЬ </em></p>
<p xml:lang="mdf">МЕДВОДДЗА ЮКÖД 693. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса Оланподулö вежсьöмъяс пыртöм йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 23 лунся 39-РЗ №-а Оланпас ............................1 694. <em type="bold">«Коми Республикаса Юралысьлöн, Коми Республикаса Веськöдлан </em><em type="bold">котырлöн уджöн веськöдлан юкöнын Коми Республикаса öткымын </em><em type="bold">оланпасö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 23 лунся 40-РЗ №-а Оланпас .................................................................5 </p>
<p xml:lang="koi">КОЙМÖД ЮКÖД 695. <em type="bold">«Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя </em><em type="bold">туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö разрешениеяс сетöм кузя </em><em type="bold">канму услуга сетан административнöй регламент </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса Юралысьлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунся 69 №-а Индöд .......................................................................... 12 <span type="quote" xml:lang="koi">«Вöр участок сеттöг вöр фонд муясын мупытш геологическöя туялöм кузя уджъяс вöчöм вылö разрешениеяс сетöм кузя канму услуга сетан административнöй регламент»</span> с о д т ö д .............................................................................................. 12 696. <em type="bold"><span type="quote" xml:lang="udm">«Россия Федерацияса демография политика олöмö пöртан мераяс йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Россия Федерацияса Президентлöн 2012 во ода-кора тöлысь </em><em type="bold">7 лунся 606 №-а Индöд олöмö пöртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 15 лунся 73 №-а Индöд .................................................25 697. <em type="bold"><span type="quote">«Коми Республикаса олöмö пöртысь власьт органъяслöн тэчас йылысь»</span> </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Юралысьлöн 2006 во урасьöм тöлысь 17 лунся </em><em type="bold">25 №-а Индöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Юралысьлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 74 №-а Индöд .................................................26</p>
<p xml:lang="koi">НЁЛЬÖД ЮКÖД 698. <em type="bold">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö </em><em type="bold">овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь </em><em type="bold">23 лунся 115 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2012 во ода-кора тöлысь 23 лунся 204 №-а шуöм ...........................................27 <span type="quote" xml:lang="koi">«2010-2011 вояс вылö аварийнöй оланін фондысь гражданаöс мöдлаö овмöдöм кузя республиканскöй адреснöй уджтас йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2010 во косму тöлысь 23 лунся 115 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...................................................................27 699. <em type="bold">«Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй </em><em type="bold">уджтасъяс йылысь» Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн </em><em type="bold">2009 во урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмö вежсьöмъяс </em><em type="bold">пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 5 лунся 227 №-а шуöм ..........................................................................45 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаын дыр кадся торъя мога республиканскöй уджтасъяс йылысь»</span> Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2009 во урасьöм тöлысь 24 лунся 30 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...........................................................................................................................45 700. <em type="bold">«Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд </em><em type="bold">проектировкаяс кузя Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь </em><em type="bold">31 лунся 172 №-а шуöмö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 14 лунся 239 №-а шуöм ........................................................................50 <span type="quote" xml:lang="koi">«Локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст кежлö сьöмкуд проектировкаяс кузя Веськöдлан котырлöн комиссия йылысь»</span></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2007 во сора тöлысь 31 лунся 172 №-а шуöмö пыртöм вежсьöмъяс» с о д т ö д ...................................................................50 701. <em type="bold">«Коми Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн </em><em type="bold">керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö </em><em type="bold">пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 2012 воö </em><em type="bold">субсидияяс юклöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 14 лунся 240 №-а шуöм ........................................................................ 51 «Коми Республикаса олан пунктъясын уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас, уна патераа керкаяслöн керкагöгöрса мутас дорö пурысьяс капитальнöя дзоньталöм да дзоньталöм вылö </p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудйысь 2012 воö субсидияяс юклöм» с о д т ö д ................................................................................................................ 51 702. <em type="bold">«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй </em><em type="bold">инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм </em><em type="bold">вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса </em><em type="bold">сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын </em><em type="bold">муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь» Коми Республикаса </em></p>
<p xml:lang="koi"><em type="bold">Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмö </em><em type="bold">вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em>Коми Республикаса Веськöдлан котырлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 15 лунся 247 №-а шуöм ........................................................................53 <span type="quote">«Оланін стрöитöм могысь выль му участокъяс инженернöй инфраструктураöн могмöдöм кузя инвестиция проектъяс збыльмöдöм вылö Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудысь меставывса сьöмкудъяслы субсидияяс сетöм могысь Коми Республикаын муниципальнöй юкöнъяс бöрйöм йылысь»</span> Коми Республикаса </p>
<p xml:lang="koi">Веськöдлан котырлöн 2008 во öшым тöлысь 31 лунся 396 №-а шуöмö пыртан вежсьöмъяс» с о д т ö д ...................................................................................53</p>
<p xml:lang="koi">КВАЙТÖД ЮКÖД 703. <em type="bold">«Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж </em><em type="bold">восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ногöн канмусянь </em><em type="bold">отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын </em><em type="bold">бöръян пöрадок вынсьöдöм йылысь» Коми Республикаса </em><em type="bold">экономика сöвмöдан министерстволöн 2011 во моз тöлысь </em><em type="bold">1 лунся 241 №-а тшöктöдö вежсьöмъяс пыртöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса экономика сöвмöдан министерстволöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 9 лунся 265 №-а тшöктöд ..................................................................... 61 <span type="quote">«Ичöт предпринимательство субъектъяслысь асшöр удж восьтöмкöд йитчöм рöскод юкöн субсидируйтöм ног канмусянь отсöг (грантъяс) босьтöм могысь бизнес-проектъяс конкурсын бöръян пöрадок»</span> с о д т ö д .................................................................................................................................. 61 704. <em type="bold">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь öчереднöй </em><em type="bold">финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд </em><em type="bold">ассигнованиеяс планируйтан методика вынсьöдöм йылысь» </em></p>
<p xml:lang="koi">Коми Республикаса сьöм овмöс министерстволöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 87 №-а тшöктöд .....................................................................73 <span type="quote" xml:lang="koi">«Коми Республикаса республиканскöй сьöмкудлысь локтан финансöвöй во да планöвöй кадколаст вылö сьöмкуд ассигнованиеяс планируйтан методика»</span> с о д т ö д ......................................................................................................... 74 705. <em type="bold">«Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн </em><em type="bold">веськöдланінö воöм гражданалысь шыöдчöмъяс видлалöм </em><em type="bold">кузя канму могмöс сетан административнöй уджаланарт </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса гражданалысь оланног пасйöмöн веськöдланінлöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 44-ОД №-а тшöктöд...................................................................................................................86 С о д т ö д ..................................................................................................................................................86 706. <em type="bold">«Социальнöй услугаяс вылö тарифъяс ладмöдан юкöнын, мый </em><em type="bold">сетсьöны гражданалы Коми Республикаса социальнöя могмöдан </em><em type="bold">канму учреждениеясöн, Коми Республикаса тариф службалöн </em><em type="bold">нормативнöй инöда актъясын торъя положение вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 18 лунся 39/1 №-а тшöктöд ..................................................................88 707. <em type="bold">«Кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс вылö </em><em type="bold">да кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя </em><em type="bold">услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс </em><em type="bold">вынсьöдöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунся 40/1 №-а тшöктöд ..................................................................89 <span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство торъя стоянкаö индöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс»</span> 1 №-а с о д т ö д ...........................................90 <span type="quote" xml:lang="koi">«Кутöм транспорт средство торъя стоянка вылын дöзьöритöм кузя услугаяс вылö тарифъяслöн медыджыд позяна öтувъя тшупöдъяс»</span> 2 №-а с о д т ö д .....................................................................................................................................90 708. <em type="bold">«Коми Республикаса тариф службалысь öткымын тшöктöд вынтöмöн </em><em type="bold">лыддьöм йылысь» </em>Коми Республикаса тариф службалöн 2012 во лöддза-номъя тöлысь 19 лунся 40/2 №-а тшöктöд .................................................................. 91 </p>
<p xml:lang="udm"><em type="bold">Официальное периодическое издание </em>УЧРЕДИТЕЛЬ – Правительство Республики Коми, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 9. </p>
<p xml:lang="udm">ИЗДАТЕЛЬ – ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«Центр информационных технологий»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">ГЛАВНЫЙ РЕДАКТОР Писарев С.Г.</p>
<p xml:lang="mrj">РЕДАКЦИОННАЯ КОЛЛЕГИЯ: Опарина Л.О. (председатель), Писарев С.Г. (заместитель председателя), Логинова М.А.,</p>
<p xml:lang="mdf">Четверикова Л.В., Козулина С.Г., Брижань А.А., Труфанов И.В., Нестерова Н.А.</p>
<p xml:lang="udm">Сдано в набор 25.06.2012 г. Подписано в печать 26.06.2012 г. Журнал отпечатан в типографии ГАУ РК <span type="quote" xml:lang="mrj">«ЦИТ»</span>, г. Сыктывкар, ул. Коммунистическая, 8.</p>
<p xml:lang="udm">Формат 70х108/16. Уч.-изд.л. 5,9. Тираж 110 экз. Заказ 12/31.</p>
<p xml:lang="koi">Перевод осуществлён АОУ ВПО РК <span type="quote" xml:lang="udm">«Коми республиканская академия государственной службы и управления»</span>.</p>
</body></document>
